{"2020-02-11": [{"content": "Prov\u00edncia chinesa registra mais 94 mortes por causa do novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/jkwL9pwd1rjlS7yKSsPWDpbjPWA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Q/P/XAuVu3SQKJV8zI0BFBug/casos-e-mortes-de-coronavirus-v3.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-12": [{"content": "Doen\u00e7a provocada pelo novo coronav\u00edrus ganha nome: Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Doen\u00e7a provocada pelo novo coronav\u00edrus \u00e9 batizada de Covid-19 pela OMS", "media": "https://s2.glbimg.com/cTSfSs1IUF4zGtQvxLbkwhVJRj0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/Z/3aUietQJu7NMRiPa6OSw/casos-e-mortes-de-coronavirus-v2.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mais 39 casos de Covid-19 em navio de cruzeiro atracado no Jap\u00e3o; total vai a 174", "media": "https://s2.glbimg.com/vH3Ia6iSUafaX2kpcFU-ZnnNvx4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/a/E1BPLzR0W409bzAtYwEg/2020-02-06t233849z-671488092-rc2bve9za1n7-rtrmadp-3-china-health-japan-ship.jpg", "source": "G1"}, {"content": "China tem 1,1 mil mortes por coronav\u00edrus; taxa de recupera\u00e7\u00e3o aumenta de 1,3% para 10,3% em 15 dias, diz governo", "media": "https://s2.glbimg.com/Roc7ZnBnAcvGJBJFS2wV_ygoUDw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/u/k0xU1lSEq5fehGvQz0Pw/2020-02-12t102450z-565612932-rc2yye9ftxwa-rtrmadp-3-china-health.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Ap\u00f3s ser vetado em 4 pa\u00edses por medo do coronav\u00edrus, cruzeiro com 2 mil turistas retorna ao Camboja", "media": "https://s2.glbimg.com/lC0p2bN-15g-1hl_ImvKyXnc_VI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/G/v/oGthrZQ4WkuFRW133tTw/2020-02-12t090744z-1235633682-rc2xye9n94ds-rtrmadp-3-china-health-thailand-cruiseship.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: quem s\u00e3o os superdisseminadores da doen\u00e7a e por que eles s\u00e3o t\u00e3o importantes?", "media": "https://s2.glbimg.com/-DHkpR_gBPSlLp0uBczjlcLuFkc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/3/a/g1dxp1SA2mECaeKzShXA/110839743-crowd.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Chineses improvisam prote\u00e7\u00e3o contra epidemia de coronav\u00edrus em meio a escassez de equipamentos", "media": "https://s2.glbimg.com/IoQ6uLQ9f-essohiXSrAki8cAZ4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/c/fHdsUgR9if1gpaWzh42g/000-1ov95h.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil investiga 11 casos suspeitos de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/IsleIJbx-bR95rEoAOxNUjB1abM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/X/tWTCIZS1aUGAfuLLLbEg/contagio-e-sintomas-do-coronavirus-v3-01.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Exames mostram que repatriados n\u00e3o t\u00eam novo coronav\u00edrus; Brasil investiga 8 casos suspeitos", "media": "https://s2.glbimg.com/cTSfSs1IUF4zGtQvxLbkwhVJRj0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/Z/3aUietQJu7NMRiPa6OSw/casos-e-mortes-de-coronavirus-v2.jpg", "source": "G1"}, {"content": "\u00cdndices da China sobem pelo 7\u00ba dia com menor preocupa\u00e7\u00e3o sobre v\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "China tem 1.114 mortos pelo novo coronav\u00edrus, segundo OMS", "media": "", "source": "G1"}], "2020-02-13": [{"content": "OMS diz que n\u00e3o h\u00e1 'mudan\u00e7a significativa' nos padr\u00f5es da epidemia de Covid-19 na China", "media": "https://s2.glbimg.com/iI5Xlb1TBS5Q8q6G8ii80YSDnSI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/N/fUkJbQTjmynmGLIzGJhA/coronavirustomografia.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Jap\u00e3o confirma primeira morte por Covid-19; \u00e9 a segunda fora da China", "media": "https://s2.glbimg.com/EFijNpzjEqWX2UoEO25D7AdbjxA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/C/uWZy02RqmIXM57dDF0Hw/ap20023233676688.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: pr\u00e9dio em Hong Kong \u00e9 evacuado; autoridades suspeitam de transmiss\u00e3o por encanamentos", "media": "https://s2.glbimg.com/gPEoOXUPmzYWj3aV5VVB8YRmqJ4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/Z/wxXf2RTiqLJBw51ADwqg/000-1ow2kx.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Com nova metodologia, n\u00famero de casos de coronav\u00edrus na China vai a 59,8 mil; mortes somam 1,3 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/1YkYAvBwnruLPwo9J_3k7MoY8aw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/i/jVXfxoSBuEPBdGBuYEqQ/2020-02-13t100014z-230055523-rc2mze9v4ijr-rtrmadp-3-china-health.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 6 casos suspeitos de coronav\u00edrus, diz minist\u00e9rio", "media": "https://s2.glbimg.com/hohWmFbd8ws7_TjUMsd1xC_vCTU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/G/0/1fBBA1SyOyjpZNP5zoog/7zyun-varia-o-dos-casos-confirmados-de-covid-19-o-novo-coronav-rus-na-china.png", "source": "G1"}, {"content": "Prov\u00edncia de Hubei registra mais 14 mil casos de coronav\u00edrus e tem 242 novas mortes", "media": "https://s2.glbimg.com/hS0dAKW4pvGs75DI0JiAW-xUJlg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/o/qTi9AkR9WzPQchDXIFjA/ap20026827065654.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus ter\u00e1 consequ\u00eancias significativas na demanda de petr\u00f3leo, diz AIE", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "China muda metodologia e epicentro do coronav\u00edrus registra 242 mortes e 14,8 mil casos em 1 dia", "media": "https://s2.glbimg.com/DW9DvsPmVpCnWbfRdoi6K5cn7M0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/D/B83IPMQRSniS8zJilQJw/110884269-5d0d0345-4c43-497f-af72-97a2ea1abe2e.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Bolsas da China interrompem 7 dias de ganhos com salto em n\u00famero de mortos por coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}], "2020-02-14": [{"content": "Egito confirma primeiro caso de Covid-19, doen\u00e7a do novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/a4Yh_clr9WbKOUzGES1Pi84379g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/1/2enQnISZmJ80Lf1ckAhw/mapa-coronavirus-paises-v7-2-.png", "source": "G1"}, {"content": "China rev\u00ea dados da epidemia de Covid-19 e reduz n\u00famero de mortos para 1.380", "media": "https://s2.glbimg.com/YrF44ig3NEG9blvCaCSXuGbhVXI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/m/rZcxShSPaAKyDzlbU4cw/2020-02-09t133325z-111212460-rc21xe9vfela-rtrmadp-3-china-health.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: exame para detectar nova doen\u00e7a \u00e9 falho?", "media": "https://s2.glbimg.com/OkWWhrSuxNv6LUf8a5AS_R5cBIU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/d/xkuPAbQUm7vVVsPTAWhg/1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS afirma que epidemia do coronav\u00edrus est\u00e1 controlada no resto do mundo", "media": "https://s2.glbimg.com/3KyyFBErUn_jviZEIeWC3yEesrw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/j/JSb0knR62W8Aaj9Xbp7A/variacao-casos-covid-19-v2-2-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil investiga 4 casos suspeitos de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/IsleIJbx-bR95rEoAOxNUjB1abM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/X/tWTCIZS1aUGAfuLLLbEg/contagio-e-sintomas-do-coronavirus-v3-01.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Hubei tem mais 116 mortes e 4,8 mil novos casos confirmados de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/ypLKsSTuTYTWjSlkiQHFxGf4rs0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/u/BUWC39QT6EzBATjIc7dw/variacao-casos-covid-19.png", "source": "G1"}], "2020-02-15": [{"content": "Em meio a d\u00favidas sobre impacto econ\u00f4mico do Covid-19, OMS diz que coronav\u00edrus j\u00e1 deixou 1526 mortes", "media": "https://s2.glbimg.com/IsleIJbx-bR95rEoAOxNUjB1abM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/X/tWTCIZS1aUGAfuLLLbEg/contagio-e-sintomas-do-coronavirus-v3-01.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Primeira morte ligada ao coronav\u00edrus fora da \u00c1sia \u00e9 confirmada na Fran\u00e7a", "media": "https://s2.glbimg.com/3KyyFBErUn_jviZEIeWC3yEesrw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/j/JSb0knR62W8Aaj9Xbp7A/variacao-casos-covid-19-v2-2-.png", "source": "G1"}, {"content": "EUA v\u00e3o retirar americanos de cruzeiro em quarentena por causa do coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/vH3Ia6iSUafaX2kpcFU-ZnnNvx4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/a/E1BPLzR0W409bzAtYwEg/2020-02-06t233849z-671488092-rc2bve9za1n7-rtrmadp-3-china-health-japan-ship.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: por que n\u00e3o houve casos confirmados na Am\u00e9rica Latina?", "media": "https://s2.glbimg.com/_2YHl0Wb1_aRF6mScTnzLJaVYy0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/X/BH75AaTPa1PDuA65m2Fg/coronavirus-reuters.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Saiba como o novo coronav\u00edrus \u00e9 detectado na China", "media": "https://s2.glbimg.com/1YkYAvBwnruLPwo9J_3k7MoY8aw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/i/jVXfxoSBuEPBdGBuYEqQ/2020-02-13t100014z-230055523-rc2mze9v4ijr-rtrmadp-3-china-health.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: mais de 1.700 agentes de sa\u00fade infectados na China", "media": "", "source": "G1"}], "2020-02-16": [{"content": "Taiwan registra primeira morte pelo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/pzFbsBS1gkkOG-D1yOzngkFwoN0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/n/k00I2WTaAp9lWVK6xzSg/ap20031438965931.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Xi Jinping, l\u00edder da China, sabia da gravidade do Coronav\u00edrus desde janeiro, mas n\u00e3o fez alerta", "media": "https://s2.glbimg.com/PNTo9Xu-U7RqzAGKdeIfjeVWlOM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/M/B/Vr0SR9S1qqmwC7y2103A/ap20047242553626.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mortes por coronav\u00edrus passam de 1,6 mil na China", "media": "https://s2.glbimg.com/j7kTg5q3uZKsxCfhG6Gk7nY-iqk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/b/JvlxIWQQW1bjXujIB3gQ/arte-corona-virus-vale.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Na China, n\u00famero de casos de coronav\u00edrus diminui pelo terceiro dia seguido", "media": "https://s2.glbimg.com/iI5Xlb1TBS5Q8q6G8ii80YSDnSI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/N/fUkJbQTjmynmGLIzGJhA/coronavirustomografia.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-17": [{"content": "Diretor de hospital em Wuhan, na China, morre por Covid-19, diz jornal estatal chin\u00eas", "media": "https://s2.glbimg.com/s4EHLnXf6ssl4Sn4HIviCNN1jk4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/J/bvLAyaQNKChcqrEsQxmA/liu-zhiming.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Parlamento chin\u00eas cogita adiar sess\u00e3o anual por epidemia de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/6KPdM6RrRo5iq_EfGSFMAb0xcqo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/C/nBipiYTnOKAEst3kFJAw/china-coronavirus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: China planeja construir f\u00e1brica de m\u00e1scaras cir\u00fargicas em 6 dias", "media": "https://s2.glbimg.com/QubIbuFdLpDTdIsEQzlV7uoEOFA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/F/IGpSpcQKeiRgs0xKZCIg/2020-02-07t121700z-1757744820-rc2ove956pfn-rtrmadp-3-china-health-thailand.jpg", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de mortos pelo novo coronav\u00edrus na China passa de 1,7 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/iI5Xlb1TBS5Q8q6G8ii80YSDnSI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/N/fUkJbQTjmynmGLIzGJhA/coronavirustomografia.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-18": [{"content": "Navio em quarentena no Jap\u00e3o tem 88 novos casos de Covid-19, doen\u00e7a causada pelo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/pOWLHMx_u3H7oRMchtguCalcFkQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/J/TOg3egT4uQ323V2N84Pw/ap20049296700779.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus mata mais um m\u00e9dico na China", "media": "https://s2.glbimg.com/zIlW9lcFqtYjZxT5ANSpZi70R2Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/J/7/VpmB3MQeGl9HHp3YnGjA/wi44f-veja-onde-fica-wuhan.png", "source": "G1"}, {"content": "Por epidemia do novo coronav\u00edrus, R\u00fassia suspender\u00e1 entrada de chineses", "media": "https://s2.glbimg.com/0yj2Xx2NIF61bERW30YDB_4yR94=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/7/mDmlJRSk2GjPD4SKrJTw/ap20036279361787.jpg", "source": "G1"}, {"content": "China tem 1.870 mortes por novo coronav\u00edrus e 72,5 mil casos confirmados", "media": "https://s2.glbimg.com/nXijfmo0KpzH0Lz_KJzjMbV_laA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/5/F/CcVMfGRxyAwfkN3lgg1Q/2020-02-18t122149z-1683176681-rc203f9p67jo-rtrmadp-3-china-health-2-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "An\u00e1lise de perfil de 44 mil pacientes com coronav\u00edrus mostra que 80% dos casos s\u00e3o leves", "media": "https://s2.glbimg.com/rVyTYMNIm_iVuLuD2jCzehk_CEE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/J/HvJw6TRWOMam8toV6CcA/ap20048560095514.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-19": [{"content": "China prende dissidente que pediu ren\u00fancia de Xi Jinping por epidemia de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/xziMFbXnXliHsjTRaQMUoC5oACI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/M/lWIEA4Sne8whse2b5mWg/000-1ov9z7.jpg", "source": "G1"}, {"content": "China tem mais de 2 mil mortes por coronav\u00edrus e 74,2 mil casos confirmados", "media": "https://s2.glbimg.com/_qpMcy0Usz3T-GOJwex-qPR2INw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/y/nDsVULQQip2d0WwiIaBg/000-1p41fk.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Ir\u00e3 anuncia que duas pessoas morreram por causa do novo coronav\u00edrus no pa\u00eds", "media": "https://s2.glbimg.com/bGy3DAN8jdrBicL2STQua3LKs0k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/D/jcoFKfTlOXpurW0rn5DQ/mapa-coronavirus-paises-v8-1-.png", "source": "G1"}, {"content": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade monitora 2 casos suspeitos de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/bGy3DAN8jdrBicL2STQua3LKs0k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/D/jcoFKfTlOXpurW0rn5DQ/mapa-coronavirus-paises-v8-1-.png", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de mortes na China por coronav\u00edrus passa de 2 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/USfqIzsw74SfEGrvE5LXg2efMpM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/r/cpazPGQAytk0HH7VyXRA/coronavirus-visao-microscopio.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Chineses que vivem com HIV podem ficar sem rem\u00e9dios por causa das quarentenas do coronav\u00edrus, alerta Unaids", "media": "https://s2.glbimg.com/LnmC2SpocAK_JzJ_V-QPreqoMPw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/A/I/ECmzE6TrmjEr7PuzSQCw/hiv.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Passageiros em quarentena por coronav\u00edrus come\u00e7am a deixar na navio no Jap\u00e3o; infectados chegam a 624", "media": "https://s2.glbimg.com/hGKQBcQgdELju34EtMVln46NTiE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/w/PP7kk2Rr6Nv87XATazsQ/ap20050077062167.jpg", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de mortos na China por coronav\u00edrus chega a 2,1 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/bGy3DAN8jdrBicL2STQua3LKs0k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/D/jcoFKfTlOXpurW0rn5DQ/mapa-coronavirus-paises-v8-1-.png", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: fim de quarentena para 500 passageiros de navio no Jap\u00e3o gera cr\u00edticas", "media": "https://s2.glbimg.com/TL4956SBrM2N1EQUnK8GVswp_5s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/w/3Gg1AaSBS6BhwZaiZ9PQ/2020-02-18t112443z-1593404725-rc2z2f9nh26v-rtrmadp-3-china-health-japan-ship.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-20": [{"content": "Ao menos 27 pa\u00edses t\u00eam casos confirmados de coronav\u00edrus, incluindo a China", "media": "https://s2.glbimg.com/nthLq69XunGgitgTAOheViiSjcs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/m/ihAGXoTFiNxu8LOwd1JA/desembarque.jpg", "source": "G1"}, {"content": "A seita apontada como 'viveiro' do coronav\u00edrus na Coreia do Sul", "media": "https://s2.glbimg.com/WOtvgSX8bv7aNRg29JgsiDHOxiU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/W/0bAlTRQIWFuU9shQnSTg/afp-coronavirus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Cientistas decifram estrutura no novo coronav\u00edrus que pode ajudar na fabrica\u00e7\u00e3o de vacinas", "media": "https://s2.glbimg.com/tg1hSMc3Evzq9VVEVSiC_m5fRyw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/n/4FVd6rRHueaa1p12IAFg/f1.large.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coreia do Sul registra a primeira morte por coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/WdbfrPyvQHH_LTfsqwXdjGjEGt4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/v/lTnjsATrezFAm6EeMGsA/ap20051255240783.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS alerta contra 'teorias da conspira\u00e7\u00e3o' sobre novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/_Wdqt1vMCMxi5tUxunM4oXhRW40=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/i/YzXOwwQ36CD3FT1dd0Bg/000-1p54ex.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem um caso suspeito de coronov\u00edrus; outros 50 j\u00e1 foram descartados", "media": "", "source": "G1"}], "2020-02-21": [{"content": "Coreia do Sul registra mais de 100 novos casos de Covid-19 e segunda morte pela doen\u00e7a", "media": "https://s2.glbimg.com/-1zN1sYBU5MPIBTgz3enhP8uGmE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/k/qRJ4LkSCueE0ZRFAvtdA/ap20052123900065.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem um caso suspeito de coronav\u00edrus; outros 51 j\u00e1 foram descartados", "media": "https://s2.glbimg.com/_haMZLgXULEfLTyerhxh0Hjr_GM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/B/UThujjRYC7ABgWspZxSg/mapa-coronavirus-paises-v8.jpg", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de infectados pelo novo coronav\u00edrus na China passa dos 75,5 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/bCM2OwjF2DcPuJrA06H_Md9oARw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/G/X/skBYlNQuAsPUB9xhDyxg/2020-02-21t121010z-1090442328-rc205f95rkd0-rtrmadp-3-china-health.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Prov\u00edncia de Hubei tem mais 115 mortes e 411 novos casos confirmados de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/hS0dAKW4pvGs75DI0JiAW-xUJlg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/o/qTi9AkR9WzPQchDXIFjA/ap20026827065654.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-22": [{"content": "Ap\u00f3s aumento nos casos de novo coronav\u00edrus, It\u00e1lia fecha espa\u00e7os p\u00fablicos do norte do pa\u00eds", "media": "https://s2.glbimg.com/7nNH_xpzb6V7tcT_gUPgxpQx41I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/v/21lU9OQO61Hl6RoymD0Q/ap20052588109152.jpg", "source": "G1"}, {"content": "L\u00edbano confirma primeiro caso de Covid-19; OMS cobra apoio para combater novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/9f6y41oBuKwEIBlSGZxgQAzk33E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/c/jgkAgeTVCKNak4DNtYXA/2020-02-21t153136z-1405456398-rc235f9x39rt-rtrmadp-3-china-health-lebanon.jpg", "source": "G1"}, {"content": "It\u00e1lia registra segunda morte causada pelo novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/1ZDu-7awC4Rq7r_j94szxyPBFeY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/T/33IMJ7RQmqHFIl5jYq7A/ap20053405761351.jpg", "source": "G1"}, {"content": "It\u00e1lia confirma primeira morte por coronav\u00edrus; \u00e9 a segunda na Europa", "media": "https://s2.glbimg.com/_haMZLgXULEfLTyerhxh0Hjr_GM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/B/UThujjRYC7ABgWspZxSg/mapa-coronavirus-paises-v8.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: Jap\u00e3o diz que erro fez com que 23 passageiros deixassem cruzeiro sem ter feito exames", "media": "https://s2.glbimg.com/vH3Ia6iSUafaX2kpcFU-ZnnNvx4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/a/E1BPLzR0W409bzAtYwEg/2020-02-06t233849z-671488092-rc2bve9za1n7-rtrmadp-3-china-health-japan-ship.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS alerta que \u00c1frica est\u00e1 mal preparada para o coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Coreia do Sul confirma mais 142 casos de coronav\u00edrus nas \u00faltimas 24 horas", "media": "https://s2.glbimg.com/WdbfrPyvQHH_LTfsqwXdjGjEGt4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/v/lTnjsATrezFAm6EeMGsA/ap20051255240783.jpg", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de infectados pelo novo coronav\u00edrus na China passa dos 76 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/YA1FPvVBUJaH1c0abWUcOBan3RQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/k/W/78cSGBQXKKaajhbuvsNw/ap20052516777649.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Epidemia de coronav\u00edrus deve reduzir crescimento econ\u00f4mico global em at\u00e9 0,1 ponto percentual, diz FMI", "media": "https://s2.glbimg.com/PW63obugA5RnhnfUhLbG_tLKcN4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/r/0CPBf6Qr2LocZeH7kjcg/2020-02-09t133259z-248427335-rc21xe9r65gp-rtrmadp-3-china-health.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Prov\u00edncia de Hubei tem mais 106 mortes e 366 novos casos confirmados de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/_Wdqt1vMCMxi5tUxunM4oXhRW40=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/i/YzXOwwQ36CD3FT1dd0Bg/000-1p54ex.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Casos de coronav\u00edrus na Coreia do Sul mais que dobram e Samsung paralisa atividades de f\u00e1brica", "media": "https://s2.glbimg.com/qdlxuw0x3j6LrOtJxIqMkZZs3WE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/o/7fIasqTBCgxSskGMYrkw/ap20053179477136.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-23": [{"content": "UE ainda n\u00e3o v\u00ea 'motivos para p\u00e2nico' com surto do coronav\u00edrus na It\u00e1lia, diz comiss\u00e1rio europeu", "media": "https://s2.glbimg.com/3nETAtv6QjaKWIZHIA3rIWPUIqk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2016/g/7/HdEigoTvOnAKe9kFMlGg/italia1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Prov\u00edncia de Hubei tem mais 96 mortes e 630 novos casos confirmados de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/WhuYbSqWvBrUrSby2EUjBELpPuw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/5/A1rtOgTK25xRvIKBL4wg/ap20053598830752.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coreia do Sul ativa n\u00edvel mais elevado de alerta por causa do novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/VXY_GxmGMeaYCQpvfjggOalDUOI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/i/3eo3NkS1Wdnm68DP8lTw/ap20053195250313.jpg", "source": "G1"}, {"content": "It\u00e1lia decreta 'toque de recolher' em regi\u00f5es onde h\u00e1 casos do novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/1ZDu-7awC4Rq7r_j94szxyPBFeY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/T/33IMJ7RQmqHFIl5jYq7A/ap20053405761351.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Jap\u00e3o confirma terceira morte causada pelo novo coronav\u00edrus em cruzeiro", "media": "https://s2.glbimg.com/KOmKBmQR6MO6jkIGyR_FSCJuvzc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/l/sRoqIjTLS8u4O9icWJaA/2020-02-23t105954z-1908299716-rc2a6f9rvh6m-rtrmadp-3-china-health-japan.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Reino Unido confirma mais 4 casos do novo coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}], "2020-02-24": [{"content": "Pesquisa sobre Mers feita com macacos aponta que rem\u00e9dio pode ser \u00fatil contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/4sHvG-MlshUNb4zOEK7v1uz3qig=/346x195/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2011/07/06/macaco-rhesus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Transporte p\u00fablico vazio e filas nos mercados: brasileiros em Mil\u00e3o relatam apreens\u00e3o por coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/dgnUPUAXqG0uf2O0UwbxzoA_uQ4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/u/yB6aohRxARTnjYVyoWLQ/whatsapp-image-2020-02-24-at-13.21.23.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "It\u00e1lia suspende tradicional festa de carnaval em Veneza para conter surto de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/TkK0nqK5rF0_12MPuhrMbbdcAFI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/B/rBR9hRT0WAga7nuru0DQ/2020-02-23t213944z-1897350020-rc2l6f9o4tc0-rtrmadp-3-china-health-italy-venice.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Carnaval de Veneza: foli\u00f5es adaptam fantasias para se proteger contra surto de coronav\u00edrus na It\u00e1lia", "media": "https://s2.glbimg.com/xOAdu84ruXcHKqU7IMdXD36tUeg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/p/eeASEPQSKT3FJCISEPAA/2020-02-23t214005z-471727208-rc2l6f9txixp-rtrmadp-3-china-health-italy-venice.jpg", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de infectados pelo novo coronav\u00edrus na China passa dos 77 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/WhuYbSqWvBrUrSby2EUjBELpPuw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/5/A1rtOgTK25xRvIKBL4wg/ap20053598830752.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS descarta 'pandemia' para coronav\u00edrus, mas diz que surto ainda \u00e9 emerg\u00eancia internacional", "media": "https://s2.glbimg.com/k2DnfTkFUdACxbsX0lra5NmPl2A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/d/9FISiDTaGjHxOX6rjNKw/2020-02-22t144411z-592318134-rc2q5f97rjua-rtrmadp-3-china-health-italy.jpg", "source": "G1"}, {"content": "China registra 77,2 mil casos de pessoas infectadas pelo novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/qdlxuw0x3j6LrOtJxIqMkZZs3WE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/o/7fIasqTBCgxSskGMYrkw/ap20053179477136.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Temor com coronav\u00edrus derruba ativos brasileiros em NY", "media": "https://s2.glbimg.com/BGrhAtsqcgSic72tZ4bzGT9L8ys=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/5/NjX0IbQvypLh6PUGq8QA/2020-02-24t152118z-675380776-rc237f9b79wq-rtrmadp-3-usa-stocks.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dica que ficou em quarentena em GO fala sobre a libera\u00e7\u00e3o dos brasileiros ap\u00f3s testes negativos para coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/EdIuA-kVkuF3m_Dny-wNHkkNdOs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/A/mlqQIuR1WyJqBroPpahg/covid19.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-25": [{"content": "Coronav\u00edrus: como a taxa de mortalidade do covid-19 se compara com outras doen\u00e7as infecciosas", "media": "https://s2.glbimg.com/6Nv3cDKLZBWdCOZVVc-Yuf1_RP0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Q/s/j97KI6ShGxnZR9EfyqjA/coronavirus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasileira no Ir\u00e3 relata preocupa\u00e7\u00e3o das pessoas com avan\u00e7o do novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/Svr9rCXHkJQxYdHXCyrCP38dCzE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/B/DzT4WGSKaOegzdgaNp8w/catarinaira.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 4 casos suspeitos de novo coronav\u00edrus; outros 54 foram descartados", "media": "https://s2.glbimg.com/USfqIzsw74SfEGrvE5LXg2efMpM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/r/cpazPGQAytk0HH7VyXRA/coronavirus-visao-microscopio.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Ir\u00e3, Coreia do Sul, Ilhas Can\u00e1rias, sul da It\u00e1lia: novo coronav\u00edrus se espalha e causa novas mortes, quarentena em hotel e suspens\u00e3o de voos", "media": "https://s2.glbimg.com/0b7D35pzUQBtEjtDfyvPRMddgOc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/I/gHb6ZjSHOPtu1MOKoLrw/ap20054453031030-2-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 4 casos suspeitos de novo coronav\u00edrus, todos no estado de S\u00e3o Paulo; outros 55 foram descartados", "media": "https://s2.glbimg.com/2hGL8kP-zW41l2MuBVCwjgQSa3o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/O/Y/tlEj4mRXORbIkE8YeziA/4.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil dobra n\u00famero de pa\u00edses em monitoramento de casos suspeitos de novo coronav\u00edrus; It\u00e1lia, Fran\u00e7a e Alemanha entram na lista", "media": "https://s2.glbimg.com/USfqIzsw74SfEGrvE5LXg2efMpM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/r/cpazPGQAytk0HH7VyXRA/coronavirus-visao-microscopio.jpg", "source": "G1"}, {"content": "O que \u00e9 uma pandemia e por que o atual surto de coronav\u00edrus ainda n\u00e3o \u00e9 uma", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "EUA avisam popula\u00e7\u00e3o para se preparar para o coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/F0yC6fwlIXOTyJpxLLi1ISuNqzc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/H/odhtP7Rx6qPhy4QlscJw/mapa-coronavirus-paises.png", "source": "G1"}, {"content": "China registra 77,6 mil casos de pessoas infectadas pelo novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/deXL0bL7i1T7XY1mEHKvd98wkNE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/x/zfBBvuTxAHJmmNK60uvQ/000-1p97bn.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Bolsas da Europa fecham novamente em queda com temores de avan\u00e7o do coronav\u00edrus no continente", "media": "https://s2.glbimg.com/7lniFEzGCU4tSGMgAG12MUuZSkE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/x/e/AJsx2NSFmpTXQPCz6LfA/to9tv-tens-o-nos-mercados.png", "source": "G1"}], "2020-02-26": [{"content": "It\u00e1lia confirma 12\u00aa morte por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Ceo6W_vXLt6gqIRfFUTIc-2A2Zo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/8/Cmp1GJT4igyJcCm1hNNQ/2020-02-26t110902z-862822298-rc2b8f9kztoy-rtrmadp-3-china-health-italy.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Gr\u00e9cia confirma primeiro caso de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Animais de estima\u00e7\u00e3o podem transmitir o novo coronav\u00edrus?", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "It\u00e1lia confirma mais 4 mortes por Covid-19; pa\u00eds tem 323 casos", "media": "https://s2.glbimg.com/_5r1bYTJUK5LyXgA4qU0wngAqhg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/t/fepF60SEe6YCA2fAvAVg/2020-02-25t174853z-1855661389-rc2t7f9vfq0c-rtrmadp-3-china-health-italy-red-zone-diary.jpg", "source": "G1"}, {"content": "China tem mais de 78 mil casos de Covid-19 e anuncia quarentena para turistas de pa\u00edses atingidos", "media": "https://s2.glbimg.com/ugEoC3p2ReabZdP6v5SjGOvk7Bo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/H/vvvWpfT1GcyhBXlxAHRg/2020-02-26t103107z-1251736136-rc2a8f9qk435-rtrmadp-3-china-health.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Veja como h\u00f3spedes de hotel na Espanha enfrentam quarentena por novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/D9JGF0Yx2MUeMIBNvl5mOLF-Etg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/K/UjlhCNTHittK0p3HZM5Q/2020-02-26t122734z-1931167531-rc2c8f95p0ze-rtrmadp-3-china-health-spain.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Novo coronav\u00edrus: m\u00e9dico brasileiro lidera estudo nos EUA com o rem\u00e9dio considerado mais promissor para a cura de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/6BTG8xJvo4dKWcM1r3iw5Pl6nB8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/9/IpSapUQROhTfS1N4nUBQ/ap20056705440625.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Confirma\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus no Brasil representa perigo? H\u00e1 motivo para p\u00e2nico?", "media": "https://s2.glbimg.com/6FEPl-106Q0gmxjxUqJD24vhAvk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/a/MKJNxfSISUQng6eQeoZA/ciclo-coronavirus-002-.png", "source": "G1"}, {"content": "Arg\u00e9lia confirma primeiro caso de coronav\u00edrus; Pa\u00eds \u00e9 o segundo na \u00c1frica", "media": "https://s2.glbimg.com/0b7D35pzUQBtEjtDfyvPRMddgOc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/I/gHb6ZjSHOPtu1MOKoLrw/ap20054453031030-2-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil investiga outros 20 casos suspeitos de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/4QP1mgrpB7108X05H_Oi5JmWWwQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/r/KAUxEyRpGCt4eJPLqktw/como-e-o-diagnostico-do-coronavirus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Qual a taxa de mortalidade do coronav\u00edrus?", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Anvisa pede lista de passageiros de voo com brasileiro que voltou da It\u00e1lia com suspeita de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/4QP1mgrpB7108X05H_Oi5JmWWwQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/r/KAUxEyRpGCt4eJPLqktw/como-e-o-diagnostico-do-coronavirus.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-27": [{"content": "Dinamarca e Est\u00f4nia registram primeiros casos de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Casal pode ter espalhado novo coronav\u00edrus no norte da Alemanha", "media": "https://s2.glbimg.com/mso88rYO7HzD0eUr6QlVh-NUugE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/D/orQdq7SAypKIFLJMBrWQ/carnavalalemanha.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Como o coronav\u00edrus \u00e9 transmitido?", "media": "https://s2.glbimg.com/3SIr1k6xqCVhA9M7Y_SEcbq0M94=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/l/7FiY68TaCJxA7wmys5Xw/coronavirustrasnsmissaosintomas.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Al\u00e9m do Brasil, outros pa\u00edses confirmam primeiros casos de novo coronav\u00edrus; veja quais s\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/WylorMOy2PiXnBU9uys42QHl_4o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/g/AMCA55T22ggIBt8TTIcw/ap20057029889371.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Qual \u00e9 a origem do novo coronav\u00edrus?", "media": "https://s2.glbimg.com/6FEPl-106Q0gmxjxUqJD24vhAvk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/a/MKJNxfSISUQng6eQeoZA/ciclo-coronavirus-002-.png", "source": "G1"}, {"content": "Ao menos 40 pa\u00edses t\u00eam casos confirmados de coronav\u00edrus, incluindo a China", "media": "https://s2.glbimg.com/HR2xolnbwuE9OBPCuDSvKhlJ4wI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/t/ebpZY7QNmOtV9qZhx8sA/milao-coronavirus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "O clima no Brasil pode ajudar a combater o novo coronav\u00edrus?", "media": "https://s2.glbimg.com/6FEPl-106Q0gmxjxUqJD24vhAvk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/a/MKJNxfSISUQng6eQeoZA/ciclo-coronavirus-002-.png", "source": "G1"}, {"content": "Quais s\u00e3o os sintomas da doen\u00e7a causada pelo novo coronav\u00edrus?", "media": "https://s2.glbimg.com/3SIr1k6xqCVhA9M7Y_SEcbq0M94=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/l/7FiY68TaCJxA7wmys5Xw/coronavirustrasnsmissaosintomas.jpg", "source": "G1"}, {"content": "O que \u00e9 o coronav\u00edrus?", "media": "https://s2.glbimg.com/USfqIzsw74SfEGrvE5LXg2efMpM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/r/cpazPGQAytk0HH7VyXRA/coronavirus-visao-microscopio.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Existe vacina contra o coronav\u00edrus?", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 132 casos suspeitos de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/HUH3XRz4vY4pu2ce8rKb-xBtYNg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/k/J/aDMrD2S82EYkxYIET86w/prevencao-coronavirus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Como \u00e9 feito o tratamento do coronav\u00edrus?", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Paciente que n\u00e3o saiu dos EUA testa positivo para novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/USfqIzsw74SfEGrvE5LXg2efMpM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/r/cpazPGQAytk0HH7VyXRA/coronavirus-visao-microscopio.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: veja perguntas e respostas", "media": "https://s2.glbimg.com/WylorMOy2PiXnBU9uys42QHl_4o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/g/AMCA55T22ggIBt8TTIcw/ap20057029889371.jpg", "source": "G1"}, {"content": "It\u00e1lia confirma mais 2 mortes pelo coronavirus; n\u00famero de casos chega a 528", "media": "https://s2.glbimg.com/Ou36-_MAL_j-v8Plkbj4jYJ-ths=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/Q/z69m15QZGBybItGyBQgw/2020-02-27t093156z-1367802755-rc2v8f9q2vv0-rtrmadp-3-china-health-italy.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Quem j\u00e1 pegou o novo coronav\u00edrus pode ficar doente de novo?", "media": "https://s2.glbimg.com/6FEPl-106Q0gmxjxUqJD24vhAvk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/a/MKJNxfSISUQng6eQeoZA/ciclo-coronavirus-002-.png", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e1scaras servem para prote\u00e7\u00e3o contra o novo coronav\u00edrus?", "media": "", "source": "G1"}], "2020-02-28": [{"content": "M\u00e9xico confirma primeiro caso de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "EUA oferece ajuda ao Ir\u00e3 para combater epidemia de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/0b7D35pzUQBtEjtDfyvPRMddgOc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/I/gHb6ZjSHOPtu1MOKoLrw/ap20054453031030-2-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil j\u00e1 tem 132 casos suspeitos de novo coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "\u00daltimas not\u00edcias de coronav\u00edrus de 27 de fevereiro", "media": "https://s2.glbimg.com/NzP5P7kwvXVmQv8wQnBhIov9WCE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/S/V92dDcQf2LBSGXX1ZS6A/ap20058266123386.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Nos EUA, brasileiro lidera estudo de rem\u00e9dios contra novo coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: Gr\u00e1vidas correm mais riscos?", "media": "https://s2.glbimg.com/-681wadXf6IskETWnb88kPQM4j4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/F/saaAqcTh2DiwnAitHfAQ/pregnant-2640994-1920.jpg", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de casos do novo coronav\u00edrus na Coreia do Sul chega a 2.022", "media": "https://s2.glbimg.com/3SIr1k6xqCVhA9M7Y_SEcbq0M94=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/l/7FiY68TaCJxA7wmys5Xw/coronavirustrasnsmissaosintomas.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Secretaria de Sa\u00fade de SP monitora pessoas que estiveram com infectado por coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Fed poder\u00e1 proteger economia americana do novo coronav\u00edrus?", "media": "https://s2.glbimg.com/VSlXn9MSLUuS8UTGzQ9fSj-QWIc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/q/z/AeSDQvT6q2OV9zxHQsCw/fed.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS eleva risco da epidemia de coronav\u00edrus no mundo para 'muito alto'", "media": "https://s2.glbimg.com/vD5SBLZ2IEvVmy-0QKaY8YpD3qI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/u/VYr9KgSqOGsBVAso2nag/tedros-2.jfif", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: Brasil tem capacidade de resposta em larga escala, diz diretor-executivo da OMS", "media": "https://s2.glbimg.com/NXpNFhMZSJ1WGHlNZfT05CcShOE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/X/e/fJyBZFQ32l4yifztF55Q/dsc2074.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Gestantes podem transmitir o coronav\u00edrus para o feto? E durante o parto?", "media": "https://s2.glbimg.com/3SIr1k6xqCVhA9M7Y_SEcbq0M94=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/l/7FiY68TaCJxA7wmys5Xw/coronavirustrasnsmissaosintomas.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mulheres com suspeita de coronav\u00edrus podem amamentar?", "media": "https://s2.glbimg.com/WX1Pc33gOvGrrBdvexNlpHnKm7w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/N/ext4B4QB6ncECBSXSeUw/whatsapp-image-2019-12-27-at-10.51.36-1-.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "\u00daltimas not\u00edcias de coronav\u00edrus de 28 de fevereiro", "media": "https://s2.glbimg.com/AmFMeO2Pzs-WTjB9jJTZFg9PMwM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/6/zamKwfQJeFjVk2mYeG5g/1ygbg-coronav-rus-na-it-lia.png", "source": "G1"}, {"content": "OMS diz que Brasil est\u00e1 preparado para lidar com epidemias", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade desmente not\u00edcias falsas sobre o novo coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "'N\u00e3o h\u00e1 motivo para p\u00e2nico', diz chefe da OMS no Brasil sobre novo coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Novos casos de coronav\u00edrus na China atingem menor n\u00famero em um m\u00eas, apontam dados da OMS", "media": "https://s2.glbimg.com/i11mrbFrAaq0hUp48AqBLoJnyKw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/r/nQTeOnTn6jUQgGCp5PmQ/aebmd-evolu-o-dos-casos-de-coronav-rus-na-china-3-.png", "source": "G1"}, {"content": "Como \u00e9 feito o tratamento do coronav\u00edrus?", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Qual a taxa de mortalidade do coronav\u00edrus?", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Cientistas do Brasil e de Oxford sequenciam genoma do novo coronav\u00edrus detectado em SP", "media": "https://s2.glbimg.com/BWGbxCMkQOdDl0lvyrhUk-ktqiw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/k/Jg7saSToA3BIXNUBdQzQ/coronavirus-share.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Exames em cachorro detectam baixos n\u00edveis de coronav\u00edrus, segundo governo de Hong Kong", "media": "https://s2.glbimg.com/-YLH7v_qZSOVBsf-Ck1VkL2BP1o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/5/r/0CeBQHR9OPUfvljnst1A/2020-02-16t133106z-316061425-rc2n1f910muk-rtrmadp-3-china-health.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Nig\u00e9ria registra seu primeiro caso de novo coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/3SIr1k6xqCVhA9M7Y_SEcbq0M94=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/l/7FiY68TaCJxA7wmys5Xw/coronavirustrasnsmissaosintomas.jpg", "source": "G1"}], "2020-02-29": [{"content": "Kim Jong-un adverte para 'consequ\u00eancias graves' do coronav\u00edrus na Coreia do Norte", "media": "https://s2.glbimg.com/dC5NKW-th561fWT27xQUOdDCYOs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/A/MdGwhBSZ6IhiB7KCc44Q/kim.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Exames de 3 parentes do paciente de SP infectado por coronav\u00edrus d\u00e3o negativo", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "OMS eleva grau de risco do novo coronarv\u00edrus de alto para muito alto", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "SP treinou quatro mil profissionais para orientar sobre novo coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Nos EUA, mercado tem a pior semana desde 2008 por causa do novo coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Segundo caso de novo coronav\u00edrus no Brasil \u00e9 confirmado em S\u00e3o Paulo", "media": "https://s2.glbimg.com/USfqIzsw74SfEGrvE5LXg2efMpM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/r/cpazPGQAytk0HH7VyXRA/coronavirus-visao-microscopio.jpg", "source": "G1"}, {"content": "GDC 2020, confer\u00eancia de desenvolvedores de games, \u00e9 adiada por causa do coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/HkvxjlXaSXunckAqZqcmaz3wgqM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/A/ffRRSCQOOLPErVBY5BkA/gdc-2020.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coreia do Sul registra 594 novos casos de coronav\u00edrus, 2.931 no total", "media": "https://s2.glbimg.com/qd98suFohq5dCJfPlFtvYhGBSGk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/j/eWMCOnSPaJmqFIhMv1sg/coreia.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Morre primeira v\u00edtima do coronav\u00edrus nos EUA", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-01": [{"content": "Austr\u00e1lia confirma primeira morte por novo coronav\u00edrus; paciente estava em navio de cruzeiro no Jap\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/pOWLHMx_u3H7oRMchtguCalcFkQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/J/TOg3egT4uQ323V2N84Pw/ap20049296700779.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Arm\u00eania tem primeiro caso de coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Casos do novo coronav\u00edrus no mundo passam de 85.400, diz OMS", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 252 casos suspeitos de novo coronav\u00edrus, diz Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "media": "https://s2.glbimg.com/USfqIzsw74SfEGrvE5LXg2efMpM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/r/cpazPGQAytk0HH7VyXRA/coronavirus-visao-microscopio.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Museu do Louvre fecha para reuni\u00e3o de funcion\u00e1rios sobre o coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/_1DoHPyPwrxJlxHRlLYptwz7XAU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/E/t1nnsNQIC4PbHkSU5XXg/2020-03-01t115530z-2106076342-rc2zaf9ixsue-rtrmadp-3-china-health-france-louvre.jpg", "source": "G1"}, {"content": "\u00daltimas not\u00edcias de coronav\u00edrus de 29 de fevereiro", "media": "https://s2.glbimg.com/wP8IdmBJDZAeWub87SJl8suz08I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/3/q/iwtwJHT7G2zTAbZuxfAw/2020-02-29t090603z-1709304047-rc29af9mhed3-rtrmadp-3-china-health-iran.jpg", "source": "G1"}], "2020-03-02": [{"content": "Portugal confirma primeiro caso de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/KhbeTtT9vO8h7lClKHcUpF-MRX0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/z/BdCSAqTWyiXcP0dy8euA/2020-02-28t181517z-1543442698-rc2s9f9nn3cs-rtrmadp-3-china-health-italy.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Usar m\u00e1scara previne o novo coronav\u00edrus? Infectologistas tiram d\u00favidas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "\u00daltimas not\u00edcias de coronav\u00edrus de 1\u00ba de mar\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/ceTsuUK9dVMtJzX9vixwHyPRqHc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/B/62jHF0SXOBmhhmv1K7hw/museu-louvre-coronavirus.jpg", "source": "G1"}], "2020-03-05": [{"content": "\u00c1frica do Sul confirma primeiro caso de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-06": [{"content": "Tenho viagem marcada para a China ou outros pa\u00edses com registro de coronav\u00edrus, o que fazer?", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-11": [{"content": "Governo anuncia medidas ap\u00f3s decreto de pandemia de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-12": [{"content": "Decreto de pandemia de Covid-19 abala mercado financeiro global", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "SUS prev\u00ea 2 mil leitos de UTI para tratar pacientes com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/783LJwblDuO7GgU-LCYT2Juxy8I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/E/iPmBYVSraYtygHkTNUjw/a1722-g-coletiva-coronavirus-3-09032020.sub.01-frame-602.jpeg", "source": "G1"}], "2020-03-13": [{"content": "Procedimentos b\u00e1sicos podem reduzir risco de transmiss\u00e3o da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Mais pa\u00edses imp\u00f5em limites para aglomera\u00e7\u00f5es por causa da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Com o avan\u00e7o da Covid-19, governo prepara mais leitos em hospitais", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-14": [{"content": "Trump declara emerg\u00eancia nacional nos EUA por causa da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-15": [{"content": "Brasil tem 133 casos confirmados de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Cidades brasileiras adotam medidas para prevenir a Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Animais de estima\u00e7\u00e3o podem transmitir o novo coronav\u00edrus?", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Cinco pessoas que estiveram nos EUA com Bolsonaro est\u00e3o com a Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-17": [{"content": "Bolsonaro descumpre orienta\u00e7\u00e3o sobre Covid-19 e provoca cr\u00edticas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Premi\u00ea da Noruega responde d\u00favidas de crian\u00e7as sobre o coronav\u00edrus em programa de TV", "media": "https://s2.glbimg.com/rk0BQphWSMWSdZbX0oJNV9Sc9es=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/X/2/BB4rWRTZ2vm9ABC9wW2g/000-1px5qi.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS pede que pa\u00edses fa\u00e7am mais testes em suspeitos de ter Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-18": [{"content": "RJ cria cintur\u00e3o para isolar regi\u00e3o metropolitana da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 428 casos confirmados de novo coronav\u00edrus, diz Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Ibuprofeno n\u00e3o deve ser usado em suspeita de Covid-19, orienta OMS", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Homem de 62 anos \u00e9 primeiro caso de morte pela Covid-19 no Brasil", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-19": [{"content": "Governo estuda fechar fronteiras para conter contamina\u00e7\u00e3o por Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "OMS recomenda n\u00e3o usar ibuprofeno para tratar Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "OMS confirma 200 mil casos de Covid-19 no mundo", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Trump assina pacote de incentivos econ\u00f4micos para aliviar preju\u00edzos do novo coronav\u00edrus nos EUA", "media": "https://s2.glbimg.com/xVN38kzrvzz-HjYxeULfAyWeoZU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/A/lfHwIBT72l6CXtPX35Eg/2020-03-18t200952z-1934351939-rc2kmf9jj3bs-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-trump.jpg", "source": "G1"}, {"content": "O que as empresas podem fazer para ajudar a prevenir o Covid-19?", "media": "https://s2.glbimg.com/WylorMOy2PiXnBU9uys42QHl_4o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/g/AMCA55T22ggIBt8TTIcw/ap20057029889371.jpg", "source": "G1"}], "2020-03-20": [{"content": "Santa Catarina pro\u00edbe circula\u00e7\u00f5es do \u00f4nibus para conter Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Aumenta o n\u00famero de mortos pela Covid-19 no Brasil", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Com exames precoces, Alemanha tem poucas fatalidades da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/g-cXhieWWXOTqkIq8NC2Ha5WHnw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/t/HS6SS8Q9AMHeDtNTX8kA/alemanha-testes-02.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS volta atr\u00e1s e diz que doentes da Covid-19 podem usar ibuprofeno", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "It\u00e1lia tem mais mortos por Covid-19 do que a China, onde surto come\u00e7ou", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Na crise da Covid-19, \u00e9 preciso aten\u00e7\u00e3o para a origem dos produtos", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-22": [{"content": "Novo coronav\u00edrus muda rotina no interior do pa\u00eds; veja dicas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-23": [{"content": "Coronav\u00edrus: o preocupante papel dos infectados sem sintomas na propaga\u00e7\u00e3o da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/1AB6s9TlYBydVw5lgb28xsp2uCM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/r/T/KGlHVhSLuh7442PrPBag/coronavirusgettyimages.jpg", "source": "G1"}], "2020-03-24": [{"content": "Greta Thunberg fica em isolamento e diz que teve sintomas de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/nE2Ass8qHPzb15WXX89nNIVc2l8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/3/9vmhZ0S8KaWAFFL4Bd4A/greta.jpg", "source": "G1"}], "2020-03-25": [{"content": "China suspende restri\u00e7\u00f5es em Hubei, foco da pandemia da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-26": [{"content": "Covid-19, gripe, resfriado e alergias t\u00eam sintomas parecidos, mas dura\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o diferentes", "media": "", "source": "G1"}], "2020-03-29": [{"content": "Espanha tem 838 mortes por Covid-19 em 24 horas, segundo recorde em dois dias", "media": "https://s2.glbimg.com/Zg0HlLXwchoB1vt3YI7nevR9ArA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/W/HBEgaRSlyc6NQkQW820Q/2020-03-28t122646z-1985638587-rc20tf9pqg3y-rtrmadp-3-health-coronavirus-spain.jpg", "source": "G1"}], "2020-03-30": [{"content": "Brasil tem 159 mortes e 4.579 casos confirmados de coronav\u00edrus, diz minist\u00e9rio", "media": "https://s2.glbimg.com/C_ncTsGD8Fq7bVhHPfwpZZDVbuI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/O/aEcC8LRDSZwsERye4G2A/coronavirus-no-brasil-30-mar.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pr\u00edncipe Charles 'passa bem' e \u00e9 liberado do isolamento ap\u00f3s diagn\u00f3stico de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/s4wIrM_UPcNU-3yHb_pwkMf2_XU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/z/9vC06oTHuDR4xuFPU53A/charles.jpg", "source": "G1"}], "2020-03-31": [{"content": "M\u00e9xico declara emerg\u00eancia de sa\u00fade por epidemia da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dico que esteve com Vladimir Putin \u00e9 diagnosticado com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/iyo-1Qz863pLSnXjLWYZenXh5zQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/8/D8EL0fTySNFqrDbCRpzg/000-1qa99d.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-01": [{"content": "Hospitais europeus alertam sobre escassez de rem\u00e9dios para tratar pacientes da Covid na UTI", "media": "https://s2.glbimg.com/0WKzD_5nnBdvG0OFED6lUXlUG0s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/r/dYq8zMR8aZ3N6SMOVuyg/coronavirus-italia2.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: R\u00fassia envia avi\u00e3o com ajuda humanit\u00e1ria aos Estados Unidos", "media": "https://s2.glbimg.com/rbO20PRC7RqXOGLegAbwzRxjDaA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/4/A/HDOfryQvKPI8FeicbJ3Q/ap19179193345626.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Ebserh lan\u00e7a edital para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de at\u00e9 6 mil profissionais para combate \u00e0 Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-04-06": [{"content": "\u00c9 #FAKE que auto-hemoterapia cure a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/2bjNff8kq-9dgwqwOZtaVfN2C4w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/3/y6C0dXQYeGlWHc163roA/fof-header-materia-fato-ou-fake.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-07": [{"content": "Acaba o confinamento em Wuhan, primeiro epicentro da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/tuyfTkWAm_FCRAXl3TMwifUgCp4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/Y/eXPARVSxCmktQKgsrBjQ/000-1qd3ps.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mortes por Covid-19 na Fran\u00e7a passam de 10 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/sUw2P7zuwDtipRo-uTDqn6Rbiik=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/B/3LBcHiRLmmAnBfOINgaA/ap20098496361471.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-09": [{"content": "Com Covid-19, Boris Johnson deixa a UTI", "media": "https://s2.glbimg.com/W3V8NLgs_nxlM6ksVW_qKDQjeW0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/j/W1ILLBTCK8DCcP07awcg/boris.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-12": [{"content": "Ator Felipe Simas \u00e9 diagnosticado com a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/NdWtKR09AnbRMhp-Ahej32ch89o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/d/vzS4LfQBq4Qcw91QtmfQ/felipe-simas.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-13": [{"content": "Covid-19 faz v\u00edtimas entre profissionais da sa\u00fade no Brasil", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Elei\u00e7\u00e3o presidencial \u00e9 adiada por Covid-19 na Rep\u00fablica Dominicana", "media": "https://s2.glbimg.com/0Z7vqbfTYpFHTSKcQbekBRWP91k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/M/et3LgRREOkbSihMZOFtA/000-1qe4b5.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-15": [{"content": "EUA tem 2.228 mortes por Covid-19 em 24 horas", "media": "https://s2.glbimg.com/hcozBKen6Bl4QdpQ8tDY-GOVqxs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/7/bjL7GORsAoAC1578uv6g/2020-04-14t235459z-202213582-rc2n4g9eju0u-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-new-york.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-16": [{"content": "EUA superam marca de 30 mil mortos por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/nF9OqWYFrHm2W7bFZYBsz0EPAik=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/P/A/0nB04ES8afuhA5TMZHDQ/nova-york09.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-18": [{"content": "Antiviral em teste det\u00e9m avan\u00e7o da Covid-19 em macacos", "media": "https://s2.glbimg.com/aPlpPyBVBjaEhbQaRq2fO6i58jo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/O/daALBnQbei91FVinseZg/4014a20k-pb.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-20": [{"content": "Fran\u00e7a registra mais de 20 mil mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/_CqzGY7YQahHJk0dTTwc0si2D30=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/S/zoRI79TgK2JtOeEbgNug/2020-04-20t154306z-47349683-rc2f8g9ycbzc-rtrmadp-3-health-coronavirus-france.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mortes por Covid-19 nos EUA passam de 40 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/8qH-YYUozrcbTJn_WcqeZlpXmek=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/r/4/5eEmxNSUaBx7nLzXAHRQ/2020-04-19t191559z-1297239242-rc2s7g9kxcgt-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-new-york.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-22": [{"content": "Coronav\u00edrus: 'Fui preso por fingir ter covid-19 no Facebook'", "media": "https://s2.glbimg.com/5eWQkBiXMW6cn7Jjzj_-P3Y2mQk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/R/0wnIwLS62FC07mDZAS3A/bbc.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Normas sanit\u00e1rias mudam enterros de v\u00edtimas da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-04-23": [{"content": "Covid-19: \u00cdndia cria lei para proteger m\u00e9dicos de persegui\u00e7\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/7ls56L1l2J1yuuGXTas5iaQrm-Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/e/rK0AfsTBCbgX6cWHHRkg/2020-04-14t145456z-743287957-rc2e4g90ju08-rtrmadp-3-health-coronavirus-india-testing.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-24": [{"content": "Mumuzinho \u00e9 diagnosticado com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/W5iAeQ2Jho-9hKPzx2-ZhOZrn3o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/K/w/9UZnSPQneGr12Ha3bsdQ/mumuzinhodvdface.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mortes por Covid-19 nos EUA passam as 50 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/pnCm2tbSdSxJHf7GKKGREvKLcRE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/p/Tz6OD9Sqip0IuSlsJLAg/2020-04-23t010503z-358051932-rc21ag9viwoy-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-new-york.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-25": [{"content": "Coronav\u00edrus: G\u00eameas id\u00eanticas morrem de covid-19 no Reino Unido", "media": "https://s2.glbimg.com/4zMXFcmjsoLP0A-hDBaRwViEhR0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/P/3md8wbSDqmg4h9S1A5GA/gemeas3.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-26": [{"content": "Sobrevivente de Auschwitz morre de covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/NhsexIYevkCaHcJ2OKBPpFlEOAs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/Z/OJboJzQRaBegmPIFxPiw/henri1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Palestinos temem que seus prisioneiros em Israel peguem Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/obUI6qOshMnqdmBBi2tUPd4fc3g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/q/PwNL59RrOiCjaIDzevnQ/coronavirus-arte-gaza.jpg", "source": "G1"}], "2020-04-29": [{"content": "Covid-19 amea\u00e7a santu\u00e1rio de macacos resgatados em Camar\u00f5es", "media": "https://s2.glbimg.com/CVabyRLIKprHPACQofTbb308OOA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/J/oyPgs0QJaMpuCLeErvkA/captura-de-tela-2020-04-29-as-12.08.39.png", "source": "G1"}], "2020-04-30": [{"content": "Sereno, do Fundo de Quintal, testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/31nOTgs5NS3bDPArYY9AvoBuQSs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/P/Cf7hyGTZuqJ047RG1dHg/sereno.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-01": [{"content": "Covid-19 ainda \u00e9 emerg\u00eancia de sa\u00fade internacional, diz OMS", "media": "https://s2.glbimg.com/-Bj12IQLesaiMlaMiNcjuZFFgc4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/R/IYHfpmRTatLcgoEnolyQ/000-1qy0s6.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-02": [{"content": "Paraguai confirma 67 infectados pela Covid-19 em um dia", "media": "https://s2.glbimg.com/qiOyXse4IBumID_2Jxu8ZxCFex0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/Y/ta5jdLQtO3Q6iAjaXfpQ/paraguai.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-03": [{"content": "\u00cdndios temem 'cat\u00e1strofe' e tentam fugir da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-05-05": [{"content": "M\u00e9xico estima que Covid-19 deixar\u00e1 6.000 mortos no pa\u00eds", "media": "https://s2.glbimg.com/g6QDf1n2a077vi9g4Jt9ZwgzW2w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/x/m/0jWavZQpWsmbGIjxHf3g/2020-05-04t232334z-53817305-rc2zhg9cgw39-rtrmadp-3-health-coronavirus-mexico-protest.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-06": [{"content": "Brasil tem 600 mortes por Covid-19 em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: franceses engordaram em m\u00e9dia 2,5 kg durante quarentena", "media": "https://s2.glbimg.com/4hmqL-adnDsLeHUfpqNscG_twi4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/n/t/0Rfo3IQPySS2sSw2Ha7g/quiz-rim-2.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-07": [{"content": "Jap\u00e3o aprova medicamento antiviral contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/xunorySbfOC44aQ5Pd2fbj1kl4U=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/3/sUKfhRQuyabSr8gRuYmA/ap20121718137562.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-10": [{"content": "Startup faz exames de Covid-19 com coleta domiciliar", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Hospital para pacientes com Covid-19 pega fogo na R\u00fassia", "media": "https://s2.glbimg.com/mOg-ZLQTg4lCQjgGN43wmdHtGio=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/A/7fjHI2SluX3mWnEIpUJQ/000-1r89qn.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-12": [{"content": "Teich defende mudan\u00e7a no atendimento aos doentes de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-05-15": [{"content": "Pico de Covid-19 no Haiti pode coincidir com furac\u00f5es", "media": "https://s2.glbimg.com/KP42wV7N6ioWC_aplYJLWkPfFP4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/R/0UdAADT7eYXWljq0XQCQ/2020-05-11t002813z-776089558-rc20mg94kpfk-rtrmadp-3-health-coronavirus-haiti-stigma.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-16": [{"content": "Barcos clandestinos espalham a Covid-19 pelo estado do Amazonas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-05-17": [{"content": "\u00cdndia prolonga confinamento pela Covid-19 at\u00e9 31 de maio", "media": "https://s2.glbimg.com/pjPtC6ogiQhts70ik6ae6qjZDxg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Q/B/cuoS0fSfSvw6CYsUJbiw/2020-05-13t000000z-1338751535-rc2rng9wa6ps-rtrmadp-3-health-coronavirus-southasia.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-19": [{"content": "Senadora Mara Gabrilli testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Cdd9lb24PrUK4hYmWxUK2vKUcJs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/q/G/qrF05mSXybXj8YcbbTeQ/mara.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pacientes graves de Covid-19 podem ter del\u00edrios, diz estudo", "media": "https://s2.glbimg.com/zgVXCp438jl83dIlP7KuM-3AyUQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/9/8n4eJMRLqj5Ug7o4bCBA/2020-05-13t000000z-1218661028-rc2dng9mzw11-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-mexico.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-23": [{"content": "Mortes di\u00e1rias por complica\u00e7\u00f5es da Covid-19 desaceleram na It\u00e1lia", "media": "https://s2.glbimg.com/k-zDy-QjeStR5uMUcHRlXu7Bq4E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/A/UrgiAoQGGIL6nk45qgvg/aptopix-virus-outbreak-italy-reopening-ap20139343539586-marco-alpozzi-ap.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Faixa de Gaza tem primeira morte por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/wwDzlXn3M7gs3-iOh4JLY7dcwrU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/K/kam2WqTAqeMc2JIPC3nA/000-1qp8i8-b.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-25": [{"content": "EUA registram 638 mortes por Covid-19 no domingo", "media": "https://s2.glbimg.com/rzEYy7wRKWrFosYhDWibLcZ8XYs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/E/l694AaQaCZ1L5qDYLdVA/2020-05-24t215357z-1463565278-rc27vg9d9l6w-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-religion.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-28": [{"content": "Desigualdade eleva letalidade da Covid-19 na favela, diz estudo", "media": "https://s2.glbimg.com/zcB_gT2tGnEljEhXkE9EHA6h2XY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/f/ugLhrTRRe8mKXZrdRmrQ/000-1s317w.jpg", "source": "G1"}], "2020-05-29": [{"content": "Gata de estima\u00e7\u00e3o se recupera da Covid-19 na Fran\u00e7a", "media": "https://s2.glbimg.com/11RgN9Z-e2eaglecsBEIk2ronl8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/3/P/jw8pxQR7AFFwtBKOHBYw/2020-05-28t000000z-1977570111-rc2pxg97iosf-rtrmadp-3-health-coronavirus-france-cat.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-04": [{"content": "Ir\u00e3 registra recorde de novos casos di\u00e1rios de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/WU48KFBma7J19GdbftY3QNdUdKM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/z/kizaKeRDG0LdIUXV2SOA/000-1ss634.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Florian\u00f3polis completa um m\u00eas sem registrar mortes pela Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-06-06": [{"content": "Pacientes de Covid-19 em Rond\u00f4nia n\u00e3o encontram leitos dispon\u00edveis", "media": "", "source": "G1"}], "2020-06-08": [{"content": "Metade dos brasileiros reduziu despesas ap\u00f3s Covid-19, diz pesquisa", "media": "https://s2.glbimg.com/OxbJ37KWTHXBoVCZ5a4j1GFKyrE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/E/1We7chQsOxCmfFhXhyhA/age20200404069.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-09": [{"content": "Medicamento antiviral remdesivir desacelera avan\u00e7o da Covid-19 em macacos", "media": "https://s2.glbimg.com/_TPfkUuPJi_meNuv16eogQ8wi-I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/2/enByb1T36ENs6DqW47vw/ap20120513337406.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-10": [{"content": "Nova alta de infec\u00e7\u00f5es de Covid-19 atinge os EUA", "media": "https://s2.glbimg.com/ZHC2raZ2a6w4zF3Ir9QvkE5g9jk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/3/L/euKzCCR6WTkTClQNwpTQ/2020-04-15t222336z-863373946-rc2a5g9uf48x-rtrmadp-3-health-coronavirus-new-york.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-11": [{"content": "Parentes de v\u00edtimas da Covid-19 processam autoridades italianas", "media": "https://s2.glbimg.com/KE-26A7FI2KMnvt0qkwyNWSocLs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/K/nLB4CKQXWOf9BcC6aq8Q/italia-covid-19.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-12": [{"content": "Rem\u00e9dio antico\u00e1gulo australiano cria esperan\u00e7a de tratamento para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/uQq8XdtoQC0AmsSYx73kbD1TH6o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/r/odUxbpRBW7QQxMRGAeEg/hospital12.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-13": [{"content": "Rond\u00f4nia registra recorde de mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-06-15": [{"content": "OMS suspende testes com hidroxicloroquina contra a Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-06-17": [{"content": "R\u00fassia vai testar duas vacinas contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/ow0o1br9HGy2HjVtdyHposKOeiY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/e/gaCRdSRgqQaFPL7oC9ZA/000-1t29un.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-18": [{"content": "Quase 500 m\u00e9dicos morreram de Covid-19 na R\u00fassia", "media": "https://s2.glbimg.com/nU1cBhc_QSBXbeiMBGskXJOgxOI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/i/9H4aMnS0SdNzJ070POAQ/russia.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-24": [{"content": "Am\u00e9rica Latina supera 100 mil mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/SDiu8ETWyiKG68XWsigHsn5-g2Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/W/uk05DNQ0AvysmnhAzcAQ/coronavirus24.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-25": [{"content": "Coronav\u00edrus: como a Covid-19 danifica o c\u00e9rebro", "media": "https://s2.glbimg.com/ar3Sod9LxmMZsHq1Bll-xORj-VM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/q/Zije5bSqGhz6WQCAfYXg/paciente25.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pesquisadores investigam quanto tempo infectados pela Covid-19 ficam imunes", "media": "", "source": "G1"}], "2020-06-26": [{"content": "Brasil tem 1.180 mortes por coronav\u00edrus em 24 horas, mostra cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa; s\u00e3o 55.054 no total", "media": "https://s2.glbimg.com/aihtDr3M5I1GVNx3CvEOsTWoIXA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/G/ugFcy0Q4AHh4DfYsGGVQ/mortes-por-estados-25-6.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-27": [{"content": "Brasil tem 1.055 mortes por coronav\u00edrus em 24 horas, mostra cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa; s\u00e3o 56.109 no total", "media": "https://s2.glbimg.com/tdJOxMYSHnQQ_36xGbUf0C_yG68=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/Q/wd9UhZSVqVHK6RkjSTow/mortescoronavirus-pais-26jun.jpg", "source": "G1"}], "2020-06-28": [{"content": "Brasil tem 994 mortes por coronav\u00edrus em 24 horas, mostra cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa; s\u00e3o 57.103 no total", "media": "https://s2.glbimg.com/bDPVNLwYi-mrtYfUoHc4kRajZlQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/k/0/3qQii2TkW1W9yEPRU0sw/mortescoronavirus-pais-27jun.png", "source": "G1"}], "2020-06-29": [{"content": "Brasil tem 555 mortes por coronav\u00edrus em 24 horas, mostra cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa; s\u00e3o 57.658 no total", "media": "https://s2.glbimg.com/5Q-cm3WhrJvst6PXHNil9jEXoko=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/n/r/mXjwLMQtShfELxYY0OSA/mortescoronavirus-pais-28jun.png", "source": "G1"}], "2020-06-30": [{"content": "Brasil tem 727 mortes por coronav\u00edrus em 24 horas, mostra cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa; s\u00e3o 58.385 no total", "media": "https://s2.glbimg.com/Gc5LXsWRgMELLp4fmlrWCnjLhbA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/z/yP9v4XSNqo4jV80dbdbA/mortescoronavirus-pais-29jun.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-02": [{"content": "Brasil tem 1.271 mortes por coronav\u00edrus em 24 horas, mostra cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa; s\u00e3o 59.656 no total", "media": "https://s2.glbimg.com/q3xPVfmMRdh_EFwHnSR-gmcC48o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/W/9n09RvSxyfyuN6X7yMuA/mortescoronavirus-pais-30jun.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Estudo canadense questiona efic\u00e1cia de testes r\u00e1pidos para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/CxBX96D_eUJ-YoYoRS7QBO-fzRU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/w/159ZSqRAmpRJFN8f7IMQ/teste-rapido-novo-coronavirus-sc.jpeg", "source": "G1"}], "2020-07-04": [{"content": "Brasil tem 1.264 mortes por coronav\u00edrus em 24 horas, mostra cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa; s\u00e3o 63.254 no total", "media": "https://s2.glbimg.com/ETTzxSN9mrvFivpF-Ce70AVbEgM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/k/Tv6PwBRAust2JWrtq0iQ/mortescoronavirus-pais-03jul.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-06": [{"content": "Fiji registra 1\u00ba caso de Covid-19 em 78 dias", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Louvre reabre com precau\u00e7\u00f5es para prevenir cont\u00e1gios da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/81jFjhZh2fOIMxCU3f3tZYW0iT4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/A/92UwUPSQqr1SDTfJfOpg/louvre.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-07": [{"content": "Bolsonaro diz que exame de Covid-19 deu positivo: frases", "media": "", "source": "G1"}], "2020-07-09": [{"content": "Presidente interina da Bol\u00edvia est\u00e1 com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/VmVdhjZV79AJXCPJXlo2Ub67iyw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/5/GAJuFaRAiJfyu7Ka1xDw/bolivia.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-10": [{"content": "Dinamarca cria passaporte de Covid-19 negativo para popula\u00e7\u00e3o", "media": "", "source": "G1"}], "2020-07-12": [{"content": "'Peguei Covid-19 depois de compartilhar bebida em bar movimentado'", "media": "https://s2.glbimg.com/0-xd0FcJyp9EzpvsW2PNgzcHCq8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/P/9/VjKe51QB2Jdt009hVFOA/jimmy-flores-bbc.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-13": [{"content": "Argentina supera 100 mil casos de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/3vDOnX8DSPKouxLBRt5Ni49iKAk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/B/bZBrPlRuABnmDwiwxviQ/112702890-e24e48a2-e52e-4c72-adfa-621bc23e95d5.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Hong Kong retoma medidas de distanciamento social por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/OJjCcEB9dfylEKCa047jiX02Mqg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/x/nQtenuRuSdlfB6bGSoJw/hongkong.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Austr\u00e1lia come\u00e7a testes de vacina contra Covid-19 em humanos", "media": "https://s2.glbimg.com/OnP-LptocRzMYPtAHchEie6RUOc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/u/YhIp9AQ0ahLc1di2lWNw/2020-07-13t032609z-726135093-rc23sh9b8sl7-rtrmadp-3-health-coronavirus-australia-vaccine.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-14": [{"content": "Karol G confirma que testou positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/iVGsXOV3vnlzGL4isrggMeGoqWo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/J/t1QozWQ7AAO1zrxh3ZqA/karolg.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-16": [{"content": "Zindzi Mandela testou positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/h2H-PCNRQRckMlOaGwlUffjNMB0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/c/a9XdyCTRCGRf2BSe3sBg/mandela.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Transmiss\u00e3o pr\u00e9-natal da Covid-19 \u00e9 rara, dizem especialistas", "media": "https://s2.glbimg.com/ny39MJUjcK3Bvd31bwk5ui_rUdo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/B/dVFZEsRlegsfKR72nLoQ/captura-de-tela-2020-05-22-as-17.58.44.png", "source": "G1"}], "2020-07-17": [{"content": "Brasil atinge 2 milh\u00f5es de casos de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de casos de Covid-19 dispara na Su\u00e9cia", "media": "https://s2.glbimg.com/TTj03h_gfcLglYW5bHAR0dLnYRA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/T/SLYFiURJStyIRynakaaA/2020-06-25t000000z-1200336594-rc2jgh93qbng-rtrmadp-3-europe-weather-sweden.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil atinge 2 milh\u00f5es de casos de coronav\u00edrus; 9 estados mais DF t\u00eam alta de mortes, mostra cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa", "media": "https://s2.glbimg.com/lhRH03HymoJAG0QqkF4VMGHq-uM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/n/M/pLAKjlRBeqxpSAyTRkXg/alta-16julho.png", "source": "G1"}], "2020-07-20": [{"content": "Ministro Onyx Lorenzoni diz que est\u00e1 com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/N_zwF8noUmCW38PB144RALlat34=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/S/7crHInSoeIIB89DHLWDg/onyx.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Ministro da Educa\u00e7\u00e3o diz que est\u00e1 com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/UZFnE8qBAOSLbWmEt8-kIsqmPyY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/G/TUJJUQR1u4HCGlHu0nlA/50120731002-24f89d1012-o.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Fran\u00e7a reporta centenas de focos ativos de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/CD5Yx7PZzqqd67cfcopBwp9fvOc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/O/3eX8ckSNuqmtxg8kPmlw/000-1vh9uq.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-21": [{"content": "Ir\u00e3 registra recorde de mortos por Covid-19 em 24h", "media": "https://s2.glbimg.com/-7KgaCK3xHsFgAi42yF7u1q6JxA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/o/E4cXUGTkexKEaL6K67ZQ/000-1vj68z.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacinas contra Covid apresentam resultados promissores em testes preliminares", "media": "", "source": "G1"}], "2020-07-22": [{"content": "Jap\u00e3o aprova dois rem\u00e9dios para tratar Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/762rWX97rCvoTl3m7qfpJF_OHiw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/q/irBtzTSpO2aWgByYSRMQ/remedio.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-24": [{"content": "C\u00e3es farejadores alem\u00e3es conseguem detectar Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/wEKp1PJ_x5Q8v6Nup1mg4t7qy_E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/b/OMp3BITJyaCz4MoP8MAw/2020-07-24t135135z-399081941-rc2pzh9toqza-rtrmadp-3-health-coronavirus-germany-dogs.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Menina de tr\u00eas anos morre por Covid-19 na B\u00e9lgica", "media": "https://s2.glbimg.com/II7ydYaCeBhwdbfIhcYkuWJN5BM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/x/AuecZ2TdiwMCruRnZuMQ/ap20205478594322.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-25": [{"content": "\u00c9 #FAKE que produto veterin\u00e1rio creolina cure a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/eoYRYIqOavOqNHXQlqu7LYVcetE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/E/E82rKFSeOKyOVRonEbmA/header-materia-fato-ou-fake-creolina.jpg", "source": "G1"}], "2020-07-29": [{"content": "Andrea Bocelli pede desculpas por coment\u00e1rios sobre Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/uFplkUvdSP7UUTqa5aUMqaMDXdc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/6/A4tIPlQraEwgwO2WepRQ/bocelli.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Jornalista Rodrigo Rodrigues morre por complica\u00e7\u00f5es decorrentes da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Pandemia de Covid-19 produz cen\u00e1rios diferentes nas capitais brasileiras", "media": "", "source": "G1"}], "2020-07-31": [{"content": "Diogo Nogueira anuncia que est\u00e1 com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Ko-dMkqrEuVSxCLU5jKsDxM9mvU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/i/fHFaaBRryiBchZYWAxMw/diogo-nogueira-dvd-2016-show-fotos-marcoshermes-1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Michelle Bolsonaro testa positivo para Covid-19, informa Planalto", "media": "", "source": "G1"}], "2020-08-01": [{"content": "Alemanha inicia testes gr\u00e1tis de covid-19 para viajantes", "media": "https://s2.glbimg.com/Wf6QDFVfOunO2vaEVQkHUDSG2ME=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/A/fHTSf2TVCG63UddQKpEA/ap20209426336373.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pesquisadores brasileiros desenvolvem novo tipo de teste para Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-08-02": [{"content": "Em Berlim, milhares protestam contra restri\u00e7\u00f5es impostas pela Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/eRSBZHrwngyaF6r2l9HMlcEjvpU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/j/gHMHz9TSGd2NkZAXDbBQ/2020-08-01t135158z-687404065-rc215i9aitlk-rtrmadp-3-germany-protests-easy-resize.com.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra m\u00e9dia de 1.017 mortes pelo coronav\u00edrus por dia na \u00faltima semana; 8 estados e o DF t\u00eam alta de \u00f3bitos", "media": "https://s2.glbimg.com/XJ0751WeoNG-dq9DqZu8v5ggjh0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/T/bcLDWeTM2ssGk0qkKuNA/subindo-0108-graficos-mediamovel-mortes20h.png", "source": "G1"}], "2020-08-03": [{"content": "Trump ataca a coordenadora de resposta \u00e0 Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/8OSHLW1ILjFR6bRDis5s1xZXGks=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/1/xyv3yyTZq1e3D6F2dZgg/063-1208074115.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pandemia de Covid-19 no Brasil continua preocupante, alerta OMS", "media": "https://s2.glbimg.com/_EtzPcVWIaWEk1UbuE3bRjaz9Cs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/8/B3eHDuT2ml2SIanmMwRQ/mortes-covid-ate31-07-1-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra m\u00e9dia de 1.011 mortes pelo coronav\u00edrus por dia na \u00faltima semana; 8 estados e DF t\u00eam alta de \u00f3bitos", "media": "https://s2.glbimg.com/p_fpHhkqXo78POj-luxD04WF--I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/r/ED3lMLQ1iN8dnG0AhEnw/subindo-0208-graficos-mediamovel-mortes20h.png", "source": "G1"}], "2020-08-05": [{"content": "Brasil passa de 96 mil mortos pelo novo coronav\u00edrus; 9 estados apresentam alta de mortes", "media": "https://s2.glbimg.com/VxBkyBsK502B_BhoqYx6DiBEEbw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/d/cmFyddSnuknAcjrJTPBw/subindo-0408-graficos-mediamovel-mortes20h.png", "source": "G1"}], "2020-08-06": [{"content": "Ator G\u00e9sio Amadeu morre, aos 73 anos, de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-08-07": [{"content": "M\u00e1scaras tamb\u00e9m podem reduzir gravidade da Covid-19, conclui estudo", "media": "https://s2.glbimg.com/OP-axUO8Q1juXRFvLdjILfYYUKI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/x/q/LnkxiiQRSHJn14Z2bAwg/mascara7.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Frigor\u00edfico na B\u00e9lgica confirma 67 casos de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/O4QLWG1F5LB1CRDFtjiKdhAe3RE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/g/VR0ZQOQgmOy92EZ7JsPw/marfrig.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 98 mil mortos pelo novo coronav\u00edrus; mais de 1,2 mil \u00f3bitos foram registrados em 24h", "media": "https://s2.glbimg.com/4jUUFKtWVZDCRunxGc1H_oKK9Nc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/4/yNTuJXSx6MRJl8QLnC0Q/subindo-0608-graficos-mediamovel-mortes20h.png", "source": "G1"}], "2020-08-09": [{"content": "Ministro Marcos Pontes diz estar recuperado da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dicos brasileiros relatam aprendizados com pacientes que venceram a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-08-10": [{"content": "Coronav\u00edrus: Quando a pandemia de Covid-19 vai terminar?", "media": "https://s2.glbimg.com/ElCFEAddjxybPnOCAOdsOkXxi8I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/X/gjwUuMQ7qldrdyAyg3Ug/000-1vs2ex-1-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Publicit\u00e1rio Enio Mainardi morre v\u00edtima da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/t1E9lwJ1dcJTtSvN0W4dECmh35o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/V/5BDQ6HTjGS3RMXkZsMYw/eniomainardi.jpg", "source": "G1"}], "2020-08-11": [{"content": "4 d\u00favidas sobre a vacina russa contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/bh4ywFd3stx6GsnNIc5vZ3kcRpI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/U/3Ltw1ERou0F6UFnjGkRQ/113903689-vacina.jpg", "source": "G1"}], "2020-08-12": [{"content": "Coronav\u00edrus: A longa lista de poss\u00edveis sequelas da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/CQv9VFCdJfriwbn6rx7rXyvABpU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/s/N5mWquTe6XQLBViPVKrg/2020-05-27t000000z-194337664-rc24xg9ajwiq-rtrmadp-3-health-coronavirus-russia-hospital.jpg", "source": "G1"}], "2020-08-14": [{"content": "Brasil registra 1.301 mortes em 24 horas pelo novo coronav\u00edrus e passa de 105 mil; 5 estados t\u00eam alta de \u00f3bitos", "media": "https://s2.glbimg.com/Kh9AyGPywRn3-LHVhJpx6-IGrRg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/J/koe159SWehgA08wIAPgw/subindo.png", "source": "G1"}], "2020-08-15": [{"content": "Brasil passa de 106 mil mortes pela Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/DteGI4gu7S2pkP14BiWW13Kb-zM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/U/PXn4tETtODL6gtgmlV3g/subindo.png", "source": "G1"}], "2020-08-16": [{"content": "Covid-19 chega a 98,7% dos munic\u00edpios brasileiros", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "R\u00fassia diz que iniciou produ\u00e7\u00e3o de vacina contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-08-17": [{"content": "Gustavo Montezano, presidente do BNDES, testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/-jPt_biO_crP_7JbmB2smyHqQ5g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/x/q/E4JEjOQOiodsUM9c6SPw/bndes-anuncia-medidas-emergenciais-para-a-economia-e-a-sociedade-brasileiras-5-47-screenshot.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra m\u00e9dia de 963 \u00f3bitos todos os dias por Covid-19 na \u00faltima semana", "media": "https://s2.glbimg.com/hb0vzvVHZLsSRZerSiTbDeqmgU8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/c/0a4gjmQzO923UthVziKQ/alta.png", "source": "G1"}], "2020-08-21": [{"content": "Brasil registra 1.234 mortes pelo novo coronav\u00edrus em 24 horas e passa de 112 mil; s\u00e3o mais de 3,5 milh\u00f5es de infectados", "media": "https://s2.glbimg.com/ZHnpMvI-nEpP3RFDJqJjScdxXiA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/c/i1JUa4TXue9CwzxyDn7Q/subindo.png", "source": "G1"}], "2020-08-22": [{"content": "Simaria testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Xc0C8rJnZ5C5gG2-ODW7ry0EGU8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/T/TPQvokTG6SgXNOcq9M1A/captura-de-tela-2020-08-22-as-18.09.37.png", "source": "G1"}, {"content": "Venezuela recebe 73 toneladas de ajuda europeia contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/NzaUhKKNgWqMHm9T1-bYBozgmzs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/D/awXD37S86eWw3AMm3Y2g/ap20221768377207.jpg", "source": "G1"}], "2020-08-23": [{"content": "Casos de Covid-19 continuam a subir na It\u00e1lia", "media": "https://s2.glbimg.com/7XLxzr5l5YzJF4DnEpcJQvdWkmk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/a/sOoPP0TauwVCBn1Np7Ow/000-1wo6ms.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 114 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-08-24": [{"content": "Brasil passa de 115 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 115 mil mortes pelo novo coronav\u00edrus e dos 3,6 milh\u00f5es de infectados", "media": "https://s2.glbimg.com/qpKk54lUVyLQk7NL5wD8skhzTuI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/a/lH5mP1TduhFzF7S37uWg/subindo.png", "source": "G1"}], "2020-08-25": [{"content": "Hospitais particulares come\u00e7am a permitir visitas a pacientes com Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-08-26": [{"content": "Peruanos dizem adeus a v\u00edtimas de Covid-19 em outdoors", "media": "https://s2.glbimg.com/W6vT0DMedGRFHvmCO2DkU6O-i2I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/Y/tK12BBRGOkDaCrxO6onA/outdoor-homenagem-peru.jpg", "source": "G1"}], "2020-08-27": [{"content": "Fran\u00e7a registra recorde de 6,1 mil novos casos de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/VXrtq-XeV8zBtf7WytJUVV3PXIg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/S/S0IZ6rQNSXIao9RWaJ3g/000-1wd6e2.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Fran\u00e7a intensifica medidas ap\u00f3s aumento de casos de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/mGs-mCCUO4b2r9RDYhMX2Z0jREA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/X/X/Oo25J1TrqUqnAi189AOA/2020-08-25t133412z-747889397-rc21li9jmsz0-rtrmadp-3-health-coronavirus-france-test.jpg", "source": "G1"}], "2020-08-28": [{"content": "Pesquisadores de SP investigam casos suspeitos de reinfec\u00e7\u00e3o por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "5 maneiras de evitar pegar Covid-19 em ambientes fechados", "media": "https://s2.glbimg.com/QoWEK24KYd7FAkk75krzm6PsE1g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Q/9/TUbJH6SdGwbfma2RAH7g/image001-10-.jpg", "source": "G1"}], "2020-08-30": [{"content": "Prefeito de Cusco, no Peru, morre de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/GRDUoLIBvhGaZmSrqTo5IYFLFIk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/4/MEB33TRb6oiUMBxttc5w/ricardo-valderrama.jpg", "source": "G1"}], "2020-08-31": [{"content": "Maduro ordena retomar confinamento refor\u00e7ado na Venezuela por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/RPjlSFk_GLzmKTVe5Kct5U0I-cQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/G/eoucvETsioBIFYennuOg/2020-07-05t000000z-2106415676-rc28nh9uwclg-rtrmadp-3-venezuela-politics.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid no Brasil foi de 875 nos \u00faltimos sete dias", "media": "", "source": "G1"}], "2020-09-02": [{"content": "Brasil passa dos 4 milh\u00f5es de casos de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-09-03": [{"content": "Robert Pattinson testa positivo para Covid-19, diz revista", "media": "https://s2.glbimg.com/gOKa6c900VksolmCsTJV_T_Jx3A=/346x195/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2012/05/23/pattinson-em-cannes.jpg", "source": "G1"}], "2020-09-04": [{"content": "Ex-premi\u00ea italiano Berlusconi \u00e9 internado com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/vkB4TuoP95P5-LPfWUTJy0wRaaA=/346x195/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2012/07/11/1_9.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel: dois estados registram tend\u00eancia de alta nas mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-09-06": [{"content": "Aumento dos casos de Covid volta a preocupar a Europa", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro diz que est\u00e1 curado da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/yV3McmbseSYFUIB5GFCk0epfmoU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/i/IP9KnBT0AYjQlrNkRJew/age20200720038.jpg", "source": "G1"}], "2020-09-08": [{"content": "Covid-19: o combate \u00e0s fake news e a busca por imuniza\u00e7\u00e3o", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Nove grandes farmac\u00eauticas se comprometem a respeitar protocolos para desenvolver vacina contra Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-09-10": [{"content": "Julgamento da extradi\u00e7\u00e3o de Assange \u00e9 interrompido pela Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/X5ooLi3BnqD-0lMrSe0oAiIRd00=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/U/7nQiUPReuVe3yUmlJKrA/2020-02-22t124447z-2128730577-rc2o5f99wma0-rtrmadp-3-britain-assange.jpg", "source": "G1"}], "2020-09-12": [{"content": "Anvisa aguarda comunica\u00e7\u00e3o oficial sobre retomada de testes da vacina de Oxford para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/O0Fcav32c7yM5AaFqAgrCjvza8Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/e/EWuqt2T5eZ1YXPHw0jJQ/mpp20200721024.jpg", "source": "G1"}], "2020-09-14": [{"content": "Berlusconi deixa hospital ap\u00f3s batalha contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/bR0v-fND_9fuaAe_PwyJuigg_oE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/C/u/CAoVFqRkW1DRc0P7zddQ/2020-09-14t104728z-1904288535-rc2ayi9u8ues-rtrmadp-3-health-coronavirus-berlusconi.jpg", "source": "G1"}], "2020-09-18": [{"content": "M\u00e9dicos brasileiros investigam mortes de crian\u00e7as por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/QK8pikLiUsMs6j03gYQw9SkyMDQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/E/4nhEcYRGCJiZ9VcBPE6A/b.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa da marca das 135 mil mortes pela Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, ministro do Turismo, est\u00e1 com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/yB9ViKdjTNiBpk4JQG0KPbrfVxg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/4/A/B52daJTWSvGfP0MaHhlQ/ministro-turismo.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Restri\u00e7\u00f5es s\u00e3o retomadas em pa\u00edses da Europa para conter aumento nos casos de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/vqKOdN9su8xHP9X74rmI6SUkysI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/2/ZF3cELRaqCuKsFqU556g/ap20262431362365.jpg", "source": "G1"}], "2020-09-19": [{"content": "Ministro Benedito Gon\u00e7alves contrai Covid-19, informa assessoria do STJ", "media": "https://s2.glbimg.com/WRAwT7iBUWQN-tmbcAxUPIX6Aq8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/z/H/J1YtdoSDCjA75EOF8OyA/16051579965-2533ae59fd-o.jpg", "source": "G1"}], "2020-09-20": [{"content": "Brasil passa de 4,5 milh\u00f5es de casos de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-09-22": [{"content": "Brasil passa de 137 mil mortes por Covid-19; m\u00e9dia m\u00f3vel \u00e9 de 748 na \u00faltima semana", "media": "https://s2.glbimg.com/4Jmhjkhtf3kbU-ggqCI-xsB1VuQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/x/K/ZpjumATEyUZsXLpB2Ckg/9-21-subindo.png", "source": "G1"}], "2020-09-23": [{"content": "Covid-19, gripe ou resfriado? Confira os sintomas", "media": "https://s2.glbimg.com/BCa4WTQg6_qw0ovzZGiiAA52fOo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/r/kwgQAdT3WohEoUxcdAFA/gripe.jpg", "source": "G1"}], "2020-09-24": [{"content": "Chineses anunciam resultados promissores de vacina contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-09-27": [{"content": "Brasil tem 732 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-09-28": [{"content": "Covid dispara em pa\u00edses que j\u00e1 tinham controlado a doen\u00e7a", "media": "", "source": "G1"}], "2020-09-29": [{"content": "Brasil tem mais de 142 mil mortos por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-10-01": [{"content": "As not\u00edcias mais importantes sobre coronav\u00edrus de 1\u00ba de outubro", "media": "https://s2.glbimg.com/fhOX7G7KR7RqiiGIyg2o12JlEBc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/W/FAMbsVTcSYqVTPz5cTAg/vero-48h-corona-filopodio-1.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-02": [{"content": "Joe Biden testa negativo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/HkbHo-VK9mnRQHohcskHhbuaG3c=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/Z/SZfhq5RB6ptBs47FrFwA/2020-10-01t211530z-1102510184-rc2x9j926q6p-rtrmadp-3-usa-election-biden.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Venezuela recebe remessa da vacina russa contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Y-f7pA0R3-PmZyvjl0TKfXmMDSw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/P/7CHz3TRCSvAGIUyMUtBg/ejwiit3xgaaimq1.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-03": [{"content": "Madri retoma lockdown contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/HNzvzlQK0Geb-z1TmclEsQRCJDI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/J/odKJ9XToSaehJWDoOoHA/ap20271534552006-1-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Corre\u00e7\u00e3o: \u00f3bitos por Covid-19 em Conchal, SP", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 145 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Donald Trump vai para hospital ap\u00f3s diagn\u00f3stico de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/_oT-sdn4EVzAiYJgDr48jJLj14M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/y/ry4o3STmWHoHqFS4CVAQ/ap20276805673838-1-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Internado com Covid-19, Trump dever\u00e1 passar dias no hospital", "media": "https://s2.glbimg.com/7HFFqRAUov_Vy3DPIpgRhWiH67E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/n/AucML9RrKmbtyDXdBPxg/2020-10-02t224028z-442912716-rc2maj9yzp7j-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-trump.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-04": [{"content": "Mais um assistente de Trump testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/wXjjCQKV4lRWEt-G0ggozgCXgog=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/9/O7Tk5mTaeDmSQmBBRHFg/2020-10-02t011911z-394745557-rc20aj9jw2ef-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-hicks.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Kenzo Takada, estilista japon\u00eas, morre v\u00edtima da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/BgEp1mR7LYpwKtyXOQxhgb2nZLo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/a/5ETNa2Q4W0I7z3BsjYhQ/000-1au3yl-b.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-07": [{"content": "Pandemia de Covid-19: A pol\u00eamica estrat\u00e9gia do Jap\u00e3o de 'conviver' com o coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/yTakcBEG7juSAJg3Y4esxWlhxTo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/z/cBPmEHSvSQGEBQVstN9Q/bbc-0710.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-09": [{"content": "Brasil se aproxima de 150 mil mortos por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 730 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-10-11": [{"content": "Trump afirma estar 'imune' \u00e0 Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/tzBaDemEhk83R45PZRYVp9xr6x4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/L/wzyI8yRBGrAAKQussjBA/2020-10-10t180126z-890262586-rc2ufj9gea7v-rtrmadp-3-usa-election-trump.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 150 mil mortes por Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-10-12": [{"content": "Ap\u00f3s teste negativo para Covid, Trump faz com\u00edcio na Fl\u00f3rida", "media": "https://s2.glbimg.com/I8DRnQGnjGXtydk6DqjFseUV1pw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/3/TKPMhMTgqh5lRKb75wOw/2020-10-12t231141z-841398675-rc2bhj9s1iir-rtrmadp-3-usa-election-trump.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid-19 no Brasil fica abaixo de 600 pela 1\u00aa vez desde maio", "media": "https://s2.glbimg.com/Zk6c5mzqzTjWEQizreK1jrqN-6A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/4/Djw9RdTQ65PJBfhho10A/alta-2x.png", "source": "G1"}], "2020-10-13": [{"content": "It\u00e1lia endurece restri\u00e7\u00f5es para conter alta da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/nSbA2SMtLXQi66Yq3_OjVRUP7eM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/a/G9vM1tQq6AS8UEKN79Fg/2020-10-13t100011z-889317119-rc2mhj9022kc-rtrmadp-3-health-coronavirus-italy.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-14": [{"content": "R\u00fassia aprova segunda vacina contra Covid-19 ap\u00f3s testes preliminares", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 716 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Holanda, It\u00e1lia e B\u00e9lgica refor\u00e7am medidas para conter Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/L0OKlDyX6_YcYXm_LxZHPYfcklQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/7/jjXkVXQD6DigAaCgVkIw/2020-10-13t102058z-292059168-rc2mhj94b1uz-rtrmadp-3-health-coronavirus-italy.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-15": [{"content": "Se\u0301rgio Mallandro testa positivo para Covid-19 e adia compromissos", "media": "https://s2.glbimg.com/VmcZPtKvJlR_Z4EoDbRA2ZwSbo0=/346x195/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2013/02/27/sergio_1.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-16": [{"content": "Estados americanos enfrentam aumento de casos de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "It\u00e1lia bate recorde de casos di\u00e1rios de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/nSbA2SMtLXQi66Yq3_OjVRUP7eM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/a/G9vM1tQq6AS8UEKN79Fg/2020-10-13t100011z-889317119-rc2mhj9022kc-rtrmadp-3-health-coronavirus-italy.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-17": [{"content": "Covid-19: Londres e outras regi\u00f5es inglesas enfrentam novas restri\u00e7\u00f5es", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 153 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Somente seis munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o registraram casos de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Presidente alem\u00e3o entra em quarentena depois de ter contato com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/00_fbpoEt_ShhuIoCmipkMj9Y9M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/8/L/GOrS0ATYaePxE4Eg3XZw/2017-02-12t115109z-1521940324-lr1ed2c0wwxer-rtrmadp-3-germany-president.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-18": [{"content": "Pa\u00edses europeus batem recordes de casos novos de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-10-21": [{"content": "Desinforma\u00e7\u00e3o amea\u00e7a resposta \u00e0 Covid-19 nas Am\u00e9ricas, diz Opas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-10-22": [{"content": "Erick Jacquin e esposa testam positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/y35MJKCQ39MHxgz92aFFc49C6es=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/J/L/7S55j7ReKxDe958WryXA/jacquin.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa dos 155 mil mortos por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Alemanha registra recorde de novos casos di\u00e1rios de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/53OOgMz1RRFdcXEgc7EaIu1_79k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/6/4y6oehQfafvhq9HryAfg/ap20296273206418.jpg", "source": "G1"}, {"content": "EUA autorizam uso do antiviral remdesivir em pacientes com Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-10-23": [{"content": "Coronav\u00edrus: por que a Covid-19 mata tanto?", "media": "https://s2.glbimg.com/avmDw5v2MysZPdSDsRJ_4Bf7Eek=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/K/5UvfQKRASlBHpbe0Q6lg/foto-1-getty-images.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Especialistas insistem em plasma contra Covid-19 apesar de estudo n\u00e3o ver benef\u00edcios", "media": "https://s2.glbimg.com/_LdOEYZbsJCUYBqG0HgWlnz5uig=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/l/gSSyGJR7qajAR9X3k3Tw/plasma-coronavirus.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-24": [{"content": "Chile supera 500 mil casos confirmados de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/27PzRZfC-3pb1mFSvpxBYMYcYB0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/4/MKYynzQRmQmN5LWx04pg/mulherecrianca.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Alemanha supera marca de 10.000 mortos por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/qrq1PH7fYPP7P7q5RtIcFzVpTCM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/n/cMEg2TS9WUAdxmLabeGw/alemanha.jpg", "source": "G1"}], "2020-10-25": [{"content": "Brasil registra 398 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-10-27": [{"content": "Brasil ultrapassa 157 mil mortes por Covid-19 neste domingo", "media": "https://s2.glbimg.com/1qgpdWqwy0nnEBI6yL6cHhni8W4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/W/B/P4MVYhQQmKyyU6Kuztrw/alta-2x.png", "source": "G1"}, {"content": "Manaus volta a ter UTIs lotadas de pacientes com Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-10-28": [{"content": "Interna\u00e7\u00f5es por Covid aumentam no Amap\u00e1", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Memorial homenageia m\u00e9dicos mortos pela Covid no Brasil", "media": "", "source": "G1"}], "2020-10-29": [{"content": "Vacina espanhola contra Covid-19 recebe autoriza\u00e7\u00e3o para testes internacionais", "media": "https://s2.glbimg.com/VJvgoDJ6_Kud1QIuuWUrVaSalhg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/K/NUCfO6QHWBEmubMfbmtA/bbc-2110-3.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-01": [{"content": "Ir\u00e3 limita deslocamentos ap\u00f3s recorde de mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/O-0q1NRIwHJEAClpsX08ZS9f_XQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/m/DsVAYqRX6Y1nWdEF8NSw/114929113-063667879-1.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-02": [{"content": "Pr\u00edncipe William testou positivo para a Covid-19 em abril", "media": "https://s2.glbimg.com/yA0zLkLSpq9nJ01v61fGOPRxJ8I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/i/eZKsA6Tf2XVhA1C2MzBg/principewilliam.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mundo ultrapassa 1,2 milh\u00e3o de mortes por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/NwLVGh1oSqa3maD4Oshn5K0l3ys=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/o/hdr205SgOAAYlle8CYsA/ap20295594588358.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-03": [{"content": "Algoritmo identifica 'tossida de Covid' inaud\u00edvel para humanos", "media": "https://s2.glbimg.com/qHrZqDgv1nPZkrKgW_IXxtC073Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Q/R/4S1Zd4RiW4QLym2zvLpg/foto-8-bbc.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Fran\u00e7a planeja transferir pacientes com Covid para hospitais na Alemanha", "media": "https://s2.glbimg.com/taQ81sjZ26CxjJ3YUVgSmcqZDIM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/u/PofswdSM6KV3A3ZPZyQA/115107428-tv064070490.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-05": [{"content": "Brasil registra 622 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-11-06": [{"content": "Minist\u00e9rio enfrenta 'incidente' em sistemas que afeta atualiza\u00e7\u00e3o de casos e mortes da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/X90hl1z7SWid0XfbTbi7z2wewX4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/z/8XGzRxQ8C8M9lijIF92Q/indice.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-07": [{"content": "Brasil chega a 162 mil mortos por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Primeiro-ministro da B\u00f3snia testa positivo para Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Mark Meadows, chefe de gabinete de Trump, \u00e9 diagnosticado com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/laBPQTnUNvZ8HAcyuT7uB6tlj1M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/H/yrgVknTvSD6McJj0HN1A/2020-11-07t051355z-1913452751-rc25yj9n4tto-rtrmadp-3-health-coronavirus-trump-meadows.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-09": [{"content": "Sabrina Sato e Duda Nagle testam positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/V601pjSmDlHgfPYwXbpwFuTTH8M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/X/G/GphOMESDSfTTdonNxGYQ/sato.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-10": [{"content": "L\u00edder palestino Saeb Erekat morre de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/NZcQrrjtwubYn1lvRvsCh8_vYFQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/o/KZEHRETkWvihZMnBDSJA/000-8tc6qg.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-12": [{"content": "Hot\u00e9is de Roma trocam turistas por pacientes com Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Presidente da Ucr\u00e2nia \u00e9 hospitalizado com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/iRpfXHqen5ilIuT8LLdUOlFsVQk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/A/7fGBbKQCA4mC8Nb1kkCA/2020-11-12t130708z-1-lynxmpegab13l-rtroptp-4-saude-corona-ucrania-zelenskiy.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pazuello classifica Covid-19 como doen\u00e7a 'complicada' e diz que n\u00e3o est\u00e1 totalmente recuperado", "media": "", "source": "G1"}], "2020-11-13": [{"content": "Falta de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19 pelas empresas pode justificar 'demiss\u00e3o do empregador', dizem especialistas", "media": "https://s2.glbimg.com/dI3G-lQWF2VOGnIcntA2sOzN8Xk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/I/pLrihhSbqP03c4St2FRw/whatsapp-image-2020-06-22-at-20.07.07.jpeg", "source": "G1"}], "2020-11-14": [{"content": "Mundo tem mais de 1,3 milh\u00e3o de mortes por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/6QHIPBxPWzblabhJSH6ty0ClMMk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/U/ZHHEbkQ2K568erRO19Bg/captura-de-tela-2020-11-14-as-09.07.32.png", "source": "G1"}], "2020-11-17": [{"content": "Luccas Neto testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/sqZ_HLIw9qrW6S5u6oEz5SdDaYQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/Z/TiVkTJSASZ1RA1CUE0bQ/luccasneto.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: estrat\u00e9gia do 'queijo su\u00ed\u00e7o' para combater a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/7MmN9vc386V1qUVPI0pF6frZ6uQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/B/cDUgdvRI2BASHyTIj1EA/1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Moderna diz que sua vacina contra Covid tem efic\u00e1cia de 94,5%", "media": "", "source": "G1"}], "2020-11-19": [{"content": "FMI alerta para 'dif\u00edcil' recupera\u00e7\u00e3o mundial ap\u00f3s Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/zh0KyFh2h-ugnAXDGs9UNUoXJyQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/p/B/mkppRsSSyA6D8wNR01oQ/2019-08-02t194406z-1783566849-rc170cb60480-rtrmadp-3-imf-chief.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-20": [{"content": "Portugal prorroga estado de emerg\u00eancia contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/behwTLIUsRHmxz54ZtiO8xN_mfg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/U/WJ0VRrSte2pgzMXAERBg/2020-11-20t173429z-1879306751-rc257k96ae28-rtrmadp-3-health-coronavirus-portugal.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-21": [{"content": "EUA ultrapassam 12 milh\u00f5es de infec\u00e7\u00f5es por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/GiY3nEq2zvdrt4jdwchPMQGErRs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/M/U/AxNBsjTNOw3BCSKJXSJQ/eua.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: a cidade do Texas que est\u00e1 no pico da pandemia, mas se recusa a fazer lockdown", "media": "https://s2.glbimg.com/DdESPB1Armff-wR8dD78pSyFLmk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/o/FfKZvXSEmDEtSXHAgZlA/2020-11-15t000000z-120624177-rc2g3k9ipy66-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-texas.jpg", "source": "G1"}], "2020-11-22": [{"content": "Brasil ultrapassa 169 mil mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/l5Gx7fcuNKLQvjYFCx2GZySWbwI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/p/oKtxARSf62gzCsgRY0yw/subindo-2111.png", "source": "G1"}, {"content": "EUA esperam iniciar vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 em dezembro", "media": "https://s2.glbimg.com/6S66nhiN-pV6M7e-4X8JBwEOzZQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/C/xpFZLzShe30EEGkHsxjA/ap20322716627128.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil ultrapassa 169 mil mortes por Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-11-24": [{"content": "Ministro da Justi\u00e7a, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, \u00e9 diagnosticado com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/oeUGSIVce25WMUtyoUZBG-rPlGI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/k/N/ighJnASb2RZEMn401TYg/andre-mendonca.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina de Oxford contra Covid tem efic\u00e1cia de 90%", "media": "", "source": "G1"}], "2020-11-25": [{"content": "Brasil ultrapassa os 170 mil mortos por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-11-27": [{"content": "R\u00fassia come\u00e7a a vacinar seus militares contra Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2020-11-28": [{"content": "Eduardo Galv\u00e3o \u00e9 internado ap\u00f3s testar positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/dLZn9jkMSWS5dQfALkD-aXcCeBg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/9/0/k2HBwtTguhX3rpGBoEYg/whatsapp-image-2019-10-04-at-18.47.55.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Pa\u00edses da Europa planejam vacina\u00e7\u00e3o contra Covid j\u00e1 para dezembro", "media": "", "source": "G1"}], "2020-11-30": [{"content": "Moderna pede aprova\u00e7\u00e3o emergencial de vacina contra Covid nos EUA", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-01": [{"content": "Brasil ultrapassa 173 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Marieta Severo testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/jIW1bDOudDRBMWSndTErfUkNPFE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/t/2/6BJiXBQEAQiMDQOx6ZWw/46festcinemagramado-01313.jpg", "source": "G1"}, {"content": "P\u00e9ricles diz que testou positivo para Covid-19: 'Estou bem'", "media": "https://s2.glbimg.com/u3YmBQUP3qZNGIHcPjR6Uc9UXsU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/K/m9eNMnS9OBmyE4d1kBEQ/pericles-divulgacao-brunofioravante1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 173,1 mil mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel de casos supera 35 mil, maior marca desde 6 de setembro", "media": "https://s2.glbimg.com/1aDOtkTfJgJHcLQzcQ58I0Zg3ho=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/Q/sob945TJWPzecIBNayVg/subindo-1-.png", "source": "G1"}], "2020-12-02": [{"content": "Distrito Federal adota novas medidas restritivas contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Comandante \u00e9 diagnosticado com Covid-19, informa Ex\u00e9rcito", "media": "https://s2.glbimg.com/eftHakNODSSjyiFuhNepSZ0mn98=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/7/1jfk2CRA2Du70BdWLsog/edson-pujol.jpg", "source": "G1"}], "2020-12-04": [{"content": "Cont\u00eaineres superisolantes transportar\u00e3o vacina contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/PoSOV1nSt_triu_qRoTUcV6IYsw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/5/aYLwReSAigtyCdt6myBA/000-8wb4rz.jpg", "source": "G1"}], "2020-12-05": [{"content": "Desenvolvedores de vacinas anti-Covid sofrem ciberataques", "media": "https://s2.glbimg.com/S2sBqKwL9L2Yu3BCSUSEav78AjM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/O/oJkqceSCmYTQg4MMopyA/2020-09-09t191948z-1033308572-rc27vi9vpmha-rtrmadp-3-health-coronavirus-astrazeneca.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil atinge 6,5 milh\u00f5es de casos confirmados de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-07": [{"content": "Advogado de Trump, Rudy Giuliani testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/1zAi6Zq_nULsaZhOocjFfnOnRnE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/C/HOfnvZTP2ze08e4Qu4mw/ap20324637713003.jpg", "source": "G1"}], "2020-12-08": [{"content": "Pazuello recebe governadores para discutir vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Quase 400 pacientes de Covid esperam por interna\u00e7\u00e3o no Rio", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid no Brasil volta a ficar acima de 600 por dia", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-09": [{"content": "Taxa de transmiss\u00e3o da Covid volta a subir no Brasil", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Canad\u00e1 aprova uso emergencial da vacina anti-Covid da Pfizer", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Tony Bellotto, dos Tit\u00e3s, \u00e9 diagnosticado com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/TuNKjBETdpFNKyUXrcxaZ0ERwuw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/A/E/CrQSLIQAilV1u2ZLB6Hw/titas-q98a2725-fabio-tito-g1.jpg", "source": "G1"}], "2020-12-10": [{"content": "Ellen DeGeneres \u00e9 diagnosticada com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/CZHMIo7XDzscUQAQ8ni3luaKDEY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/v/xGisB8TleTlK7dDcQ5mg/ap20213507390258.jpg", "source": "G1"}], "2020-12-12": [{"content": "Especialistas aconselham comemora\u00e7\u00e3o de Natal restrita por causa da Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 180 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-13": [{"content": "Brasil registra 690 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-14": [{"content": "EUA come\u00e7am opera\u00e7\u00e3o para distribuir primeiras vacinas contra Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Estados Unidos come\u00e7am a vacinar contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-15": [{"content": "EUA atingem 300 mil mortes por Covid-19, diz universidade", "media": "https://s2.glbimg.com/B3FL5qr-OpHFK9uA8I8HtQM4EPw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/J/SZyItAQAeQTKhiZwfktw/063-1286210067.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 520 mortes por Covid-19 e se aproxima de 182 mil; 17 estados e o DF est\u00e3o em alta", "media": "https://s2.glbimg.com/8hc1IpjV4wzwvxw654xlpIeIFiI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/Q/fkA37OQkOBRy7bC8GZKg/consorcio-veiculos-de-imprensa-1412-estados-alta.png", "source": "G1"}], "2020-12-16": [{"content": "Governo lan\u00e7a o plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil ultrapassa os 7 milh\u00f5es de casos de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 915 mortes por Covid nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 915 mortes por Covid-19 e passa de 182 mil; 18 estados e o DF est\u00e3o com tend\u00eancia de alta", "media": "https://s2.glbimg.com/-sEN78a1v_BuCALizNHOXZi93Dg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/A/mUQ05HRoA607ADNCjzFw/altavv.png", "source": "G1"}], "2020-12-17": [{"content": "Ar\u00e1bia Saudita come\u00e7a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/_azMVSLctVScvbZXLnZt5_Xoik4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/k/x/OfLOmGSUWjG2sHrXKAMQ/2020-12-17t072223z-1990450002-rc2vok9rquja-rtrmadp-3-health-coronavirus-saudi-vaccine.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Emmanuel Macron tem diagn\u00f3stico positivo para a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/lniMrA7HnM7qRDFN0A3-SHh_Wiw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/x/4fD3fXRZGpgK5y0jC4dg/2020-12-17t094104z-1968799831-rc2xok95mhm0-rtrmadp-3-health-coronavirus-macron.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Lewandowski vota pela obrigatoriedade da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Su\u00e9cia volta a enfrentar dificuldades com a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/1LeELCI2RmaiICXPpSnMacWH4cE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/B/7OZdUBQlieNFpT0KbG9g/2020-12-15t132901z-916930452-rc2pnk9q7bzs-rtrmadp-3-health-coronavirus-sweden-commission.jpg", "source": "G1"}], "2020-12-18": [{"content": "19 governadores j\u00e1 tiveram Covid-19; veja lista", "media": "https://s2.glbimg.com/o4V1YRIIoAm2OD94cWv6JhJMF-Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/Z/PVPOXsS1eyhxXZM6pMLA/wilson-lima-defesa.jpg", "source": "G1"}, {"content": "'Um momento de neglig\u00eancia', diz Macron ap\u00f3s diagn\u00f3stico da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/R2qGsTsKpsFrzxyzGsV0RwqsGwg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/l/2btPPNSR2zRrpBJfHUZg/captura-de-tela-2020-12-18-as-13.07.22.png", "source": "G1"}, {"content": "Su\u00e9cia adota medidas mais restritivas para combater a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/n7TzQA5R7X5d3m3HoZeEn7Zy8EQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/7/upDqDnTIu1gCBHypFe4g/2020-12-16t133632z-118558385-rc2dok9jmq2u-rtrmadp-3-sweden-economy-1-.jpg", "source": "G1"}], "2020-12-19": [{"content": "Canad\u00e1 supera 500 mil casos de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/jj0N-G897Le93DvNuD5fP6ETAd8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/o/g/oUUxJETLiX6Hx4TP6iOw/2020-11-15t003949z-2116108299-rc2c3k9obhst-rtrmadp-3-canada-pharmaceuticals.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19 aumentar\u00e1 mis\u00e9ria em pa\u00edses mais pobres, alerta ONU", "media": "https://s2.glbimg.com/LRst7mVsFOPr7K_-9sVY3L1nh6g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/t/ee0gDbQVSEFNfk5JjUyA/ap20283348915003.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Benjamin Netanyahu recebe vacina contra a Covid-19 em Israel", "media": "https://s2.glbimg.com/xBcWQIGlTbJmeqESsVY-zW4tYmc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/Y/9BADpmSUi04eyEUdwhzQ/2020-12-19t184001z-1317319786-rc2iqk9pc0ru-rtrmadp-3-health-coronavirus-netanyahu-vaccine.jpg", "source": "G1"}, {"content": "\u00cdndia passa dos 10 milh\u00f5es de casos de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/evbtn6bxfYejLkpcCzzy8Pl-z1g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/O/reDVZzRqGaqB0amUs90Q/2020-11-09t103457z-1196602167-rc2mzj9ebur3-rtrmadp-3-health-coronavirus-india-cases.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 185 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-23": [{"content": "M\u00e9xico iniciar\u00e1 vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 na v\u00e9spera do Natal", "media": "https://s2.glbimg.com/B2ebwcCUdCX-yq2C0G4Z8vhMdY0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/E/vrJyFoRFyy6xKB21sknA/2020-12-23t160313z-1701350524-rc24tk9arg6h-rtrmadp-3-health-coronavirus-mexico-vaccine.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Fran\u00e7a vai reabrir fronteira com Inglaterra para viajantes sem Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/eIMCYC1zcyczn7-ZQywojiFkT7Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/r/nsk1IqRoGGyUO9uzfy8Q/ap20300377983232.jpg", "source": "G1"}], "2020-12-24": [{"content": "Nove pa\u00edses j\u00e1 est\u00e3o imunizando a popula\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-25": [{"content": "Brasil passa de 190 mil mortes pela Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-26": [{"content": "Hungria come\u00e7a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/kiM1hU6C3s-hv143n-S5RkOYaqw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/n/q/Gqzvq6RbivcAMOdb2eoQ/ap20361457835601.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Fran\u00e7a detecta 1\u00ba caso da nova variante de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/KLPw3IaQ-jObvF1bL-bFcPicV1o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/5/snaDWGRO28HDvk9xKwug/2020-09-08t154347z-1619713221-rc2fui9jk3wy-rtrmadp-3-health-coronavirus-france-marseille.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS adverte que covid-19 n\u00e3o ser\u00e1 'a \u00faltima pandemia'", "media": "https://s2.glbimg.com/KPQanfOQjwKd4cLwd5hOBUPT2nY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/9/W8uwTLTRyabK6vLKUB3Q/oms.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 483 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-27": [{"content": "Equador exige teste negativo de Covid-19 para viajantes internacionais", "media": "https://s2.glbimg.com/sulDfLScQPRHxA9trTDinXJIsyc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Q/l/06kBBxTNOG4kB2PYiSEw/thumbnail-image003.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pequim endurece restri\u00e7\u00f5es \u00e0 medida que Covid-19 ressurge", "media": "https://s2.glbimg.com/w6px7FU4-gn_EVkdGbU-DmzySF0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/W/B/4pGB5RT7Cbo5QrsVe7ng/2020-07-16t022208z-398037414-rc22uh91dg2h-rtrmadp-3-china-economy-gdp.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 276 mortes por Covid-19 em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-28": [{"content": "Brasil passa de 191 mil mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/J8BbfRJYVaF4C-cpPK5S-9qailI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/z/0xponHSqi7ed1TMp9tRw/subindo.png", "source": "G1"}, {"content": "Hamilton Mour\u00e3o testa positivo para Covid-19, diz assessoria", "media": "", "source": "G1"}], "2020-12-29": [{"content": "Argentina come\u00e7a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Jv1oq0Vccffg1FRQ1PqpAk9pxqE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/g/EAR2VsR0Gpq7B5Ugc6lw/whatsapp-image-2020-12-29-at-09.11.47.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Fatos do ano: 2020 al\u00e9m da Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Kamala Harris recebe vacina contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/rp86myLWIzjWJAaeoYeqw4XGiDs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/X/w/BDitsCTIuZ0Om3Hzh1gg/2020-12-29t160522z-1539566966-rc24xk9lsnj7-rtrmadp-3-usa-biden-harris.jpg", "source": "G1"}, {"content": "V\u00e1rios pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia iniciam vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-01": [{"content": "EUA ultrapassam 20 milh\u00f5es de casos de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/KG94Mn8JLxrKVBny_BkRCOHifVU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/M/Q/P0yIbmTWyXjHq7SLPArw/corona.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-02": [{"content": "Brasil ultrapassa as 195 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Linha do tempo mostra avan\u00e7o r\u00e1pido da Covid no Brasil", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Amazonas prepara alas de maternidades para atender mulheres com Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-03": [{"content": "Larry King \u00e9 internado com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/0KfpU5igdR21UVtfa-fJFKa-IH0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/l/a/iwl701SBAtZK2oxJAbSg/larry-king.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Egito aprova vacina da Sinopharm contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/MZdCvPZ9xGKo-2Mdur2n864vNSk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/q/kA7AOPTkmfbPkwmApB4w/ap20366098868710.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-05": [{"content": "Estudante ganha vacina\u00e7\u00e3o contra Covid em supermercado nos EUA", "media": "https://s2.glbimg.com/720WeqKNdzZL0O9sUyu5pC9pwxE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/7/z/If9hIjR12B3fGWhASqBw/vacina-mercado.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Rio muda estrat\u00e9gia de interna\u00e7\u00e3o de pacientes com Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-08": [{"content": "Brasil ultrapassa 200 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "200 mil mortos por Covid-19 no Brasil: repercuss\u00e3o", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Genival Lacerda morre aos 89 anos por complica\u00e7\u00f5es da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-09": [{"content": "China fornecer\u00e1 vacinas contra Covid-19 gratuitamente", "media": "https://s2.glbimg.com/t136VqIsYIrcV6suHhde9hzmNUk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/i/7AwFTSTICbtVRKihG93A/2020-09-15t084144z-1455926976-rc28si9v8a58-rtrmadp-3-health-coronavirus-china-vaccines.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-10": [{"content": "M\u00e9dico do papa Francisco morre por complica\u00e7\u00f5es da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/9a0jaOR3LF0psc4nStS_XIn_hQc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/E/w/Pgna2KRlWgvkAesBEgaQ/erutwkuxeaumxkq.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-11": [{"content": "Micron\u00e9sia registra 1\u00ba caso de Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Biden toma 2\u00aa dose da vacina contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/b3EjX_bk22H0jxoOgUwaMwEBV40=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/T/D/b9k0TKQqCtE6fggUYPYw/ap21011676081955.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra Covid: tr\u00eas gargalos que pa\u00edses j\u00e1 est\u00e3o enfrentando", "media": "https://s2.glbimg.com/tyBWEQitrpv2UQJtmTrwLjhHbpA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/z/7/KY1VyqTjiJYQNYRWxBOg/116430664-116396616-064877286-1-1.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-12": [{"content": "Grimes testa positivo para Covid-19: 'Finalmente', diz cantora", "media": "https://s2.glbimg.com/XpB4Rv8WK6Z5_8tS2-vM2GJrwp0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/N/A/ELuUnPRnWwjkarudMivg/grimes.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Disneyl\u00e2ndia ser\u00e1 local de vacina\u00e7\u00e3o contra Covid na Calif\u00f3rnia", "media": "https://s2.glbimg.com/Nh5YLInKaJdhr2EG0s0db31R-wI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/B/J4u6PSRNylKLedZsbqKQ/000-1u18os-2-.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-13": [{"content": "Vaticano come\u00e7a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/x3rlC1oA7SVG_0VvfRAS4o8XlBA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/5/B/S5AVVDT7ebZBWzbi7Fdw/erncdqmxuaaz7md.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.283 mortes por Covid-19 em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Anahi diz que pegou Covid na live do RBD", "media": "https://s2.glbimg.com/sA48_1SyxUfaLJJGcbpIFRfKBjs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/9/h/BA0AspS5K3LXnoAMrRcA/rbd-live.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Puxado por EUA, mundo tem recorde de mortes por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/rzr6dDgBAP0A24BsLPMqqK15YiU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/I/p/pYJrAnRRmn9RulN8cZeg/2021-01-07t170705z-1837801796-rc253l98yn4i-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina contra a Covid-19: veja perguntas e respostas", "media": "https://s2.glbimg.com/AlCGuwkTHMGaZsWRVSCXDA6PXNI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/k/9/GlfnopQxSXRYWs5535VQ/2021-01-07t225013z-1758001756-rc2a3l9m6sh8-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-14": [{"content": "Vacina contra Covid-19: veja documentos necess\u00e1rios para se imunizar", "media": "https://s2.glbimg.com/ssBZ1FHZSCHiydnR3cB7BQcG2SE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/z/jUIdhBTKKRqBJc9wEncg/cartaosus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "China registra primeira morte por Covid-19 em oito meses", "media": "https://s2.glbimg.com/YJx99r_oEnXPCF_3XUt0ylKSCOU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/c/m/iri2AVQc263Ub5GA3IaQ/xangai-reuters.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-15": [{"content": "Quem tem sintomas de gripe deve desconfiar logo de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Governo dos EUA executa condenado com defici\u00eancia intelectual e Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/dl3p-B97ZaBdia6_mDYMHtR_r1g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/M/LjfSvMTaAta8EOaTAmGg/ap20241695488718.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-16": [{"content": "\u00cdndia come\u00e7a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/iwIVjJwFmsdaG35flumZyEx8ves=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/7/y/7hexuAQtSIXLz5nZLHUQ/india-vacina-.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-17": [{"content": "Uso emergencial de vacinas contra a Covid-19: como funciona", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-18": [{"content": "Corre\u00e7\u00e3o: chegada da vacina contra Covid-19 a Sergipe", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Israel vai vacinar prisioneiros palestinos contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/4h7NtsWIab2Zp54EzZ5-oq4Xpko=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/v/n/g8rF0PTFSuNfuzHY5VLA/2021-01-07t125523z-1477314838-rc203l9mng83-rtrmadp-3-health-coronavirus-israel-palestinians-vaccination.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: Austr\u00e1lia n\u00e3o deve reabrir fronteiras antes de 2022", "media": "https://s2.glbimg.com/oIW_myw1UkiHFNJsJ0oim8dgdXo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/K/5AlWQGRh6K2aBlpnibSw/2020-12-21t051920z-1902046524-rc2hrk94nkob-rtrmadp-3-health-coronavirus-australia-bondi.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-19": [{"content": "Brasil ultrapassa as 210 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Quais vacinas contra a Covid-19 ser\u00e3o aplicadas no Brasil?", "media": "https://s2.glbimg.com/NpMbKFrQUDMhyGbijTCYtWKSveQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/H/KNMAfKRx6aD2NewlOABQ/vacina-sp.jpg", "source": "G1"}, {"content": "A vacina contra a Covid-19 ser\u00e1 gratuita?", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-21": [{"content": "Equador inicia vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/oEiUeuKxzrVJtPyBOPsFOyfoN1s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/l/y/KhL3UfTPG8OPQXcblwiA/000-8za6mv.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Entidades cient\u00edficas se mobilizam para incentivar vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-23": [{"content": "Brasil ultrapassa os 215 mil mortos por Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-25": [{"content": "Bahrein aprova uso emergencial da vacina de Oxford contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/5fxgefOC_QldouXZC_4ahNECits=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/8/7/Fpyra9RBGCBQlhOOwemw/115080439-fa074d24-f0d1-49b1-91fb-54d76511d213.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coronav\u00edrus: \u00e9 poss\u00edvel pegar covid-19 ao ar livre?", "media": "https://s2.glbimg.com/w1UIgBE_nXF6RqRBsA_lhNwx1S0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/h/iarP88QWmQ2MtFNYDIyA/imagem1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Presidente mexicano L\u00f3pez Obrador anuncia que tem Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/btzwm0UeVzA33StaAyZ2ML9_OPw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/G/TVQmdARHq7tu0AvabkoQ/lopez-obrador.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-26": [{"content": "Ir\u00e3 aprova vacina Sputnik V contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/q59Nz4lzrfOikT0ONr-0pyU7Ip0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/i/PP0xG5SZ2C83Xna24WJw/2021-01-21t110609z-1656952230-rc2bcl9sl8tz-rtrmadp-3-health-coronavirus-hungary-vaccine.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-27": [{"content": "Laerte testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/sQjo41nk_KJKgjXtRZoeA1vTa1E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/H/C/cj32eFQ02q7TnGyE8HMQ/laerte.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mundo ultrapassa 100 milh\u00f5es de casos de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Sanofi vai ajudar a produzir vacinas da Pfizer contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/OwxnnbdgYbNlqgQ24VgpC-qHDeE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/i/aMPlAwR3SXJ6EGgsBFqQ/2020-12-11t122117z-1-lynxmpegba0pj-rtroptp-4-saude-corona-sanofi-adia.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.206 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-28": [{"content": "Minist\u00e9rio P\u00fablico investiga fura-filas das vacinas contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil ultrapassa os 220 mil mortos pela Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Influencer Ygona Moura morre ap\u00f3s diagn\u00f3stico de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/VNq3opV1vsjMAUvzNAhdX8V5D64=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/l/L/mNPnlrSBqq25PPYcNKEg/photo-by-ygona-moura-on-december.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-29": [{"content": "Brasil passa de 1,5 milh\u00e3o de vacinados contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-01-30": [{"content": "Taiwan registra primeira morte por Covid-19 em oito meses", "media": "https://s2.glbimg.com/25Jry2rYszxUnnX0gcD0t6l-OIA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/u/5xRPIzTcCtFfmin3TewQ/ap21028432115084.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Col\u00f4mbia detecta primeiro caso de variante brasileira da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/h7tHE3cDqc5Gy0dyF9x3FDiFkmE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/1/z/pXG9LNQumlI4xFKXUoeA/ap21027600071277.jpg", "source": "G1"}], "2021-01-31": [{"content": "Brasil registra m\u00e9dia m\u00f3vel de 1.071 mortes di\u00e1rias por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-02": [{"content": "Brasil passa de 225 mil mortes pela Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Holanda estende medidas contra Covid-19 at\u00e9 2 de mar\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/I4L3FR30POQFA-je_Do9Wgoa4LU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/N/p/3IBTABRv2duwMENeZC4A/ap21025797359289.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Palestinos come\u00e7am vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 na Cisjord\u00e2nia", "media": "https://s2.glbimg.com/zJsEfq9ovXTe1JPCIN5tTkcRfDY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/q/S/Ho0eAhQHmW9498dBTXzg/ap21028583100049.jpg", "source": "G1"}], "2021-02-03": [{"content": "Brasil registra 1.209 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.240 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina russa Sputnik tem efic\u00e1cia de 91,6% contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Quantidade de doses dispon\u00edveis determina a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Movimentos sociais e ONGs lan\u00e7am campanha para enfrentar avan\u00e7o da Covid no Xingu", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-04": [{"content": "Covid-19: Dinamarca anuncia passaporte digital para pessoas vacinadas", "media": "https://s2.glbimg.com/P7sVpEjzzXssy6SehJpqmZtAzEs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Y/V/tsg2XaTuyMT3rHZpVH5A/2021-01-29t114018z-507796638-rc2nhl9o8ynb-rtrmadp-3-health-coronavirus-eu-zones.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Venda de rem\u00e9dios sem efic\u00e1cia comprovada contra a Covid dispara", "media": "https://s2.glbimg.com/6LznpJsR3JLqr6EiWSb6yDTaD3Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/4/C/faeo6zTsAIU9cJ3r1BNQ/evento-planalto.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Falta de leitos para Covid provoca mortes em Santar\u00e9m, no Par\u00e1", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-05": [{"content": "Lima Duarte toma vacina contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/sqF1CoIaNv5xVTFYl_0XNuu-iAU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/K/M/4GePRjRtS7alJrRQJPYA/lima-duarte-vacina.jpg", "source": "G1"}, {"content": "A corrida pelas embalagens para vacinas contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Q7Nz1VDlkOd21Za8bRa1W6Fwy5I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/8/g/kwdPExSB2wlF3pBGpLAA/foto1-corning.jpg", "source": "G1"}], "2021-02-06": [{"content": "Portugal v\u00ea ocupa\u00e7\u00e3o de UTIs por Covid recuar ap\u00f3s recorde", "media": "https://s2.glbimg.com/xAh0n0FOEHTl2kAtN1RqSp8noFg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/b/b/Y6nw9BQPW2LkAYW7F8Vg/bbc2.1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 230 mil mortes pela Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Pacientes internados com Covid se casam em hospital na Espanha", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-08": [{"content": "Republicano do Texas \u00e9 o primeiro congressista dos EUA a morrer de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/gsOZsYJ-3PRh_chGuxv1fCuwG_U=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/4/9/PA8cGmTTCXOAJrtdPVmw/2021-02-08t164315z-10690527-rc2gol9clbo4-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-wright.jpg", "source": "G1"}], "2021-02-09": [{"content": "Brasil registra 687 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Leitos de UTI para Covid no Acre est\u00e3o lotados", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-11": [{"content": "Com hospitais pressionados por Covid-19, Portugal prorroga lockdown", "media": "https://s2.glbimg.com/PPcQBdxLk0TDAcxg6tH-d4uceag=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/2/A/5NnIi9SVSKlEovFoX8Aw/2021-02-09t174450z-526935356-rc25pl91vhwn-rtrmadp-3-portugal-tourism-loans.jpg", "source": "G1"}], "2021-02-13": [{"content": "Come\u00e7a o envase da vacina contra Covid produzida pela Fiocruz", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-14": [{"content": "Brasil tem 238 mil mortes por Covid e 9,8 milh\u00f5es de casos", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-15": [{"content": "Vacina contra Covid n\u00e3o afeta fertilidade, afirmam especialistas", "media": "https://s2.glbimg.com/H4ZSdvMJEguHEMhjM80qso9ADpo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/9/y/SPHvFwRy6qXuuhqUauYA/foto1-116931167-gettyimages-159627258.jpg", "source": "G1"}], "2021-02-16": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia m\u00f3vel de 1.092 mortes di\u00e1rias por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-17": [{"content": "Brasil passa das 240 mil mortes pela Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Den\u00fancias de aplica\u00e7\u00e3o incorreta da vacina contra Covid s\u00e3o investigadas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-18": [{"content": "Amazonas supera a marca de 10 mil mortos pela Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-20": [{"content": "Brasil registra 1.345 mortes por Covid nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-21": [{"content": "Taiwan confirma tr\u00eas casos da variante brasileira da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/NnTXvZlbD5xFgbCLba1hv8LpKf0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/L/73OIohSZ6mDcMtTBIq8Q/ap20303278219346.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Variantes da Covid-19 e aglomera\u00e7\u00f5es preocupam It\u00e1lia", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "R\u00fassia aprova produ\u00e7\u00e3o da terceira vacina contra Covid no pa\u00eds", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-23": [{"content": "Uruguai recebe primeiras doses da vacina contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/dyLapjeSiJYkchlVOn8zuf4k39M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/n/y/XDpWjMQY68YgwxsnnFUQ/000-93l37m.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 716 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Estados Unidos atingem 500 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "EUA chegam a 500 mil mortes pela Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/A4YiUlTTOwzedFTWnGjKYVirDd4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/U/9wfI9OTsmprv5BgNRBmg/000-1pj5bb.jpg", "source": "G1"}], "2021-02-24": [{"content": "EUA distribuir\u00e3o 25 milh\u00f5es de m\u00e1scaras contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/1O8ptdevA-aQMiE7zws8RDQo0tM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/u/s/BGSP3DQrKwSVBe1GSL8w/ap21055547901018.jpg", "source": "G1"}], "2021-02-25": [{"content": "Goi\u00e2nia cria restri\u00e7\u00f5es para combater avan\u00e7o da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-26": [{"content": "Gr\u00e9cia prorroga confinamento pela Covid-19 at\u00e9 8 de mar\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/UILZwzQ3hjdRGS3YRJWSX0jwdt0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/a/3/XH55N6Tkq0UvkJqwQ4LQ/grecia1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Ministra argentina da Sa\u00fade informa que est\u00e1 com covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/txfkMFkq-H9Ws1jngnJxPOuaJgA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/r/N/EBUu5gSYmlE6QJcoymLQ/2021-02-20t010748z-1569592546-rc21wl9ymlih-rtrmadp-3-health-coronavirus-argentina-minister.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Rio de Janeiro retoma imuniza\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-02-28": [{"content": "Brasil ultrapassa 254 mil mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/HgumLmdbDZF9TiDPcELg0quDMBQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/m/NB6GB3SKyJIvzGcgNrWQ/2702-subindo.png", "source": "G1"}, {"content": "EUA autorizam vacina da Johnson & Johnson contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/XKmFekhqhCikSZhyEO_3eqq4rA0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/l/H/wo5kNFSEyfEkexLueSVw/ap21054778440086.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-02": [{"content": "Roberto Carlos \u00e9 vacinado contra a Covid-19 no Rio", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Presidente da Conab morre v\u00edtima da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/KtZeVcrQI-DS_rZ9ExM8JhG97tk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/o/RMVKGeQ6SCBnwh1CNEiA/whatsapp-image-2021-03-02-at-13.30.50.jpeg", "source": "G1"}], "2021-03-03": [{"content": "Pel\u00e9 recebe a primeira dose da vacina contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-03-04": [{"content": "Quem est\u00e1 com Covid pode se vacinar?", "media": "https://s2.glbimg.com/r_toieHDcGVbNntTGaFMSC5vRUk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/t/q/Ry3o3ITKON8GAzzA73lQ/000-8zk33e.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-05": [{"content": "Paulo Guedes defende a vacina\u00e7\u00e3o em massa contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Papa Francisco visita Iraque em meio \u00e0 pandemia de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/-M231wxzdRg5dIUBogz9Jeohtp4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/T/2w0I79RES1yYMCRmPhGQ/2021-03-05t111652z-1948784059-rc2z4m94ef96-rtrmadp-3-pope-iraq-arrival.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-07": [{"content": "Dalai Lama recebe a primeira dose da vacina contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-03-08": [{"content": "Singapore Airlines inaugura passaporte digital para a Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2021-03-09": [{"content": "\u00d3rf\u00e3os por causa da Covid-19 receber\u00e3o pens\u00e3o no Peru", "media": "https://s2.glbimg.com/v1Qv_78V5NK8_0ZwCBar1bqrlNs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/O/i/b09TxKT6GZvq9YdzF9XA/captura-de-tela-2020-06-14-as-15.57.19.png", "source": "G1"}], "2021-03-11": [{"content": "Covid-19: 8 li\u00e7\u00f5es aprendidas em um ano de pandemia", "media": "https://s2.glbimg.com/rHE3nEQ2Q5aeaczuKfgN5wwHyO0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/4/Q/fXSisXRByyTSYtV3af3Q/bbc-idosos.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-13": [{"content": "Col\u00f4mbia confirma 1\u00aa morte por variante brasileira de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/h7tHE3cDqc5Gy0dyF9x3FDiFkmE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/1/z/pXG9LNQumlI4xFKXUoeA/ap21027600071277.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 2.152 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-03-14": [{"content": "Ex-presidente Lula \u00e9 vacinado contra a Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2021-03-15": [{"content": "Covid-19: Mour\u00e3o diz que governo errou ao n\u00e3o fazer 'campanha s\u00e9ria de conscientiza\u00e7\u00e3o' contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Instagram anuncia centro de informa\u00e7\u00f5es sobre Covid-19 e vacinas", "media": "https://s2.glbimg.com/8RqK3n7ey4lF7EPwmlaooUnJ9Y8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/2/w/vUdTssRMKxR57IDSV2bw/instagram-central-informacoes.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-16": [{"content": "Moderna come\u00e7a testes de vacina contra Covid em crian\u00e7as", "media": "https://s2.glbimg.com/LUfcPnBxSjoUr7i_g76S4ztr4k4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/v/b/DQ2h6GStu86WvhyAxprQ/vacinas-por-principio-ativo-03.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-17": [{"content": "Covid-19: cientistas descobrem americano com superanticorpos contra o coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/5pBk_3aForXfhoN4G16oAz7TCw0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/M/nrGmFkTvi8v14QikmAbA/117587851-anticorpos1.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-18": [{"content": "Presidente da Tanz\u00e2nia morreu de Covid, afirma l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/SD211PajGDdZjKdfymzCLl-nE9s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/v/B/q4biOATBK3jGkSP5wHVA/2021-02-10t170056z-2033908186-rc2tpl9e85q9-rtrmadp-3-health-coronavirus-tanzania.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-19": [{"content": "M\u00e9xico anuncia restri\u00e7\u00f5es nas fronteiras contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/YL369GcGjXs1Tkl-nJcRVFVUC0Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/4/j/EYSpJaTkqpw2uXw5DznA/ap21078039815141.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 2.659 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Senador Major Olimpio, v\u00edtima da Covid, tem morte cerebral", "media": "", "source": "G1"}], "2021-03-21": [{"content": "Europeus se manifestam contra medidas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/xDCEKc4mKG4b72NKbwL9kqY1KQc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/a/b/qbJTHOQeSqrw3fDuXP5w/2021-03-20t185254z-275026431-rc26fm951xbg-rtrmadp-3-health-coronavirus-serbia-protest.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Regi\u00e3o Sul enfrenta o pior momento da pandemia de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-03-22": [{"content": "Vacinas contra covid: por que pa\u00edses ricos n\u00e3o quebram patentes para acelerar vacina\u00e7\u00e3o contra covid-19?", "media": "https://s2.glbimg.com/o1aBKrrermEfp8_h7scq1gv-jew=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/9/LdmJFwR4y5tnty9kGB1w/getty.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Cinco ex-presidentes da Rep\u00fablica est\u00e3o vacinados contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "ANP registra 60 novos casos de Covid-19 em plataformas", "media": "https://s2.glbimg.com/ZWAkNcyan_GxBlOTcVdTteryVpA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/2/f/HWgA7yTVGR6IfA0kPjOA/2018-08-31t174844z-1-lynxnpee7u1if-rtroptp-3-energia-petroleo-leilao.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-25": [{"content": "Brasil ultrapassa 300 mil mortes por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/sk_rUr13NPftOwpuwVROsVRfT2E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/J/p/PQqZflQ72JZqqdIbNVgw/globo-canal-4-1-34-frame-128205.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "EUA v\u00e3o contribuir para vacina\u00e7\u00e3o de palestinos contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/nz88XoqK1eSndlp3LV96EAx_LXY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/b/0/vTelXLT1GJBNJcZj0sDw/ap21080473477042.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-26": [{"content": "Biden dobra meta de vacina\u00e7\u00e3o contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Governo publica decreto que cria comit\u00ea de enfrentamento da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-03-28": [{"content": "Ministro Paulo Guedes \u00e9 vacinado contra Covid-19 em Bras\u00edlia", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Ministro Paulo Guedes \u00e9 vacinado contra Covid-19 em Bras\u00edlia", "media": "https://s2.glbimg.com/NzxMqmS2vFOilObwteAq-DdB_iU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/x/2/Px0fGcSF6BqRLThI7xYw/paulo-guedes-1-.jpg", "source": "G1"}], "2021-03-30": [{"content": "Covid-19: 80% dos intubados por Covid-19 morreram no Brasil em 2020", "media": "https://s2.glbimg.com/n6y2TTBJx2glTgdwyqRfaK0im7k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/v/q/BpWeHmRYOCTJVp1y9nyw/000-9688b3.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mour\u00e3o \u00e9 vacinado contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.969 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de casos de Covid-19 aumenta na Argentina", "media": "https://s2.glbimg.com/IIz0z8p0HnsG8uKQiK0C6clwGzA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/8/NAoWhnRaig56z0RjP6Eg/2021-03-29t163134z-947591262-rc24lm9m1rn4-rtrmadp-3-health-coronavirus-argentina-protests.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-02": [{"content": "Profissionais da sa\u00fade superam exaust\u00e3o para encorajar pacientes com Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-03": [{"content": "Turismo na R\u00fassia com direito a vacina contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/jFkGEs3oiJxhIvlROVlYuw3kZtk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/b/6/6Tl0A3TBme7350MaxpIg/gum.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-04": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra Covid \u00e9 retomada neste s\u00e1bado (3) em Salvador", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-05": [{"content": "Efeitos da Covid: O que causa falta de ar e fadiga ap\u00f3s Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/KpIm_un87qzkeU5ngPxbiZofkWo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/l/x/wWZJVJSQAW0I6qo5yC7g/getty2.jpg", "source": "G1"}, {"content": "\u00cdndia registra recorde de novos casos de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/0d-SHceilwAwp5XNJ1-ONHO36aA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/q/u/C5Pc0YTdSMirpqFS0eBA/2021-04-05t062721z-1356253662-rc2ipm9lx0bs-rtrmadp-3-health-coronavirus-india.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-06": [{"content": "Profissionais n\u00e3o medem esfor\u00e7os para transportar pacientes com Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Bogot\u00e1 imp\u00f5e confinamento para frear 3\u00aa onda de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/M6uyXOZ9l54UABgfPOBD-G9D16M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/G/i/vvn7NtThWCDuqjUyjgvQ/2021-04-05t223625z-1147075761-rc2ypm9lizf0-rtrmadp-3-health-coronavirus-colombia.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-07": [{"content": "Transplante in\u00e9dito de traqueia pode ajudar intubados por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/yt5wxJGZHoPfzkI1dct3WqGJGzU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/S/ARccBnR72hLMGUkW3Zxw/thumbnail-image001-2-.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-09": [{"content": "Barroso determina instala\u00e7\u00e3o da CPI da Covid no Senado", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 4.190 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-10": [{"content": "Brasil registra 3.647 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "L\u00edbia inicia campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/qjt_RRQg6peDvgfsIIb-C1E76n4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/W/M/4MWGuaS0aMuStlFBBUMg/000-97q6cp.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-11": [{"content": "China considera misturar vacinas de Covid-19 para aumentar efic\u00e1cia", "media": "https://s2.glbimg.com/lhb9V8i_rnJ0t707w3qv0XU2uAM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/4/H/jhqZTcSHG5WnUAUmBxNQ/163540673-1891787290988333-1747449677252844078-n.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Que doen\u00e7as causam mudan\u00e7as no olfato al\u00e9m da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/u6RBSPD6zOGP5nITiqWDI74_Vds=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/t/J/blgxAHSEqtRq36SnVgqg/imagem1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Por que a Covid-19 causa dores no corpo?", "media": "https://s2.glbimg.com/YqDf0xwc-s8pcoex2h3uff85qdk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/V/U/BkrbwRS3CjtXDKp7MgAg/imagem2.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-12": [{"content": "Entre povos ind\u00edgenas, Covid afetou preserva\u00e7\u00e3o do conhecimento nas aldeias", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-14": [{"content": "Vacinados contra gripe s\u00e3o mais resistentes \u00e0 Covid-19?", "media": "https://s2.glbimg.com/mAnOWphB677g8U1WSTMCOz8tlx0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/O/2/e1updlQ1avgjchZVU9dw/thumbnail-dsc-6129.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 3.687 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "CPI da Covid: entenda quais os pr\u00f3ximos passos", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-15": [{"content": "Brasil passa de 360 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-16": [{"content": "Lei indeniza profissional da sa\u00fade incapacitado pela Covid-19; entenda", "media": "https://s2.glbimg.com/JTs8S4-ATDQf6cJKzX_JIwk1Bw4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/j/M/P4gYc1RxaI7QvFIwLU7A/imagem-materia.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 365 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-17": [{"content": "Brasil registra 3.070 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Mundo passa de 3 milh\u00f5es de mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-18": [{"content": "Brasil passa de 370 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-19": [{"content": "Covid: Por que infec\u00e7\u00f5es pelo coronav\u00edrus explodiram na \u00cdndia", "media": "https://s2.glbimg.com/2GEioDd8xiRY5AqjHAY1V6ZAUl0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/d/Y/q03HwIQFighsLowqsYdQ/thumbnail-image001-8-.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-20": [{"content": "Brasil chega a 375 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Integrantes da CPI da Covid elaboram plano de trabalho", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-21": [{"content": "Grupo distribui maconha gr\u00e1tis em NY para vacinados contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/lurLjTBPHEi2hilKSVmr4DhYP-s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/R/j/NI5C1mTmOaLXjrsbuDaw/ap21110653208631.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 3.481 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-22": [{"content": "Feriado de Tiradentes: 2 capitais paralisam vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/nVrSl59nSFegbe4NhLPbCz5zrQM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/D/0/GeYqH2RTA2QmJWhsTTmg/50999675819-a571b0c3b2-o.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 380 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-23": [{"content": "CPI da Covid ter\u00e1 primeira reuni\u00e3o na pr\u00f3xima semana", "media": "https://s2.glbimg.com/igMXe4wsi8DGyFHYJEQcZNMQjxA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/s/6COrWWTQ2a6HEuecVJlA/globo-canal-5-2-15-frame-194482.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Inc\u00eandio em hospital mata 13 pacientes com Covid na \u00cdndia", "media": "https://s2.glbimg.com/-ytjkpBrYdqK-59FBeHTMVVcVHI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/q/3/zMNMhQSYutYv6BliTQoA/india.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 2.070 mortes por Covid em 24 horas", "media": "https://s2.glbimg.com/5_HKMo_O-p66QjcCipa7tyHzbXs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/z/s/mB5rdgSu6jSfcO1il4cw/globo-canal-5-2-15-frame-200499.jpeg", "source": "G1"}], "2021-04-27": [{"content": "It\u00e1lia come\u00e7a a relaxar restri\u00e7\u00f5es impostas para combater a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Portugal registra primeiro dia sem mortes por Covid desde agosto", "media": "", "source": "G1"}], "2021-04-28": [{"content": "Ramos diz que se vacinou contra a Covid escondido", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 395 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Jap\u00e3o planeja 'passaporte Covid' para retomar turismo internacional", "media": "https://s2.glbimg.com/ap_anx0UMdWGxNQ6AYOI9Ayd4mk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/T/6/hfPDuARVKkAS0XaDHNhA/ap21089309680152.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-29": [{"content": "Brasil registra 3.019 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Chile avalia 'cart\u00e3o verde' para incentivar vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/gzj1PhxlhilX0aRmihlYpIBLVLc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/A/dS5ngrTamLBdKmV86XBg/2021-04-28t135307z-831863262-rc215n9py9eq-rtrmadp-3-health-coronavirus-chile-vaccines.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Argentina congela pre\u00e7o de oxig\u00eanio medicinal ante disparada da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/1nNwpwcLtx_uR9VMjV29bLe7DNc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/u/B/jrvklARzWah93frjM9hw/2021-04-23t075144z-1965424583-rc2j1n92hri6-rtrmadp-3-health-coronavirus-who-survey.jpg", "source": "G1"}], "2021-04-30": [{"content": "Brasil chega a 400 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-01": [{"content": "Indianos ricos procuram ref\u00fagio da Covid-19 nas Ilhas Maldivas", "media": "https://s2.glbimg.com/tgKZwe3Eg85TYT-lFnv5mjDxybA=/346x195/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2011/09/23/maldivas_.jpg", "source": "G1"}], "2021-05-03": [{"content": "M\u00e9xico registra primeiro caso da variante indiana da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/bUWn_teBK18uA8XlDQxJWKST830=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/V/rEtVgAQOi9Th8mWNQL6g/ap21029115833555.jpg", "source": "G1"}], "2021-05-04": [{"content": "Brasil registra 1.054 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-05": [{"content": "Nelson Teich dep\u00f5e na CPI da Covid; veja frases", "media": "https://s2.glbimg.com/veMM-7G9GqiMIMn8hiH1mbX3CHk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/u/h/fZxC9vQ0KjSCvxVx42pg/51159439956-640b336afe-k.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Luiz Henrique Mandetta dep\u00f5e na CPI da Covid; veja frases", "media": "https://s2.glbimg.com/VWwyttGjotoehQVzouGbM6znHCs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/P/i/vtIYklTKe945X5ZPkhDw/000-99b33t.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 410 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-06": [{"content": "Paulo Gustavo morre, aos 42 anos, v\u00edtima da Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Marcelo Queiroga presta depoimento na CPI da Covid; veja frases", "media": "https://s2.glbimg.com/IwxoRMUMFGkjUHAf6bmLFgWG3b0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/0/M/pjykcoSCeuOfP5KAwWYw/51162231609-9fa39dea3f-k.jpg", "source": "G1"}], "2021-05-07": [{"content": "Brasil chega a 15 milh\u00f5es de casos confirmados de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-09": [{"content": "Fungo raro e agressivo 'mutila' pacientes de Covid na \u00cdndia", "media": "https://s2.glbimg.com/4wz4yJKUaT-uQcCgkEjml3z29T8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/9/6/jt9B6hSLuHcm1d2xOKpg/fungo-1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Papa defende suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de patentes de vacina contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/nau8hQ1TSoDSaU8Pmdscjbb9k0w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/w/foUW8QTfuUFwJubvWFlQ/2021-04-04t103122z-1924329101-rc2yom9p05l8-rtrmadp-3-religion-easter-pope.jpg", "source": "G1"}], "2021-05-10": [{"content": "OMS classifica variante indiana da Covid-19 como 'preocupa\u00e7\u00e3o global'", "media": "https://s2.glbimg.com/2AfFWacv14x8Lx1Ixmhh6r0V8Rk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/9/Rn30MNRBiU1tZCEjZqAw/2021-05-08t082732z-876646898-rc2kbn9369n6-rtrmadp-3-health-coronavirus-india.jpg", "source": "G1"}], "2021-05-11": [{"content": "Covid-19: a cientista 'detetive' que acendeu alerta sobre hidroxicloroquina", "media": "https://s2.glbimg.com/JWGt0JKaS4btCbmMWByAhhw_Rpk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/o/8/3QG4eURe6eVwGJ1NLc4A/cloroquina.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.018 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-12": [{"content": "Covid-19: veja informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre comorbidades", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Presidente da Anvisa diverge de Bolsonaro na CPI da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-13": [{"content": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7a nova campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Ritmo de vacina\u00e7\u00e3o contra Covid cai pela metade no Brasil", "media": "https://s2.glbimg.com/ENiAjBdgvDuTrqtkgP-m07Hal24=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/x/S/p9HHYLSZi9GJg8PqMPsQ/vacina-astrazeneca.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 2.545 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Fungo perigoso amea\u00e7a pacientes de Covid-19 na \u00cdndia", "media": "https://s2.glbimg.com/FGPCCCgsCsM4zxm9YVszRF5Yu3A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/f/HCzjoBReGIupLeKDjnIA/2021-05-12t100502z-1751302402-rc26en99y2b5-rtrmadp-3-health-coronavirus-india.jpg", "source": "G1"}], "2021-05-14": [{"content": "Covid: como o coronav\u00edrus afeta o f\u00edgado", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "CPI da Covid aprova o convite para m\u00e9dica Nise Yamaguchi", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Anvisa autoriza uso emergencial de coquetel para tratamento da Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 430 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-15": [{"content": "Brasil registra 2.189 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-16": [{"content": "Brasil registra 2.067 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Argentina ultrapassa 70 mil mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/6a26TLAA1FzrrWEhAXb1Xqw8kaU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/K/u/CKu966QkKexmt9bAy36w/argentina-70mil.jpg", "source": "G1"}], "2021-05-18": [{"content": "Governador do Amap\u00e1 anuncia que est\u00e1 com Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.039 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-19": [{"content": "Ernesto Ara\u00fajo muda de tom na CPI da Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 2.517 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-20": [{"content": "Beb\u00ea nasce com anticorpos contra Covid em Tubar\u00e3o (SC)", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 440 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-21": [{"content": "Argentina anuncia novo confinamento para conter escalada da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/uYUShrHeXIH-ZB2UQL_HopUW58I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/k/T/CZpSiHTd6EtUySJutYOA/000-98243y.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Como a pandemia de Covid mudou nossas vidas sexuais", "media": "https://s2.glbimg.com/Q21LUWXrf_gqrZtjNjEWR8JVC7o=/346x195/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/12/01/couple_credito__burger_phanie.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9xico recebe mais vacinas contra Covid dos EUA", "media": "https://s2.glbimg.com/zvao-BPsn14Y8UlKN6GEJiLKmPg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/E/7anil8SXquILlDCFA37w/vacina.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 2.527 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-22": [{"content": "Brasil registra 2.136 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Paran\u00e1 tem 922 pessoas \u00e0 espera de leito de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Confira os momentos mais quentes da CPI da Covid; v\u00eddeo", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-24": [{"content": "Brasil tem 449 mil mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/8KtSzWAtk60ny137rsh8V1yTUmQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/L/pm55g1TKesPA7Y6I1bLg/recordemm-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "Pandemia de covid-19: como reconquistar sua motiva\u00e7\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/HbJ3oCx5V5EPUklRrorutxJgV00=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/s/Y/rl8WwSReCsNf7XBh3gSw/117702405-foto-01.jpeg", "source": "G1"}], "2021-05-25": [{"content": "Indianos se casam em avi\u00e3o para driblar restri\u00e7\u00f5es contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/6FcGbWL_4jagdGiswsFzyb_hYg8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/1/jbloZUR7q0dFliyCqx0w/casamento-aviao.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Senadores da CPI da Covid querem reconvocar Pazuello", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 450 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-26": [{"content": "CPI da Covid aprova convoca\u00e7\u00f5es de nove governadores", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 2.198 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-27": [{"content": "Brasil registra 2.399 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-28": [{"content": "Vacinas contra Covid: crian\u00e7as deveriam ou n\u00e3o ser imunizadas?", "media": "https://s2.glbimg.com/Yo00XzkCI_FLtY_N2yrL1pxjKB0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/E/F/liAKFcQIq9nHG7guhAmQ/image001-3-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Sambista Nelson Sargento morre aos 96 anos, v\u00edtima de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-05-29": [{"content": "Inc\u00eandio mata quatro pacientes de Covid em hospital em Aracaju", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Alemanha investiga fraudes em centros de teste de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/gnuwVEHRO8v6K4t7318-0oTY9mo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/E/ZG3hbPRUWg9G8FJdM98A/ap20261677600067-b.jpg", "source": "G1"}], "2021-05-30": [{"content": "Brasil ultrapassa a marca dos 460 mil mortos por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-01": [{"content": "Covid traz preocupa\u00e7\u00e3o a mais para os fumantes", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-02": [{"content": "Jornalista Ribamar Oliveira morre de Covid, aos 67 anos", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 465 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-04": [{"content": "Brasil se aproxima de 470 mil mortos por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Por que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel tratar Covid com rem\u00e9dios", "media": "https://s2.glbimg.com/GL2QEra--OzhD6SPGGbbsOCYd-E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/D/XASaTZSkmgnOYoI4Rxag/covid-19-sars-cov-2-virus.jpg", "source": "G1"}], "2021-06-05": [{"content": "Brasil ultrapassa a marca dos 470 mil mortos por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-06": [{"content": "Brasil registra 1.661 novas mortes por Covid em 24 horas", "media": "https://s2.glbimg.com/6XRswGMZn5mPZwV3SGVl-McpaQo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/h/L/bXop1ITlWZxBy5uzYMww/0506-recordemm-semanal-1-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.661 novas mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-08": [{"content": "Covid-19: vacinas podem curar a covid longa? Estudos apontam que, para alguns, sim", "media": "https://s2.glbimg.com/AKLyqF1aADIzGXNbeSoebB2Ypx4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/0/u/4yybYBQqWuSv47KZXFsA/vacina-coronavirus-getty.png", "source": "G1"}, {"content": "CPI da Covid vai ouvir Queiroga novamente nesta semana", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.119 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Laborat\u00f3rios brasileiros buscam produ\u00e7\u00e3o 100% aut\u00f4noma das vacinas contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-09": [{"content": "Parlamento Europeu aprova projeto de certificado sobre Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/7hG_uAiQy1xDiS3wFNOm5CjUL9w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Y/l/VA6rxFRdedPBr3SJzjpA/ap21159436096226.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 2.693 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-10": [{"content": "Covid: Como heran\u00e7a gen\u00e9tica neandertal influencia resposta imunol\u00f3gica ao coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/tX9cI40tGmAmV7leWTCWflDv2qQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/h/2cmkfJQMqZAH9hRgsuXg/neandertal-getty.jpg", "source": "G1"}], "2021-06-11": [{"content": "Brasil passa de 480 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-12": [{"content": "\u00cdndia lan\u00e7a teste de Covid para ser feito em casa", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-15": [{"content": "EUA registram 600 mil mortes pela Covid-19, aponta universidade", "media": "https://s2.glbimg.com/j1VUAB-HNlW3Hu64FuyKayKCTgQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/H/l/BLB3IYTvGBa2UwcYHliw/captura-de-tela-2021-06-15-as-15.13.31.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina da Novavax tem efic\u00e1cia de 90,4% contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "C\u00e2mara admite fabrica\u00e7\u00e3o de vacinas contra Covid em estabelecimentos veterin\u00e1rios", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-16": [{"content": "Laborat\u00f3rio CanSino pede uso emergencial de vacina contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-17": [{"content": "Covid-19: vacina\u00e7\u00e3o pode afetar ciclo menstrual?", "media": "https://s2.glbimg.com/Og_03feFlRXANsear6ZZ-WK-UaM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/j/x/BU2uKRTrA51sBwko6gAg/118225009-gettyimages-1183937063.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina contra Covid: como ser\u00e3o feitos os estudos da ButanVac", "media": "https://s2.glbimg.com/nC0S2j80OOb7Sp2O5UCD5S-1rAs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/1/u/cbRgSCTaA44yRy7PPkxA/1.png", "source": "G1"}], "2021-06-18": [{"content": "Samuel Rosa toma 1\u00aa dose da vacina de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/jiMWE6Q0nrVyX3NfWbZPoRr3Ixc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/n/x/PLoTYPRSK5n6oFmPXwyQ/samuelrosa.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Jornalismo da Globo perde dois colaboradores para Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-19": [{"content": "Carnavalesco La\u00edla morre aos 78 anos, v\u00edtima da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-20": [{"content": "JN: Editorial sobre as 500 mil mortes pela Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Pol\u00edticos da oposi\u00e7\u00e3o lamentam as 500 mil mortes pela Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil atinge marca tr\u00e1gica de 500 mil mortes pela Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil chega \u00e0 marca de 500 mil mortes por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/hwwsrA5HBZpaK6TF-WPSR5B4qsI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/3/P/dQb0RWQE25SC0hdtBp6Q/2021-05-21t193603z-1710917280-rc2sjn9mswuy-rtrmadp-3-health-coronavirus-latam.jpg", "source": "G1"}], "2021-06-22": [{"content": "O que se sabe sobre dura\u00e7\u00e3o da imunidade contra Covid ap\u00f3s vacina", "media": "https://s2.glbimg.com/f2eYNsXVmyzFD31LvJ-0Ow4g7jY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/0/O/RnydUMTp6lLHZoux1yYg/vacina-covid-getty.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Rosa Weber suspende depoimento de governadores na CPI da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-24": [{"content": "Prefeitura de S\u00e3o Paulo retoma vacina\u00e7\u00e3o contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-06-30": [{"content": "Brasil registra 1.917 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "CPI da Covid: quem \u00e9 quem no esc\u00e2ndalo Covaxin", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Bolsonaro volta a atacar a CPI da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-01": [{"content": "Covid \u00e9 comum em cachorros e gatos dom\u00e9sticos, revela estudo", "media": "https://s2.glbimg.com/RSfBefjW_W-Y38OrxbJPv4kgEqI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/b/w/IQOnJWSeaBqqG82W1gig/pets-3715733-1280.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 2.127 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-02": [{"content": "Entenda por que a compra de doses da Covaxin entrou na mira da CPI da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-03": [{"content": "Rela\u00e7\u00e3o entre vizinhos se intensifica durante a pandemia de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/gYbqJ8JazuAEclFp2DE7Buw7Ujw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/q/E/URltCgRGuAeoMTSdFRxw/piano-1.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Cientistas e especialistas lan\u00e7am campanha de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-04": [{"content": "Covid-19: o impacto negativo da pandemia sobre a mem\u00f3ria", "media": "https://s2.glbimg.com/EPX-B56qE3SID-LStUdRoOtTVxY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/R/R/NbGDmPRamqdWm2yIbdag/foto-1.jpg", "source": "G1"}], "2021-07-05": [{"content": "Kate Middleton se isola ap\u00f3s contato com pessoa com Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/mMr2SepfFb3q25NwIWJfqYDLmYo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/N/6/n42OX1Ru2uBinj9JnecA/000-9dq6yg.jpg", "source": "G1"}], "2021-07-09": [{"content": "Brasil passa de 530 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-13": [{"content": "Jap\u00e3o prorroga estado de emerg\u00eancia contra Covid-19 em T\u00f3quio", "media": "https://s2.glbimg.com/dpn4hu_VVN-XJiq52XmeUAmlf7c=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/D/S/Di2T0qR4mR8shAcJeMHw/gettyimages-1231654214.jpg", "source": "G1"}], "2021-07-14": [{"content": "Argentina registra 100 mil mortos por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/TnthumXyfX57CF92j7YMpeFM5pY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Z/7/ixUK8TSU6GSCTcBS3TBw/2021-07-14t100303z-1774718104-rc2fio9f2zkv-rtrmadp-3-health-coronavirus-argentina.jpg", "source": "G1"}], "2021-07-15": [{"content": "Posso ter Covid mesmo com as duas doses da vacina?", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-16": [{"content": "Doria testa positivo para Covid pela segunda vez", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.552 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-17": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra Covid no Brasil completa seis meses", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid: os primeiros resultados da reabertura em seis pa\u00edses", "media": "https://s2.glbimg.com/lwfxz2yruLAbWRcECUqknTKmz0I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/l/I/WGjR4mR1y4mkCU5zBAgg/israel-getty.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Ministro da Sa\u00fade brit\u00e2nico tem resultado positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/o8pI9FSN_C1zyTiL1WbH_-yAxSk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/n/e/d4SIf2SH2wUbZMkGBA9Q/2018-04-30t092731z-1107034459-rc164dc43d00-rtrmadp-3-britain-politics-rudd.jpg", "source": "G1"}], "2021-07-18": [{"content": "Boris Johnson faz isolamento ap\u00f3s contato com infectado por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/W0hE6QVioWztCxKJU86_OShW6Ns=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/K/w/gtkekOSHu3VZaXDtBeBg/2021-07-12t162309z-1733298903-rc24jo9yqyob-rtrmadp-3-health-coronavirus-britain.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vila Ol\u00edmpica de T\u00f3quio registra primeiro caso de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/udnywWArfXKBr_DhrL4t9AHrb3M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/4/lCFcNJTMaK3CnUDj3JBA/ap21197403342644.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 823 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Fran\u00e7a autoriza entrada de turistas totalmente imunizados contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-19": [{"content": "Inglaterra suspende quase todas restri\u00e7\u00f5es contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/W0hE6QVioWztCxKJU86_OShW6Ns=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/K/w/gtkekOSHu3VZaXDtBeBg/2021-07-12t162309z-1733298903-rc24jo9yqyob-rtrmadp-3-health-coronavirus-britain.jpg", "source": "G1"}], "2021-07-21": [{"content": "Vacina contra covid: idosos precisar\u00e3o tomar terceira dose?", "media": "https://s2.glbimg.com/DdI4KmKSJIrKMXF3Eu__SHHNKbs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/U/2/kWJMLKR7uQxI5T2VylyQ/foto1-119507016-gettyimages.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Fran\u00e7a aperta regras contra Covid-19 em museus e cinemas", "media": "https://s2.glbimg.com/88LhT9oJJerTT_vfCrFhsKpKAjQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/D/R/Ywofg2R7m3SYiLPHkeHw/franca.jpg", "source": "G1"}], "2021-07-22": [{"content": "Brasil ultrapassa 545 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra Covid: informa\u00e7\u00f5es em caderneta causam d\u00favidas nos brasileiros", "media": "https://s2.glbimg.com/apnEBwUpd7ICuLw-DpwnctImqFU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/6/G/wjlRISTIGh14swZpHIIA/jnac-bhe-cartoes-vacina-1307-mix-frame-3790.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "CPI da Covid: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade queria convencer m\u00e9dicos e doentes a usarem rem\u00e9dios sem efic\u00e1cia comprovada contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-25": [{"content": "Brasil se aproxima de 550 mil mortes por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/yJ11VQCeSyDY627TI_yiLYW0fWc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/V/I/bUsKmYTVaYg3ASF1d7qw/2407alta.png", "source": "G1"}], "2021-07-27": [{"content": "Brasil acumula mais de 550 mil mortes por Covid desde o in\u00edcio da pandemia", "media": "", "source": "G1"}], "2021-07-29": [{"content": "Pequim registra 1\u00ba caso de Covid em quase 6 meses", "media": "https://s2.glbimg.com/mnYCNcCU1FS600WjtuJwA2aLi6k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/W/s/yBiC5LTRCJWQgkzE3utw/ap21210370841095.jpg", "source": "G1"}], "2021-07-31": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o de adolescentes contra a Covid-19: o que se sabe sobre a campanha no Brasil", "media": "https://s2.glbimg.com/X3CYlzKtkU74TUwekDZcDwVrh9s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/s/v/YELIy4TJiDnuc4lT8tJA/000-9ef9lr.jpg", "source": "G1"}], "2021-08-02": [{"content": "Quem pode se vacinar contra a Covid-19 na sua cidade hoje", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "O pa\u00eds que vacinou quase todos os adultos contra Covid em 1 semana", "media": "https://s2.glbimg.com/dwEvjxGqvPxrQWtOw__uOmp38Mo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/v/1/9xdcOASZKaYPNEFYyx7g/foto01-119649003-bhutan1-epa.jpg", "source": "G1"}], "2021-08-03": [{"content": "Brasil registra 473 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-04": [{"content": "Brasil registra 1.238 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Indon\u00e9sia ultrapassa marca de 100 mil mortes de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/B9XfI1wfJUUaNMvJjLj2FzgGa-E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/P/X/WclkYjQBAFP27q0EepSg/2021-08-04t083215z-82298382-rc28yo9ja54a-rtrmadp-3-health-coronavirus-indonesia-budget.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS pede interrup\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de doses de refor\u00e7o de vacina contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/bkyFPiGIdQCKE3RN3Zg5UpDHzyc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/G/q6xrnQS8StNWrPddcUig/2021-06-25t184217z-2101887965-rc2u7o9yru9z-rtrmadp-3-health-coronavirus-who.jpg", "source": "G1"}], "2021-08-05": [{"content": "Brasil supera os 20 milh\u00f5es de casos de Covid registrados", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-06": [{"content": "Brasil passa de 560 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-07": [{"content": "Fl\u00f3rida vive surto de novos casos da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/E4Bvg0Kz7XbOGTv9eLHIHE09CYg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/G/E/xvcgzqR0u4OsAU10ej9A/000-99f8z6.jpg", "source": "G1"}], "2021-08-08": [{"content": "Brasil registra 1.275 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: Empresas punem funcion\u00e1rios sem vacina nos EUA, onde 99% dos mortos por covid n\u00e3o se vacinaram", "media": "https://s2.glbimg.com/ZiZlasS3c0bC8mxcg1qUHgB3YUo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/U/8/JleeRcQ26Ru9POBOL8TQ/foto01-119497237-gettyimages.jpg", "source": "G1"}], "2021-08-09": [{"content": "Cientistas testam necessidade de terceira dose de vacina contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-11": [{"content": "Facebook desativa rede de desinforma\u00e7\u00e3o sobre vacinas contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/fYW258lcVieWT9O_0Gcx_762G5U=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/u/T/GLU3xSRBGSve0wzOVkSw/vacina-02.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Cidades suspendem vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid nesta quarta-feira", "media": "https://s2.glbimg.com/jLV5T6NJ3nUA0USDZdIZgZpkVeo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/Z/qESG6BScAjJ0y8Jmw08g/whatsapp-image-2021-08-11-at-08.23.26.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Anvisa autoriza uso emergencial de anticorpo monoclonal para tratar Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/0KXwRC_5L3gPizMb9BVFMb2wOoY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/j/y/cKIrZKSBGSKMIGOEVY6Q/ap21028559039124.jpg", "source": "G1"}], "2021-08-12": [{"content": "Calif\u00f3rnia torna obrigat\u00f3rias vacinas contra Covid-19 para professores", "media": "https://s2.glbimg.com/3it-IutZoGJ7BbYpx52n715lOmU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/R/W/9bdkf5S5OqXuax9XFifQ/000-9kz2jl.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 1.123 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-13": [{"content": "Brasil registra 975 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "EUA autorizam 3\u00aa dose da vacina contra Covid para transplantados", "media": "https://s2.glbimg.com/SreuP29ZuVicmjrrN0SMJtVIm4w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/p/9/ZSJBoXStWx0aiZ009pjQ/pfizer.jpeg", "source": "G1"}], "2021-08-14": [{"content": "Covid: como convencer quem n\u00e3o quer tomar a vacina?", "media": "https://s2.glbimg.com/A_HPB-FxyVAru4ZFA7uJ4rKxJYU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/U/1/qAhmnET3ipdPETWA7JLQ/img1.png", "source": "G1"}, {"content": "Silvio Santos est\u00e1 internado com Covid em S\u00e3o Paulo", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-17": [{"content": "Gl\u00f3ria Menezes recebe alta ap\u00f3s tratamento contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-19": [{"content": "Covid longa: brasileiros investigam altera\u00e7\u00f5es card\u00edacas em crian\u00e7as e adolescentes", "media": "https://s2.glbimg.com/OpR399maEMB6sIp6EiMO1vcg_Q8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/E/p/Xcq8miRISwMBVDuDhiQQ/thumbnail-image001.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Cientistas estudam est\u00edmulos el\u00e9tricos para tratar Covid grave", "media": "https://s2.glbimg.com/a-PVIF_hsBQOreY85xlqX38v8aA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/n/X/B1BAq7Qt6r4caXeSHweg/into-4.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade planeja aplicar terceira dose contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-22": [{"content": "Cidades promovem mutir\u00f5es para acelerar a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem m\u00e9dia m\u00f3vel de 773 mortes di\u00e1rias por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/xbjxr4okmzaxDgjDU6Hqq5pFSHo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/G/q/Vu03S8TRWxtOQIyNtTtQ/mmsemanal0307.jpg", "source": "G1"}], "2021-08-23": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia m\u00f3vel de 765 mortes di\u00e1rias por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/8e6hH8ooDv7B2Kl_ijVcQW24MVM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/l/D/9tJHchSMAHKAo8Ayt7hg/2208recordemm.png", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: que pa\u00edses aprovaram terceira dose de vacina", "media": "https://s2.glbimg.com/qCfgIvT-8EIEXnmUXhRnVm7js-A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/D/c/3kIFOiQRO1cGs87lJpfg/000-9hg6fd.jpg", "source": "G1"}], "2021-08-24": [{"content": "Brasil se aproxima de 575 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-25": [{"content": "Brasil registra 901 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-08-27": [{"content": "Variante delta faz casos de Covid dispararem em v\u00e1rios pa\u00edses", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Com mais de 100 mil hospitaliza\u00e7\u00f5es por Covid, EUA registram n\u00edvel mais alto de interna\u00e7\u00f5es em 8 meses", "media": "https://s2.glbimg.com/tMXS0YXMgqTK-iqSZjYcyT6-ZXI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/k/5/4kqx7LQCmrIZtAXgmo1Q/000-8yk78m.jpg", "source": "G1"}], "2021-08-28": [{"content": "Como covid-19 deve acelerar epidemia de dem\u00eancia no mundo", "media": "https://s2.glbimg.com/Zm9aWXbqEt8kl7dp9dPQKetYqMA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/W/yqf3afSj2SANZ2KYnuLw/1.jpg", "source": "G1"}], "2021-09-03": [{"content": "Covid-19: vacina\u00e7\u00e3o de adolescentes come\u00e7a pelos mais vulner\u00e1veis; entenda", "media": "https://s2.glbimg.com/pqOAwDBri0DVQZcF0OcG_b5xPUI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/D/8/jrmKkBQTel7D25BEv1Qg/fta20210831154.jpg", "source": "G1"}], "2021-09-05": [{"content": "Por que Austr\u00e1lia vai abandonar estrat\u00e9gia de \u2018zero covid\u2019", "media": "https://s2.glbimg.com/-7651c8zMTKcVs-Il8ZGeui22qo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/y/kmLS2mQJuRReAT47v1oQ/getty-images-via-bbc-1.png", "source": "G1"}], "2021-09-07": [{"content": "\u00c1frica ultrapassa marca de 200 mil mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/sG9Bf62RW-WxHv-hfNQAbbfSOpk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/Y/K0BQLiSher19Ap43jTDg/000-1qu4jn-1-.jpg", "source": "G1"}], "2021-09-08": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 32% est\u00e3o totalmente imunizados contra a Covid; 63,77% tomaram a 1\u00aa dose", "media": "https://s2.glbimg.com/a-6uhDdaiNElLu1h97BPs_emexA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/D/u/FwSxKtRU2fIS6idfD4sg/y4nfw-vacina-o-nos-estados-15-.png", "source": "G1"}], "2021-09-09": [{"content": "Quais vacinas contra Covid s\u00e3o aceitas para entrar na Europa?", "media": "https://s2.glbimg.com/smgFtPGjfeEiH9pAleBrcHsxv6c=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/p/4/vzfD8pR76dO3i30BspEQ/ap21158499263599.jpg", "source": "G1"}], "2021-09-12": [{"content": "Gorilas de zool\u00f3gico nos EUA recebem tratamento para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/CGNvNU8pAhonMN9YIGxg92HTJ-0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/v/P/Kv5sYbRA6EElOO2FKKCw/gorila.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid: Brasil registra 667 mortes nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-09-14": [{"content": "China tenta conter novo foco de Covid; Austr\u00e1lia estende lockdown", "media": "https://s2.glbimg.com/ilz0p5yNJLtTILegu32exF-ur3E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/E/Y/Q3qT88Szygo2hfA3ZuZg/000-9mt4z9.jpg", "source": "G1"}], "2021-09-15": [{"content": "CPI da Covid aprova convoca\u00e7\u00e3o da ex-mulher de Bolsonaro", "media": "", "source": "G1"}], "2021-09-16": [{"content": "China ultrapassa 1 bilh\u00e3o de vacinados contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/ilz0p5yNJLtTILegu32exF-ur3E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/E/Y/Q3qT88Szygo2hfA3ZuZg/000-9mt4z9.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Putin se isola ap\u00f3s 'dezenas' ao seu redor pegarem Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/aw-ykUBqUI42OP8y0EVnu_kOCZU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/9/v/BTPlGtT2y94fwHIYHlDw/putin.jpg", "source": "G1"}, {"content": "It\u00e1lia vai exigir passaporte de Covid de todos os trabalhadores", "media": "https://s2.glbimg.com/-hX8ge0wG8Ph_5sNxxmVSMjLttM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/D/g/BEaTWmSBKLBg0qJAzHXw/ap21244454331425.jpg", "source": "G1"}], "2021-09-18": [{"content": "Brasil se aproxima de 590 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Conselho Nacional de Sa\u00fade recomenda que minist\u00e9rio mantenha vacina\u00e7\u00e3o de adolescentes contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/j7CCXJW1sDOrqI_ieBeX43q49qg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/g/y/5inDi4RN61t0YJEVBwBg/whatsapp-image-2021-09-08-at-11.32.47.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: mais de 80 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o totalmente imunizados", "media": "https://s2.glbimg.com/Y_4nwT-7srl_ukJoQBSxGWXhaHo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/7/q/ggPSJ8T9mp1eoi6Lz06Q/y4nfw-vacina-o-nos-estados-5-.png", "source": "G1"}], "2021-09-19": [{"content": "Brasil ultrapassa 590 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-09-22": [{"content": "Morre de Covid-19 o pesquisador de agrometeorologia Paulo Sentelhas", "media": "https://s2.glbimg.com/CsdCnIn9XglFR7wuawleal240S4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/P/r/UsFnBMTUGPif1PI9orBw/sentelhas-esalq.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 484 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-09-23": [{"content": "Brasil registra 839 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Propaganda de 'funer\u00e1ria' incentiva vacina\u00e7\u00e3o contra Covid nos EUA", "media": "https://s2.glbimg.com/BWadkyFo4HmLlVqZg3JMSot94Yo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Y/6/iXepHwStWMuC1FmAxvZQ/funerariaeua.png", "source": "G1"}], "2021-09-24": [{"content": "Dos atuais 23 ministros, pelo menos 18 j\u00e1 pegaram Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 661 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "OMS recomenda Regeneron, tratamento contra a Covid-19 usado por Trump", "media": "https://s2.glbimg.com/DdiKyFd1qId4AmnuoLwKjjuyNZE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/O/7/0euMcrTCWuJKmSAuFa1w/ap20276787818172.jpg", "source": "G1"}], "2021-09-25": [{"content": "Brasil registra 680 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Eduardo Bolsonaro, Tereza Cristina e Bruno Bianco est\u00e3o com Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-09-26": [{"content": "Michelle Bolsonaro anuncia que testou negativo para a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/fQmi2uM0KZbiOix4RLrGuBBy5is=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/C/f/S8F4idTDyix1jkQ0Ie7Q/2021-09-21t121540z-692671989-rc2ytp9ewbki-rtrmadp-3-un-assembly.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 548 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-09-27": [{"content": "Pedro Guimar\u00e3es anuncia que testou positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/qS8nQ0WDrJe1BKFNIsSJFsq8X74=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/g/r/jl6fJJR0qMUPtZbCNmIQ/age20210915036.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pfizer come\u00e7a testes cl\u00ednicos de comprimido contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/tFM9DsfizA3DP_-MGZ_BPsEJ5Sk=/346x195/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2016/08/22/pfixer.jpg", "source": "G1"}], "2021-09-29": [{"content": "Brasil registra 818 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Luciano Hang dep\u00f5e na CPI da Covid; veja frases", "media": "", "source": "G1"}], "2021-09-30": [{"content": "CPI da Covid ouve nesta quinta empres\u00e1rio bolsonarista Ot\u00e1vio Fakhoury", "media": "https://s2.glbimg.com/Q1wqL4U0-FzWNO9Srq5ERwZa_Rs=/346x195/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2011/09/14/otaviofakhoury300.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 643 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-01": [{"content": "Covid: 'por que mudei de ideia e tomei vacina'", "media": "https://s2.glbimg.com/sWIX-JeReRSKn3L3E3Gc9yZOuX4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/4/x/TVAbRCSCAe2E7nWae34w/120742974-lindomarvacina.jpeg", "source": "G1"}], "2021-10-02": [{"content": "Brasil registra 492 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-03": [{"content": "Brasil chega a 597.749 mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-05": [{"content": "R\u00fassia registra recorde de mortes di\u00e1rias por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/8HTwuAGVAzgR1q46KNx-R0eORZY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/Y/OguEN9QoiS5XdoBPnOOw/2020-10-11t230230z-1524972605-rc2ngj93eu4t-rtrmadp-3-health-coronavirus-trial-insurance.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Da peste negra \u00e0 Covid: como epidemias definem a hist\u00f3ria", "media": "https://s2.glbimg.com/9sMzQO_y_2IxSWg7hd_rayTd3J4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/H/a/Tn3jYsSwCIEBac0YfVAg/000-8xz4aq.jpg", "source": "G1"}], "2021-10-06": [{"content": "QUIZ: voc\u00ea sabe tudo sobre as vacinas contra a Covid-19?", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-07": [{"content": "CPI da Covid aprova nova convoca\u00e7\u00e3o de Marcelo Queiroga", "media": "https://s2.glbimg.com/yGZzxeL6axnf5dWysPwXXPwAXzo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/t/PtEuZdRa6XbwyOoNDBsw/2021-05-21t222826z-834447559-rc2mkn92m317-rtrmadp-3-health-coronavirus-brazil-variant.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Fiocruz defende manuten\u00e7\u00e3o de medidas preventivas contra Covid no pa\u00eds", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 45% da popula\u00e7\u00e3o totalmente vacinada contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-08": [{"content": "Brasil registra menor m\u00e9dia di\u00e1ria de mortes por Covid em quase 11 meses", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-09": [{"content": "Cartunista Nani morre de Covid, em Belo Horizonte", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-12": [{"content": "Sem energia, Pirassununga perde estoque de vacinas contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-15": [{"content": "Covid: 5 n\u00fameros que refletem avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o no Brasil", "media": "https://s2.glbimg.com/_ICnBh82ibx-9mOqVp44CG-u-c0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/K/7hISwxQYqXMMugfqiFzg/img-4479.jpg", "source": "G1"}], "2021-10-16": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 104 milh\u00f5es est\u00e3o totalmente imunizados contra a Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/M6dCudVJu17pD-oMZ9Y0n6yMvHk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/5/u/3ex3cZSXqQ21mAl8pcAw/y4nfw-vacina-o-nos-estados-16-.png", "source": "G1"}], "2021-10-18": [{"content": "Estudos de novos tratamentos contra a Covid avan\u00e7am no Brasil", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-19": [{"content": "Brasil registra 472 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Gr\u00e1vidas com Covid grave sem vacina t\u00eam 5 vezes mais chance de morrer que as vacinadas, aponta levantamento", "media": "https://s2.glbimg.com/n9lG8UASt45YfZdRiVi1teTxzsY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/h/E/tLdOnBRmShBXiHz1h71g/vacina-palmas.jpg", "source": "G1"}], "2021-10-20": [{"content": "Brasil registra 381 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil chega a 50% da popula\u00e7\u00e3o totalmente imunizada contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-21": [{"content": "Metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira completa a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-22": [{"content": "Anvisa votaria contra o kit Covid em reuni\u00e3o da Conitec", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "CPI da Covid vai pedir o indiciamento de novos nomes", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 461 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-23": [{"content": "Brasil passa de 605 mil mortes pela Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-24": [{"content": "Ed Sheeran anuncia ter testado positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/jTLMpVs-TCbZ03ldKt2wKCwyF10=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/P/O/JUXX9uQbKDafvOwcY8Iw/ed-sheeran-f99a9129-celso-tavares-g1-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: o grande abandono de c\u00e3es comprados na pandemia", "media": "https://s2.glbimg.com/LB5O4MxQOzXotglFIWjdJB6PYvY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/P/m/82RJPtRzSHbTxYKHdSQQ/hope-121178102-maggie.jpg", "source": "G1"}, {"content": "R\u00fassia registra quinto recorde seguido de mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/PSQK4u1DsF9i7h6z06rsA-9e2Y0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/2/y/LOrrDrRhqVPCoceAtHaw/2021-10-21t163303z-1997233850-rc2beq9zki39-rtrmadp-3-health-coronavirus-russia-cases.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Novo surto de Covid faz China adiar maratona de Wuhan", "media": "https://s2.glbimg.com/NAmSMEW65KWmyjJZ0QXDVe1CmHw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/7/b/cbVBzcQmGXtoEukf52eg/3.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 358 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-26": [{"content": "Brasil registra 202 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "CPI da Covid: leia a \u00edntegra do relat\u00f3rio final", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "CPI da Covid: veja as principais conclus\u00f5es do relat\u00f3rio final", "media": "https://s2.glbimg.com/-dcG0LkizkEcjPF8-q3WFfPfzEk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/p/c/ZQ88sRR8AdMoQmqzLBzg/51610899856-9068663857-k.jpg", "source": "G1"}], "2021-10-27": [{"content": "5 motivos para continuar usando m\u00e1scara contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/XsQGX0A20nTdI_DZNAAcJRJK8-Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/W/2/ND7xa0SyAV7CZoILGT6A/2021-03-11t100239z-34418589-rc2y8m9d9hik-rtrmadp-3-health-coronavirus-spain-ambulance.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Senadores entregam a Pacheco relat\u00f3rio final da CPI da Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 409 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "CPI da Covid: imprensa internacional destaca acusa\u00e7\u00f5es contra Bolsonaro", "media": "https://s2.glbimg.com/_vL3_r-IvWKqswtsoQNNKYEZoOc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/O/L/cBYFlPQAGIKAMxhBsuGg/2021-10-25t220159z-499639893-rc25hq9iln9l-rtrmadp-3-brazil-environment.jpg", "source": "G1"}], "2021-10-28": [{"content": "Brasil registra 433 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-10-29": [{"content": "Brasil registra 399 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-11-01": [{"content": "Disneyl\u00e2ndia de Xangai fecha ap\u00f3s detectar 1 caso de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/TP9lCKYWM2TmynVclHh44vO7O3c=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/v/7/P5ZjrMRcGEZuqRJeomBQ/2021-10-31t103413z-1737096895-rc2ykq9r5g65-rtrmadp-3-health-coronavirus-china-walt-disney.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Alemanha: explos\u00e3o de casos de Covid-19 apesar da vacina\u00e7\u00e3o preocupa governo", "media": "https://s2.glbimg.com/CPfZpAoysHQFik0d16ir6NaN8qI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/r/J/iXwp8QSSaA0QRyM9Kyxg/nz6jpqesq5jmvojvjz6sftena4.jpg", "source": "G1"}], "2021-11-02": [{"content": "Portaria pro\u00edbe demiss\u00e3o de trabalhador n\u00e3o vacinado contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Mundo passa dos 5 milh\u00f5es de mortes por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/0kv-zd1hotkBLonj9tJNanEjCQA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/n/E/0jDsjMSEa2kU4tJOVzgQ/ap21295515013989.jpg", "source": "G1"}], "2021-11-03": [{"content": "Brasil registra mais 164 mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Holanda anuncia retomada de medidas de preven\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/tflXaetd7U1jR6vL3vUyP7wtKXM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/V/7FqSkXRXyFjWUXIG16QQ/2020-10-13t083441z-674525184-rc2khj9c8g6e-rtrmadp-3-health-coronavirus-netherlands.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: OMS aprova Covaxin para uso emergencial", "media": "https://s2.glbimg.com/7P9xfzn4cJMFZxa4jf06F-x9FIc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/f/h/UIlTEFTXmSRkDkXKUUBw/covaxin.jpg", "source": "G1"}], "2021-11-04": [{"content": "P\u00edlula contra covid: como funciona medicamento aprovado no Reino Unido", "media": "https://s2.glbimg.com/wKTQi975vCOtcQFUY86rkCLnD9M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/N/d/9rHin7QK21RdbsqXvFzg/120784527-molnupiravircapsulesmsd2021.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra186 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Reino Unido d\u00e1 autoriza\u00e7\u00e3o condicional para comprimido contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/5L15Z5UIQXF-GKJgbyV094_D9bo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/O/U/F0Cro3REuNcl8geyfFSg/ap21274022114910.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Comprimido contra Covid da MSD: o que se sabe sobre o medicamento", "media": "https://s2.glbimg.com/5L15Z5UIQXF-GKJgbyV094_D9bo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/O/U/F0Cro3REuNcl8geyfFSg/ap21274022114910.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS aprova uso emergencial da vacina indiana Covaxin", "media": "", "source": "G1"}], "2021-11-05": [{"content": "Mais de 55% dos brasileiros est\u00e3o totalmente imunizados contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-11-07": [{"content": "Brasil registra 305 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-11-11": [{"content": "Brasil ultrapassa 610 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid: pessoas resistentes \u00e0 doen\u00e7a inspiram nova t\u00e1tica para vacinas", "media": "https://s2.glbimg.com/mL28ulz0s96UOGyJ0-384XnO5Ww=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/p/v/sHNuD0RWysK1PIVLhrTw/covid-vacina-1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: como se determina o fim de uma pandemia", "media": "https://s2.glbimg.com/ewV252HiE-tIjonoAS8169_-0BY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/a/j/BvzKcSTAi38a4W9XfFQA/1.png", "source": "G1"}], "2021-11-12": [{"content": "\u00c1ustria quer confinar pessoas n\u00e3o vacinadas contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/3WCFcHGgaYg_wcTtJeahvMjOwCU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/Q/h6FdC2TeWawR78TyKLFA/ap21299419959886.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid: como a Alemanha perdeu controle sobre pandemia de coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/oyc6UV1Z-2k9yzSki-yLl46WdTs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/u/7/BD7T8ESBaFJ3rlagKmMw/ap21313311300548.jpg", "source": "G1"}], "2021-11-13": [{"content": "Brasil registra 612 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-11-14": [{"content": "Covid-19: Brasil registra 320 mortes nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-11-16": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 58,84% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/avCaVschWSOsXxbf7v1lF-SNM2g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/m/4/jeja3WSWCvoASeHOQAGQ/y4nfw-vacina-o-nos-estados-30-.png", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: Brasil registra 66 mortes nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-11-17": [{"content": "Brasil registra 140 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Autoridades chinesas matam cachorro de mulher confinada por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/q8znhLNrpHuGrr82uMKg0UgNJ84=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/O/d/aB593PRB6U34YoVuC0nQ/2021-11-02t143205z-1887822895-rc2dmq9s3zhd-rtrmadp-3-russia-weather.jpg", "source": "G1"}], "2021-11-18": [{"content": "Onde e quando o risco de pegar Covid-19 \u00e9 mais alto?", "media": "https://s2.glbimg.com/CMyLr-cEtaW5zg9K21Bf0wALbEw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/5/9r9x9oRgOgEUiBhk6AFw/2020-10-15t113452z-1271552898-rc2vij996ugr-rtrmadp-3-health-coronavirus-britain.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: mais de 127 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o totalmente imunizadas; 59,73% da popula\u00e7\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/qpWAfD5-cuWvoaLgkFBqwkwPc5E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/s/P/EcEo3WSh25E6Fibp7ZZA/y4nfw-vacina-o-nos-estados-31-.png", "source": "G1"}, {"content": "Coquetel de anticorpos da AstraZeneca manteve prote\u00e7\u00e3o contra Covid ap\u00f3s 6 meses, diz farmac\u00eautica", "media": "https://s2.glbimg.com/X-KsObNv5Lp-RgQPKyjrQqr3EO0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/l/9/zqYsa2TEGRALsGxu8NKg/covid19.jpg", "source": "G1"}], "2021-11-20": [{"content": "Anvisa e MSD se re\u00fanem para discutir pr\u00e9-submiss\u00e3o de medicamento contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/wKTQi975vCOtcQFUY86rkCLnD9M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/N/d/9rHin7QK21RdbsqXvFzg/120784527-molnupiravircapsulesmsd2021.jpg", "source": "G1"}], "2021-11-23": [{"content": "Brasil registra 120 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "EUA alertam contra viagens \u00e0 Alemanha devido \u00e0 Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Zd9iTd58YsVgQpilJ5GD0Jjsdvk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/3/f/esB0I4Q1G3DkBbi1DMuA/ap21308443062644.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Moraes suspende quebra de sigilo telem\u00e1tico de Bolsonaro aprovada pela CPI da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-11-24": [{"content": "Brasil registra 398 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 61,11% est\u00e3o totalmente imunizados", "media": "https://s2.glbimg.com/DEUQB7TobNiA4eGw-yyliXhI_Ao=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/I/743wEiTvGXdtP6s72Myw/y4nfw-vacina-o-nos-estados-2-3-.png", "source": "G1"}], "2021-11-25": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 61,72% est\u00e3o totalmente vacinados", "media": "https://s2.glbimg.com/bdMKb2xYSba8Ykg3krjbDXzkjxs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/r/e/JyAM3ATSmUUmH1ikbFKg/y4nfw-vacina-o-nos-estados-34-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 176 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Presidente da Rep\u00fablica Tcheca testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/CVqSozOm7To9FsT9EiIF8q4yN44=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/f/P/5nAijGSYe0kpMBCg6eGQ/2021-10-08t112223z-1018606015-rc2n5q9wudxb-rtrmadp-3-czech-election-president.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Carlos Bolsonaro aciona o STF para atribuir supostos crimes \u00e0 c\u00fapula da CPI da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/R9CxmhSBIOqGJ2_bSDEwwgkdTTY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/s/DptUmhQmWxv3xl3ESBWg/canal-4-7-28-frame-303663.jpeg", "source": "G1"}], "2021-11-26": [{"content": "Covid: a corrida cient\u00edfica para encontrar pessoas resistentes ao coronav\u00edrus", "media": "https://s2.glbimg.com/0yPHEsFLKtjHA7PfAPKnYny50uE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/Z/4JeY2jQ6C9zGgUObWuBQ/exame-8.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 281 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-11-27": [{"content": "Brasil registra 303 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: Reino Unido confirma dois casos da variante \u00f4micron", "media": "https://s2.glbimg.com/O2Yvn2ImUoJrgtbLuAk0goHgikI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/m/v/h3UhMTRzG1QiDRAkBGJQ/2021-10-20t142759z-1227186223-rc2qdq9dvesj-rtrmadp-3-health-coronavirus-britain.jpg", "source": "G1"}], "2021-11-28": [{"content": "Brasil registra 236 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Enem 2021: o que fazer se voc\u00ea estiver com Covid no dia da prova?", "media": "https://s2.glbimg.com/7VeoV3n5zCBbtPvDFW5VpXKRk_w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/n/j/0afkKBRpe45AtlejaCEw/enem.jpg", "source": "G1"}], "2021-11-30": [{"content": "Seis estados n\u00e3o registram mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-12-01": [{"content": "Alemanha estuda tornar obrigat\u00f3ria a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/TK2yQPUziCdMa9KUJY5gq0jBHU8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/A/2Bw1AKSm2OiB4JBvX6Tg/2021-01-19t095917z-701199490-rc2xal907ews-rtrmadp-3-health-coronavirus-germany.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Prevent Senior admite que \u2018kit Covid\u2019 \u00e9 ineficaz", "media": "", "source": "G1"}], "2021-12-02": [{"content": "Alemanha imp\u00f5e lockdown para quem n\u00e3o se vacinou contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/QVmj27pjyy6TrzXHkK1f2ZIyj7I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/H/B/ZbPjhPRAWKq9Xbo4MryA/2021-12-01t075733z-258434557-rc2j5r9rf48o-rtrmadp-3-health-coronavirus-germany-vaccination.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-03": [{"content": "EUA anunciam novas medidas para combater a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 205 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Alemanha endurece restri\u00e7\u00f5es para quem n\u00e3o se vacinou contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "\u00d4micron: casos de Covid-19 disparam na \u00c1frica do Sul, mas gravidade \u00e9 inc\u00f3gnita", "media": "", "source": "G1"}], "2021-12-05": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia m\u00f3vel de 196 mortes di\u00e1rias por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/gg5kYqdXWxM7iKxQHhsmOpgMz34=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/5/M/BiuXlnT9ee8TRzjfCHKw/mm14diasarte-2-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Hipop\u00f3tamos s\u00e3o diagnosticados com Covid-19 em zool\u00f3gico da B\u00e9lgica", "media": "https://s2.glbimg.com/iWQYGXsi2EEH2FQ8gZy-5XInYp8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/g/Q/ZmlnlDQnu5QslN8xZfQg/2021-12-04t133211z-1862080583-rc2p7r9b70ge-rtrmadp-3-health-coronavirus-belgium-hippos.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-06": [{"content": "M\u00e9dia di\u00e1ria de casos de Covid-19 nos EUA \u00e9 a mais alta em dois meses", "media": "https://s2.glbimg.com/2iF1dVK8qm6lBip0OpX2w2cgyIk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/N/P/dAeBIvSlidkdrHxAyf0w/063-1331345966.jpg", "source": "G1"}, {"content": "\u00c9 #FAKE mensagem que aponta seringa com tampa durante vacina\u00e7\u00e3o de Boris Johnson contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/V1Gk5EcsjwQYFWXCgSIccPQDK1M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/P/L/JJXRC3RJSc1UNVv2qXww/header-boris-johnson.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-08": [{"content": "Comprovante de vacina\u00e7\u00e3o contra Covid \u00e9 exigido em 19 capitais", "media": "https://s2.glbimg.com/Puh1K-V4pz04VtzTclSKyIhVqus=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/F/7yMkxSSeyd7YBm0nqdMQ/nunes.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 278 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Governo n\u00e3o adotou pol\u00edtica efetiva de testagem contra a Covid, avalia TCU", "media": "", "source": "G1"}], "2021-12-10": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 65,27% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/BzAL97pgPE1aqxDipup6hwHO5q8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/g/4/ALrp8sSzeBxg978HwI4Q/y4nfw-vacina-o-nos-estados-40-.png", "source": "G1"}], "2021-12-12": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 65,3% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/1nzIai2ZJFxcpWvm63-zdou2kgo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/M/Z/eyuA74R9md2B8xzPABAg/y4nfw-vacina-o-nos-estados-41-.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 65,39% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/SrvR9KKTOLMmvFHSeJmCXtFFBLU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/j/B/mMA8D1QH67PCag0nK9YQ/1212-vacina-o-nos-estados.png", "source": "G1"}, {"content": "Presidente sul-africano testa positivo para a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/7-Dc_vgBIu9uJ99phrzqOvXqZZs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/4/L/prlayhQZqsuxuJUrGFZw/2019-09-05t184625z-57446256-rc1e84cdeae0-rtrmadp-3-wef-africa-ramaphosa.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-14": [{"content": "Por que \u00c1frica \u00e9 um dos continentes com 'menos mortes' por Covid?", "media": "https://s2.glbimg.com/0r3w2U8TUo54OJ_7YIVYTlbtWtY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/p/eefPIxQcalYsItaYRsnw/2021-12-07t160538z-1728422544-rc2s9r90p3mp-rtrmadp-3-health-coronavirus-nigeria.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-15": [{"content": "Pa\u00edses europeus come\u00e7am a vacinar crian\u00e7as contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Auwr6SuZsKes_nOXqD3nPjDXgYg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Y/w/MJzCDmT42GMq97M7StUw/2021-12-13t060053z-826026304-rc2nbr9vjh0w-rtrmadp-3-health-coronavirus-eu-vaccines.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-16": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra a Covid: veja orienta\u00e7\u00f5es da Anvisa", "media": "https://s2.glbimg.com/s2WDlxjdO19BbLrKTIL3fWjGvHg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/F/T/2s23N8Ti6LDBHKOrx5OQ/2021-12-16t161005z-2011470270-rc2qfr9b36zu-rtrmadp-3-health-coronavirus-italy.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 227 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 227 mortes por Covid-19 em 24h, segundo o cons\u00f3rcio dos ve\u00edculos de imprensa", "media": "https://s2.glbimg.com/ba6_Wk2lJx89qTa2wdJuz9Q93A4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/h/m/gnF5ERSyAbZmAg8yy3Wg/mm14diasarte.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-17": [{"content": "Reino Unido registra terceiro recorde seguido de novos casos de Covid-19 em 24h", "media": "https://s2.glbimg.com/5lV5AUU8YG2Gmh1hrQh4hD_ZDfQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/X/o/6Gc3brQ9ChEFsESCjlJQ/ap21089605611267.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-18": [{"content": "Aumento dos casos de Covid volta a preocupar Nova York", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Profissionais de sa\u00fade e sobreviventes da Covid celebram a vida em reencontro no Rio", "media": "", "source": "G1"}], "2021-12-19": [{"content": "Prefeito de Londres diz que \u00e9 inevit\u00e1vel que cidade imponha mais restri\u00e7\u00f5es contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-12-21": [{"content": "Brasil registra 67 mortes por Covid-19 em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid: cientistas avaliam poss\u00edvel elo entre surgimento de variante \u00f4micron e HIV n\u00e3o tratado", "media": "https://s2.glbimg.com/UfPEAwA1sWNJKL3jOpTHtKUO0GY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/T/t/yoGlxkSp6M50wZufBrBg/121957223-virus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS aprova uso emergencial da vacina Nuvaxovid, da Novavax, contra a Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/oaIVBny8fzlsMhRFngTgzQqKr5U=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/B/0b64eLT2G8e18sXmQ3cQ/2021-06-13t192208z-973965310-rc2vzn9k8g0e-rtrmadp-3-health-coronavirus-novavax.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Agentes de sa\u00fade em Minas Gerais fazem busca ativa para colocar vacina\u00e7\u00e3o contra Covid em dia", "media": "", "source": "G1"}], "2021-12-22": [{"content": "ConecteSUS segue sem apresentar vacinas da Covid ap\u00f3s 12 dias", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Fran\u00e7a j\u00e1 descobriu 182 mil passaportes falsos de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/_vpCqI3SGgJ9d9AI3EmM5x911b4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/a/4lHAXHSeeP5EH7i425wg/000-9ku2ga.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-23": [{"content": "Brasil registra 137 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "ConecteSUS segue sem apresentar vacinas da Covid ap\u00f3s 13 dias", "media": "https://s2.glbimg.com/z1FyCdqWaEq0Mte4v1RWtHTRqNQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/9/2mHBiER2KAPDABUN9Eiw/conecteterca.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Nig\u00e9ria destr\u00f3i 1 milh\u00e3o de vacinas vencidas contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Esloveno \u00e9 preso por se vacinar contra Covid sete vezes", "media": "https://s2.glbimg.com/GAve7XgqGpfMQjprfjpDTWdkHgA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/E/H/ot2SAsT5CCVoyRUCPd1A/tn220210831110.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-24": [{"content": "SUGA, do BTS, testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/8-dbEVQBDS9ixK6GFKb9mAauq_s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/t/7/1sqA3BR4OGkTcTWOt7xw/member-suga.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-25": [{"content": "Fran\u00e7a supera 100 mil casos di\u00e1rios de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Ylgh0gDFNJBHSgY0hLuuzFUl-a4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/F/J/icX5riQuSrKZNuBasoZQ/ap21355653728785.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-27": [{"content": "Covid longa: 'Ainda tenho que escolher entre andar ou falar'", "media": "https://s2.glbimg.com/Mre92CjOoMFLQi5mTI_yRbX7rgs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/V/NnjBKFT3WUnU9dBGeupA/jasmine-hayer.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Caetano Veloso e Paula Lavigne est\u00e3o com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/iE_6hL_hWleMGpsN6E-Mm57cNos=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/F/u/LgpBMCQliSknkWS2fhIw/caetanoestudio1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid: voos cancelados causam caos global no per\u00edodo das festas", "media": "https://s2.glbimg.com/qWqw0cBwIhEWob4_N6meHo_uQVQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/n/wRgci2QCWLAlxSBydUJQ/covid.jpg", "source": "G1"}], "2021-12-28": [{"content": "Brasil registra 91 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Madri enfrenta dificuldade com demanda por teste gr\u00e1tis de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2021-12-29": [{"content": "Brasil registra 148 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2021-12-30": [{"content": "Brasil registra 117 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Casos de covid-19 aumentaram 50% nas Am\u00e9ricas, diz Opas", "media": "https://s2.glbimg.com/fCb0SN817Svc5hSd2ue1RHoaw8U=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/X/K/SjDdtRQpK4RmDTeYwcSw/teste-covid-uberlandia-02.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil vive apag\u00e3o de dados oficiais sobre a Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/YFHvadfBeS_sTmp1Ncs--MAxgi4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/M/4/98gbT6SJuedFzJNnUrrw/microsoftteams-image-83-.png", "source": "G1"}], "2021-12-31": [{"content": "Argentina registra recorde de casos de Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de casos de Covid tem alta de 111%", "media": "", "source": "G1"}], "2022-01-01": [{"content": "Brasil registra m\u00e9dia m\u00f3vel de 97 mortes di\u00e1rias por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/qE5XfnszqG_T1K4wXV_nx-zyrn0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/X/H/EPByopTEGxO4kB7k5IQQ/mm14diasarte-0101-1-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra m\u00e9dia m\u00f3vel de 97 mortes di\u00e1rias por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/riIY0SUvw0fjpJJTSu_V8Qsl1cY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/q/A/URj8WNSbedXXsvfTPErg/3112-14diasmm.png", "source": "G1"}], "2022-01-03": [{"content": "Whoopi Goldberg \u00e9 diagnosticada com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/wQclNKjo_gfRKrn1V3RzdVAs4_w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/A/d/sMolYmQAWB2S4ZYHlThg/the-71st-annual-tony-fran-4-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra m\u00e9dia m\u00f3vel de 98 mortes di\u00e1rias por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/HkxcZJgLIPrc5Cdhn-yD9EwlJSY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/j/k/VOgnDjTU2ctBNtwemoBg/mm14diasarte-0201.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Israel reabrir\u00e1 fronteiras para turistas vacinados contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/TjJc3OG-iWUNYqI4yypvvndJ54A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/0/4/3UsxcnRDe5Q1yaXaODKA/2021-11-28t122523z-1696805016-rc2n3r9kgh0a-rtrmadp-3-health-coronavirus-variant-israel-travel.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-04": [{"content": "Rei e rainha da Su\u00e9cia testam positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/eOPcI2HNQBnOPY2u2RrEFW8G2xc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/K/2/aoGkAtRjCrLlr4UKaSkg/rei-rainha-suecia.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Quem \u00e9 a rainha brasileira da Su\u00e9cia, que est\u00e1 com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/AMUu6W7ux7aDV3h_sxzZTBK7e_M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/x/tVx59gQ9m0XpUBAETCDQ/122582011-3c533628-9f6d-4396-8447-bc4b0b90c248.jpg", "source": "G1"}, {"content": "O que \u00e9 a 'covid incidental' e que pistas nos d\u00e1 sobre a variante \u00f4micron", "media": "https://s2.glbimg.com/bGoLHpy6WsGeUMg_mEgc_-dfVok=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/P/n/C3Qoq6S1GyWHZ0Yqrtgg/000-9vc3ga.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Entenda o que \u00e9 a dupla contamina\u00e7\u00e3o por Covid e gripe", "media": "https://s2.glbimg.com/MKgs7LdHmZ2jGI_U0BzjELKl2Qo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/F/JCWx1tT7WJ5ucILir1rw/2021-12-17t173625z-54236823-rc2dgr9mrfwu-rtrmadp-3-health-coronavirus-portugal.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-05": [{"content": "Fran\u00e7a autoriza que m\u00e9dicos com Covid-19 atendam pacientes", "media": "https://s2.glbimg.com/mvyO8yreBipoAKFpG7gaLBmr3og=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/0/G/juwTfbQGAtrLmXgePLgA/ap22005458365253.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Duas cidades chinesas decretaram lockdown para evitar dissemina\u00e7\u00e3o de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 67,3% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/HINke3KVxDwu8ZratVklsROI50A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/r/H/1beWv5R12ikv7AfptB3w/y4nfw-vacina-o-nos-estados-50-.png", "source": "G1"}, {"content": "Sintomas de Covid: 6 orienta\u00e7\u00f5es diante da suspeita da doen\u00e7a", "media": "https://s2.glbimg.com/F_6yoYa_QQT-pCFmIFKkGRP_5Sw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/f/X/2yixilQRmNWCY4yNGyvA/fta20220103031.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-07": [{"content": "Vera Fischer testa positivo para Covid-19: 'Sintomas leves'", "media": "https://s2.glbimg.com/Iuu7OyN5In5kCvmj21oKrS0Rikk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/4/0/KBpMBWTcqSpj97iA67dw/vera-fischer.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria contra Covid-19 chega ao Supremo dos EUA", "media": "https://s2.glbimg.com/8PKx0rENU9CLdOyV3UFx7Po6ZuQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/P/I/1buyeTS8SYFwiuumUZVg/2021-09-27t173728z-959375298-rc2hyp9zgdh4-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-biden.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-08": [{"content": "Primeira vacina contra Covid 100% brasileira recebe registro da Anvisa", "media": "", "source": "G1"}], "2022-01-10": [{"content": "It\u00e1lia pro\u00edbe n\u00e3o vacinados contra Covid a viajar de avi\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/0zDQHZCQx8M-3nEoCWK3An0Lm18=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/G/k/Uu5d7nSDK3wLxwNQAO9g/2022-01-10t160913z-1609509516-rc29wr9tv1vq-rtrmadp-3-health-coronavirus-europe.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-12": [{"content": "Mundo bate novos recordes de casos de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-01-13": [{"content": "Covid sem isolamento: \u00e9 poss\u00edvel punir quem espalha o v\u00edrus?", "media": "https://s2.glbimg.com/Tt-z2a5pyzFEGMUQfiqdCelPinU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/h/U/ahcdJ0Rdm8f48CWWlkTg/000-9w29z4.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-14": [{"content": "Maranh\u00e3o enfrenta um aumento nos casos de gripe e Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-01-16": [{"content": "Gilson Machado, ministro do Turismo, testa positivo para Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-01-17": [{"content": "\u00d4micron desafia estrat\u00e9gia de 'Covid zero' da China", "media": "https://s2.glbimg.com/th7W-MrxuNcTv6nLKjmo0rIFieI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/0/j/tLibI3QOAv1SP3CSBbag/2022-01-17t075412z-847139441-rc2v0s9q0ihz-rtrmadp-3-health-coronavirus-china.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-18": [{"content": "Dez capitais come\u00e7am a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Autoteste de Covid: como funciona nos EUA e na Europa", "media": "https://s2.glbimg.com/1NrdsXDx_GSUh37tAEbl3rgfK9w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/C/C/57nrN6RuAXNZzEmdUJRQ/ap22007407201013.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-19": [{"content": "Pesquisadores su\u00ed\u00e7os iniciam testes com vacina 'adesiva' contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/mozCkVxBgaq2GfM9_f6bvS3_vmM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/P/J/c35q3ZR1mxCZGJvj5Cww/2022-01-19t150519z-1070342176-rc2a2s9ouymi-rtrmadp-3-health-coronavirus-vaccine-patch.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid: pandemia n\u00e3o est\u00e1 nem perto do fim, adverte OMS", "media": "https://s2.glbimg.com/ZyaEdLF1UFr0-wP1ZvH2QgJKLeI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/s/a/eAalxUQ8C2nYdxdJIKMw/ap21363783969262.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-20": [{"content": "Anvisa cancela autoriza\u00e7\u00e3o de spray israelense contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Lr5Xg-saM7SwHdwbiJBd50QB53k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/o/HpxkcqSFANVI4E4BZ74A/vaccine-nasal.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-22": [{"content": "CBF vai exigir comprovante de vacina\u00e7\u00e3o contra Covid dos jogadores", "media": "", "source": "G1"}], "2022-01-23": [{"content": "S\u00e1bado \u00e9 marcado por vacina\u00e7\u00e3o infantil contra Covid pelo Brasil", "media": "", "source": "G1"}], "2022-01-25": [{"content": "Os tratamentos contra covid j\u00e1 dispon\u00edveis e como funcionam", "media": "https://s2.glbimg.com/1IhVqZmMiGQPCY0qiHg4_huG65U=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/D/c/6OKbh4SNmYJe9RZ3JOLQ/121955640-tablets.jpg.png", "source": "G1"}], "2022-01-26": [{"content": "Covid longa: os sintomas do efeito prolongado do coronav\u00edrus", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 489 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Tratamento precoce: 3 antivirais aprovados no exterior contra Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/orBOyT4GtRJy3FsZw6yrOGIPcPc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/W/y/I57EzkQNmgXxmNqVtkmg/2021-09-29t155336z-186931852-rc2rzp9nvjpn-rtrmadp-3-health-coronavirus-merck-co.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-27": [{"content": "Regulador europeu aprova p\u00edlula da Pfizer contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/mYYmClwEnVWwHnSxJbwLVJIq30g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/e/GhZl3WTCAm1WEyQULpoQ/2021-12-22t174018z-744534251-rc2b8q90ovi7-rtrmadp-3-health-coronavirus-treatments-pfizer.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Cear\u00e1 come\u00e7a a vacinar crian\u00e7as ind\u00edgenas contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-01-28": [{"content": "Covid: Anvisa libera autotestes no Brasil; entenda como ir\u00e1 funcionar", "media": "https://s2.glbimg.com/XK2sPg3f8w05GJLNZ6u1pb--OPA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Y/F/opKo1WQxuWRfixVNiXfA/000-9we8jw-1-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mundo ultrapassa 10 bilh\u00f5es de vacinas contra Covid aplicadas", "media": "https://s2.glbimg.com/pIixHFcZ4RWsL7NFPm-HKxTEWmY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/U/iQAzdwTMCD7d6zBrpC9w/2022-01-16t081741z-216671130-rc230s99adbu-rtrmadp-3-health-coronavirus-indonesia.jpg", "source": "G1"}], "2022-01-29": [{"content": "Covid longa: estudo detecta les\u00f5es pulmonares ocultas", "media": "https://s2.glbimg.com/fJGR8NVFFFIRqxRUy5odTz_BUFo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/4/p/b3QOsbRVO2rbap3xMsjQ/foto4.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Anvisa aprova venda de autotestes de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-01": [{"content": "Primeiro-ministro de Portugal \u00e9 diagnosticado com Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/2SlTD2bbBv4rwRUJQCSAqUe4B6Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/3/0/nAbAs5T1GUJEkFcuWBAg/2022-01-28t221837z-2096842464-rc2g8s9889xb-rtrmadp-3-portugal-election.jpg", "source": "G1"}], "2022-02-03": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra Covid tem baixa procura no Brasil", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid: o que revelou estudo com volunt\u00e1rios infectados de prop\u00f3sito", "media": "https://s2.glbimg.com/PJtc47SDbevrFNKlDg8gIGH17f4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/4/TMbwyYT6qgrv3RDZBoDg/covid-o-que-revelou-estudo-com-voluntarios-infectados-de-proposito.jpg", "source": "G1"}], "2022-02-04": [{"content": "'BBB22': Participantes testam negativo para Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/JcC5hc5fDl6yFJnGicsdd77cdCA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/n/2EeaotTnSjCHvUgbPUAQ/bbb22-mosaico-participantes.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Testes de Covid podem ser deduzidos do Imposto de Renda", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Ex-deputado Tilden Santiago morre aos 81 anos de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "R\u00fassia registra n\u00famero recorde de casos di\u00e1rios de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/6-yZP33Ixam8EU3vJFTgmRzk9kU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/s/j/oRhjItSOC0vq1k5A8ciQ/2022-02-04t133129z-1-lynxmpei130le-rtroptp-4-saude-covid-russia-casos.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Perfil dos pacientes internados por Covid mostra import\u00e2ncia de completar esquema vacinal", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-05": [{"content": "Presidente turco Erdogan anuncia que testou positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/NP5nwX6fy4hrJZPgEo0-IcrXqho=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/m/SOi3dmT06ERt7B1FN93A/000-8wg3lg.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil volta a registrar mais de mil mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-06": [{"content": "Brasil registra 800 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-08": [{"content": "O que muda na pr\u00e1tica se Covid virar endemia?", "media": "https://s2.glbimg.com/9sMzQO_y_2IxSWg7hd_rayTd3J4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/H/a/Tn3jYsSwCIEBac0YfVAg/000-8xz4aq.jpg", "source": "G1"}], "2022-02-09": [{"content": "Maioria das mortes por Covid na atual fase \u00e9 de n\u00e3o vacinados, indicam dados dos estados", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-12": [{"content": "Brasil registra 1.121 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra mais 1.121 mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel \u00e9 a maior em quase 6 meses", "media": "https://s2.glbimg.com/k-LeUOLZtuihIMzFmkRWQyS2Hsw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/O/4/d1qwWOTBqQ1yhhlhAGPg/mm-mortes-arte-100.jpg", "source": "G1"}], "2022-02-13": [{"content": "Brasil registra 892 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-14": [{"content": "Por que especialistas estimam vacinas anuais contra a covid", "media": "https://s2.glbimg.com/Ai8W8pfEzLZd4YvIF0sVCR_Is60=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/h/Y/JJxaycSfKELtzAoPlApg/vacinas-anuais-1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra m\u00e9dia m\u00f3vel de 880 v\u00edtimas di\u00e1rias de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/oXqsNy4U98Am7w_JB9f2ZKKAOUU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/g/Z/d9kAGnRECKD5cnkw0EAA/mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pr\u00edncipe Charles testa positivo para Covid-19 pela segunda vez", "media": "https://s2.glbimg.com/rw6F08qPACuH71ppkrFzv9GViko=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/t/n/OFqXEAQWAkPX18hFtnjg/2022-02-10t152740z-720545738-rc2far9i0d86-rtrmadp-3-britain-royals-charles.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Camilla, esposa do pr\u00edncipe Charles, testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/haN9Sb-Y-5WeCwEx1r3_gfECShE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/R/W31yBOTByPoZJl7NEcLA/2022-02-14t122347z-2028987054-rc21hs9raa1v-rtrmadp-3-britain-royals-camilla-coronavirus.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Nova variante de Covid: como cientistas brasileiros detectam BA.2 no pa\u00eds", "media": "https://s2.glbimg.com/DqES2mNu39kjHPWbrGe6hf0RMR8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/W/8/phFt2vQiqDL7DrHHrOMw/000-9vx2dy.jpg", "source": "G1"}], "2022-02-15": [{"content": "Senado inaugura nesta ter\u00e7a memorial para homenagear v\u00edtimas da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/c0meCbqpAwWO3cY3So1KMtJ5X5A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/6/i/UWLNk5T9WAgBBD0OnrxQ/memorial-senado.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia de mortes por Covid completa uma semana acima de 800 por dia", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-16": [{"content": "Senado inaugura memorial em homenagem \u00e0s v\u00edtimas da Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 909 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-17": [{"content": "Brasil registra 1.046 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-18": [{"content": "Anvisa aprova primeiro registro de autoteste de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Oscar 2022 exigir\u00e1 testes de Covid, m\u00e1scaras e comprovante de vacina aos convidados", "media": "https://s2.glbimg.com/Wzw76ngHwFXBZL-zEB57vCTHmHM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/l/o/AOfpx9RBqBAEcSgZcZOg/000-9yn33w.jpg", "source": "G1"}], "2022-02-19": [{"content": "Brasil registra 1.114 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-20": [{"content": "Rainha Elizabeth II testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/MOLKaydMO8hT7EjgGKC8eQjNKEQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/E/z/qcHnwgTBqBi5nedr6SsQ/ap21354685737517.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 827 mortes por Covid em 24 horas", "media": "https://s2.glbimg.com/BZ86agSAeYbTVU8ejBUYoVLLFp0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/w/R/mHdJ0XRnK4spzTbdFO3Q/mm-mortes-arteframe.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 827 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-21": [{"content": "Brasil registra m\u00e9dia m\u00f3vel de 845 v\u00edtimas di\u00e1rias de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/g1QJy8ajRCLWPDZLmtL8xNFxVpw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/O/0/AzxpeMSMmen5DaI6HWcg/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}], "2022-02-22": [{"content": "Rainha Elizabeth II, com Covid-19, cancela compromissos", "media": "https://s2.glbimg.com/MOLKaydMO8hT7EjgGKC8eQjNKEQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/E/z/qcHnwgTBqBi5nedr6SsQ/ap21354685737517.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 333 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-23": [{"content": "Brasil ultrapassa 645 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Anvisa aprova segundo autoteste para Covid no Brasil", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Fiocruz libera primeiras doses da vacina contra Covid 100% nacional", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-24": [{"content": "Brasil registra 956 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-26": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 72,04% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/jMb-qvaqSGp9PXm7il6XQFpf_9M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/5/iOXoGfRVqiTvkEcMZQOA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 781 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-27": [{"content": "Brasil registra 722 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-02-28": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 72,13% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/DEBszXZFNe11Fd-3wEq5wyoimV8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/n/C/pGmTrRTGWbMfadOY8d7w/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-4-1-.png", "source": "G1"}], "2022-03-02": [{"content": "Anvisa aprova mais dois autotestes para Covid no Brasil", "media": "https://s2.glbimg.com/hzMrydb74-0LDFWbLOQUrWqIZGw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/q/P/VcU2zsRh6mPS8MPdxTYQ/frm20220128002.jpg", "source": "G1"}], "2022-03-03": [{"content": "Como as identidades sexuais mudaram durante a pandemia de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/2qiNCzGwyzH0UuWYRa9SO1iaxjM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/y/8/A0EoCPTR2tr2dC1BJE9A/foto01-123490194-identidades1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil passa de 650 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-04": [{"content": "Brasil registra 594 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Autotestes de Covid: saiba como funciona, pre\u00e7os e onde comprar; veja perguntas e respostas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-05": [{"content": "Brasil registra 697 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-07": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 72,5% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/gwvZOU3S8F5MiG2djtI5WnKkpRg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/C/9/AqvzYLTluXGhFzCKzUnw/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-6-2-.png", "source": "G1"}, {"content": "Covid: o que \u00e9 a 'superimunidade' e como ela nos protege contra infec\u00e7\u00f5es", "media": "https://s2.glbimg.com/-GUFu8aM9JuMGy4WxDf4L_hOYxk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/B/Y/8Mk7W6RBKB8zNgNQklBA/2021-11-24t180332z-332593294-rc261r9am8r8-rtrmadp-3-health-coronavirus-portugal.jpg", "source": "G1"}], "2022-03-08": [{"content": "Anvisa faz alerta sobre venda de autotestes de Covid falsificados", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-09": [{"content": "Brasil registra 518 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid: exames de imagem revelam como infec\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus pode alterar o c\u00e9rebro", "media": "https://s2.glbimg.com/QIwaaT9RCOiRdiqwISs6m1yySpM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/k/d/8OBGCRQAyjLejHzfhGyg/image001-12-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e1scara contra a Covid-19: crian\u00e7as devem usar mesmo com o fim da obrigatoriedade?", "media": "https://s2.glbimg.com/-el7OjFfOWWC_3Bi-6DODOsMW_s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/K/c/5edvH1RtWjByWtDiYQfg/whatsapp-image-2021-07-14-at-08.37.33.jpeg", "source": "G1"}], "2022-03-10": [{"content": "Brasil registra 652 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-11": [{"content": "Brasil registra 559 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-12": [{"content": "Brasil tem 465 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-13": [{"content": "Obama diz que est\u00e1 com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/qQLeFoTYxNrY0JICFHIoaY0yBFQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/A/3434xgSNikKIivZK2pZA/ap20295750423993.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 381 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-15": [{"content": "Brasil registra 187 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-16": [{"content": "Covid: como Hong Kong passou de modelo a local com maior mortalidade pelo v\u00edrus no mundo", "media": "https://s2.glbimg.com/xFtSB2_jKFqPbVVhPzKFLcBF40E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/d/6V3bztQAi2D0PO9T9Asw/bbc-hong-kong-01.jpg", "source": "G1"}], "2022-03-17": [{"content": "Coreia do Sul registra recorde di\u00e1rio de casos de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/zXYXpFr7Xd4ADT3DU4A0JoZHvpM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/X/O/TyoMozRRqUgBf9m29Tuw/000-326b8y9.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 354 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: \u00edndices estagnados da dose pedi\u00e1trica e de refor\u00e7o preocupam; veja gr\u00e1ficos", "media": "https://s2.glbimg.com/AYO_DeNTPRbaZO-RE_oj2RogphM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/4/6/4n7Ej7QBmy1gzYAbPQPQ/vacinacao-dia-v-rodrigo-nagafuti-22-.jpg", "source": "G1"}], "2022-03-18": [{"content": "Brasil registra 484 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-19": [{"content": "Brasil registra 380 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "O que aconteceu nos pa\u00edses que acabaram com as restri\u00e7\u00f5es contra a covid", "media": "https://s2.glbimg.com/3Vh4FxTzA0OAiLuNQQd9cP8IIJs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/0/t/J0O8ygR6GDjdxbAXBGIA/grafico1-bbc.png", "source": "G1"}], "2022-03-20": [{"content": "Brasil registra 290 mortes por Covid em 24 horas", "media": "https://s2.glbimg.com/qRkh5lYVgFJHtYuuOtZUIRk6USc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/b/0/rvx3smQxWmR82gOnnlpQ/globo-canal-4-1-22-frame-342912.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 74,2% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada; s\u00e3o 159,3 milh\u00f5es de pessoas", "media": "https://s2.glbimg.com/SzDb1mVMuDuENS78LiNzSqC6ZCo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/1/p/9d6ncTRbaY5FVFLueDkg/2003-vacina-o-infantil-nos-estados-.png", "source": "G1"}], "2022-03-22": [{"content": "Brasil registra 102 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-23": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 159,3 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o totalmente imunizadas; mais de 74% da popula\u00e7\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/Q4rm9vaIOv1ahMUv57a1sFpqKIE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/R/j/ACdN79QwanbN2bQtdaFw/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-18-.png", "source": "G1"}], "2022-03-24": [{"content": "Vacina contra covid: quem pode tomar 4\u00aa dose", "media": "https://s2.glbimg.com/MvtgTurH7qmVFFoONDTOBTVZN-E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/z/Q/DRb0eHSGCM3sB40Dx94g/quarta-dose.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia de mortes por Covid est\u00e1 em queda de 41%", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-25": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 74,38% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/Lts6F0RLbrITYFsvB1444D9iq8Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/B/e/z3uSODTFOTvDH3G8yMAg/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-.png", "source": "G1"}], "2022-03-26": [{"content": "Brasil registra 259 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-27": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 74,44% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/iMyRHrpfP4Ghz9qixMXDd8FkMD8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/r/u/z5rQiKSH2GWr2tLt3gUA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-1-.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 74,42% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/iMyRHrpfP4Ghz9qixMXDd8FkMD8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/r/u/z5rQiKSH2GWr2tLt3gUA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-1-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 186 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-03-28": [{"content": "Elon Musk testa positivo para Covid-19 novamente", "media": "https://s2.glbimg.com/HQAnYTmIcqu5Px5cRHP1YLX99wM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/4/M/PAfG50SrKf23eFBDAHMQ/elon-musk-foi-um-dos-ultimos-bilionarios-a-investir-em-criptomoeda.jpg", "source": "G1"}], "2022-03-31": [{"content": "Anvisa aprova uso emergencial de antiviral para pacientes de Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 276 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-01": [{"content": "Brasil registra 290 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 290 mortes por Covid-19 em 24 horas; m\u00e9dia m\u00f3vel segue em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/emN6otYveLx9J0938ylmsGoVbXM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/L/K/l6E46ySI2MSbbHzD6kPQ/14mm-mortes-arte-6-.jpg", "source": "G1"}], "2022-04-02": [{"content": "Brasil ultrapassa 660 mil mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Xangai endurece confinamento por surto de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/418gM3n6wrjmxAx0Hqz8Vc4oPlM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/6/l/jbbpwvTmCru5C1wQREVg/3.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil ultrapassa 660 mil mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel cai para 206 v\u00edtimas por dia", "media": "https://s2.glbimg.com/suetmUKjHaXge-CkoIfPbHQnEcE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/J/F/7AVhm4THODp4R1B8VnvA/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}], "2022-04-03": [{"content": "Covid: Brasil est\u00e1 pronto para declarar o 'fim' da pandemia?", "media": "https://s2.glbimg.com/DOV42uVoSlxEfueIBzL2MhekjpQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/p/K/wAyWHIROmM9uioGTtbBQ/whatsapp-image-2021-09-24-at-18.03.56.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Cai reprova\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de Bolsonaro contra Covid, diz Datafolha", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasileiros e estrangeiros vacinados n\u00e3o precisam mais apresentar teste de Covid para entrar no Brasil", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-04": [{"content": "Uruguai suspender\u00e1 estado de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/xgOjfa7a5Z1zzIKftrs26iPxmHk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/M/W/abLgJAQEWbYn1EkX9d2w/ap21077578286658.jpg", "source": "G1"}], "2022-04-05": [{"content": "Brasil registra 112 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-06": [{"content": "Brasil registra 205 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-09": [{"content": "Brasil registra 147 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Fiocruz diz que terceira onda de Covid no Brasil est\u00e1 em fase de extin\u00e7\u00e3o", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-10": [{"content": "Brasil registra 88 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-11": [{"content": "Como as crian\u00e7as est\u00e3o sendo afetadas pela Covid longa", "media": "https://s2.glbimg.com/Pm7bfNwsrJcAUY_aLzFIMR2WQss=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/J/D/WePneTS2agWgwuAiPBlg/imagem1.jpg", "source": "G1"}], "2022-04-12": [{"content": "M\u00e9dia de mortes por Covid est\u00e1 abaixo de 200 h\u00e1 dez dias", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-13": [{"content": "Brasil registra 163 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-14": [{"content": "Casos e mortes por Covid na \u00c1frica podem ter sido subnotificados, mostra pesquisa", "media": "https://s2.glbimg.com/AjGx5u7ilDWdzZNGsZbc_QZ2yEA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/H/x/0PVa2sToOVo0pOYp7iqA/globo-canal-4-3-15-1-5-frame-187294.jpeg", "source": "G1"}], "2022-04-16": [{"content": "Brasil registra 105 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-18": [{"content": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade explica o fim da Covid-19 como emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica no Brasil", "media": "https://s2.glbimg.com/prvX5muQlpj-6L98yApOc9LRE_Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Z/G/riTgqCTl6gjfEyIvpyEg/captura-de-tela-2022-04-18-101852.png", "source": "G1"}, {"content": "Entenda o que pode mudar com o fim de emerg\u00eancia relacionada \u00e0 Covid-19 no Brasil", "media": "https://s2.glbimg.com/DlrLehShVAMHBgYIkvNg2xJhbPc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/L/6/n8vKleSrAxuxoS0aUPxQ/0404-vacinacao-idosos-arquivo-152256.jpg", "source": "G1"}], "2022-04-19": [{"content": "Xangai, na China, registra mais 7 mortes por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/ZXZhVtpZfT7RCDNFFoLJ2y7cyYU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/I/8/Ay3lSdQWAvI6kZm5rRKA/000-32827x4.jpg", "source": "G1"}], "2022-04-20": [{"content": "Brasil registra 190 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-21": [{"content": "Brasil registra 204 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid: mulher 'bate recorde' com duas infec\u00e7\u00f5es em 20 dias", "media": "https://s2.glbimg.com/Y48-EveuF7jAZuRaLWsyGE_XkTI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/K/PTPwowQ8Gy4R6EQVsMug/thumbnail-image001.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Frente parlamentar e associa\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas da Covid criticam inqu\u00e9rito que isentou Prevent Senior de crimes", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-22": [{"content": "Brasil registra 86 novas mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-23": [{"content": "Brasil registra 62 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 163,4 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o totalmente imunizados", "media": "https://s2.glbimg.com/CBHXcRTn_gKhaIip9D5H_uyll-g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/P/k/HkK8AMRMCwQo6KGBbAAQ/vacina-infantil.png", "source": "G1"}], "2022-04-24": [{"content": "Autoridades de Xangai instalam cercas em \u00e1reas afetadas pela Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/NK_zMMrnrLd0l4blzP6CfSYfNls=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/c/Q/d5CgNlSdKopJ6tS6wkXQ/microsoftteams-image-7-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 45 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-26": [{"content": "Brasil registra 76 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vice-presidente dos Estados Unidos est\u00e1 com Covid-19, diz Casa Branca", "media": "https://s2.glbimg.com/3LoloKX3w1QuIiD4OqJCduse_tk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/I/w/YUEMehTXGLhyV0seRNOg/2022-03-10t145257z-519149064-rc2qzs9zphoh-rtrmadp-3-ukraine-crisis-usa-harris.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 76 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel \u00e9 de 100 \u00f3bitos por dia", "media": "https://s2.glbimg.com/1t2ra45GHH1HiV4HinVbQdUR68E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/I/n/ckYeB0RfKX2EzyN9GtZA/14mm-mortes-arte-5-.jpg", "source": "G1"}], "2022-04-27": [{"content": "Brasil registra 164 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Rio suspende cobran\u00e7a do comprovante de vacina contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-28": [{"content": "Ozzy Osbourne \u00e9 diagnosticado com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/eYH2Uyj-VZamPflla0PW41PCs60=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/A/azrAlVQw2q36iNpgWTYg/ozzyosbourne.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 224 \u00f3bitos por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-29": [{"content": "Brasil registra 124 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-04-30": [{"content": "China anuncia medidas mais severas contra a Covid em Pequim", "media": "https://s2.glbimg.com/JIYI6FjQHZssHTt80adVZ0ONOUs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/9/8/AiBarNRo2FW4asnuCMxw/2022-04-30t115547z-409882538-rc2kxt95sdck-rtrmadp-3-health-coronavirus-china.jpg", "source": "G1"}], "2022-05-01": [{"content": "China endurece restri\u00e7\u00f5es contra a Covid em Pequim", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 67 mortes por Covid-19 em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-03": [{"content": "O que dizem as crian\u00e7as sobre a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Xangai tem 58 novos casos de Covid fora de \u00e1reas de lockdown rigoroso", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-04": [{"content": "Brasil registra 108 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Molnupiravir: Anvisa aprova uso emergencial de antiviral contra a Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/orBOyT4GtRJy3FsZw6yrOGIPcPc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/W/y/I57EzkQNmgXxmNqVtkmg/2021-09-29t155336z-186931852-rc2rzp9nvjpn-rtrmadp-3-health-coronavirus-merck-co.jpg", "source": "G1"}], "2022-05-05": [{"content": "N\u00famero de mortes por covid no Brasil pode ter sido 18% maior em 2020, estimam cientistas", "media": "https://s2.glbimg.com/wXONAOeYk628Ly_iyiP_NYtgSAA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/z/RtgIq6RqCNaw8fzC731w/image001-4-.jpg", "source": "G1"}], "2022-05-06": [{"content": "Brasil registra 151 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-07": [{"content": "Brasil registra 176 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-08": [{"content": "Brasil registra 36 mortes por Covid nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Paxlovid: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incorpora primeiro medicamento para casos leves de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/q8QI-Bwff-ik1tDQX0GCAL8uqnk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/y/agpaqNQnetWA4reYbVLg/000-9wd3y3.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil ultrapassa 664 mil v\u00edtimas de Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel \u00e9 de 90 mortes por dia", "media": "https://s2.glbimg.com/7k_edkbFYCC_EBKOzNzhbO9mdi4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/P/4/WihQM8RXqkwBsvNLWN2A/destaques.png", "source": "G1"}], "2022-05-09": [{"content": "Ciro Gomes testa positivo para Covid e interrompe pr\u00e9-campanha", "media": "https://s2.glbimg.com/rja0QgHGd_Mb1d8hKIaWall0CCw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/6/Q/JPMwK7ThC5vB5NQmCRAA/whatsapp-image-2022-04-28-at-17.46.37.jpeg", "source": "G1"}], "2022-05-10": [{"content": "Duas maiores cidades da China apertam restri\u00e7\u00f5es para conter aumento de casos de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-11": [{"content": "Brasil registra 195 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "China censura cr\u00edticas da OMS sobre pol\u00edtica de 'Covid zero'", "media": "https://s2.glbimg.com/8R--u282dJWCbinp02vLnOx8y4k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/B/7/zwiLp6Qs290cAbyPMknw/china.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Aumenta irrita\u00e7\u00e3o dos moradores de Xangai com restri\u00e7\u00f5es por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/39dhVgCalCNOqRozhsaTuyPXpa8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/T/9AaWPJSLKiGSBy5vXdeA/2022-05-09t114718z-1393624312-rc2l3u9csrur-rtrmadp-3-health-coronavirus-china.jpg", "source": "G1"}], "2022-05-12": [{"content": "Brasil registra 136 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue acima de 100 por dia", "media": "https://s2.glbimg.com/6tKFn_AGSU8xgl1Lr_VUgddd1aE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/M/N/CPPBfqQKAS1rMYY6T51g/14mm-mortes-arte-1205.jpg", "source": "G1"}, {"content": "EUA superam marca de um milh\u00e3o de mortes por Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-13": [{"content": "Pesquisa in\u00e9dita no Brasil busca novas variantes da covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/utnaR4HpR2yCkTb41TJfnj7M_ZQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/q/u/HY9OGMRwi58FSy74Cxfg/thumbnail-image001-62-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Mortes por Covid nos EUA se aproximam de 1 milh\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/TUdTDufnwU7x4tcMS-5an7fncZ8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/C/iPoYKoTNAorHHIyBiiHQ/covid-eua-1-milhao.png", "source": "G1"}, {"content": "Milhares rezam em Santu\u00e1rio de F\u00e1tima ainda preocupados com Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/5JpeisXHnw_zLdqqBKaw72n1CQw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/M/D/TxCRnxSZAhkrLvlm8HLQ/2022-05-13t151748z-1-lynxnpei4c0nl-rtroptp-4-saude-covid-fatima.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 136 mortes por Covid em 24 horas", "media": "https://s2.glbimg.com/f-MOQO_9cP-Kt3lG5cmtzqgbiqw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/4/B/UtuaeJTcAmCBjJGAAX2w/globo-canal-4-1-3-frame-1526.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Como \u00e9 viver nas 'microjaulas' de Hong Kong em meio ao avan\u00e7o da covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Coreia do Norte confirma primeiros casos de Covid e declara emerg\u00eancia nacional severa", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-14": [{"content": "Covid na China: Brasileira em Xangai relata temor de contrair covid e ser levada para isolamento", "media": "https://s2.glbimg.com/i3uKwqJ9fvtmcyhY_lOBL3HIPD4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/L/l/vzJBzSR9uzpw8ildZouA/brasileira-.png", "source": "G1"}, {"content": "Pesquisadores de SP usam laser para combater sequelas da Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil volta a ter queda na m\u00e9dia de mortes por Covid ap\u00f3s 16 dias", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-15": [{"content": "Brasil registra 90 mortes por Covid nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-16": [{"content": "Coreia do Norte registra 6 mortes e 270 mil 'casos de febre' em 24 horas em meio a surto de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/sOT9XHAcyhKpR6w7jt8FVDgokjM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/G/m/73ydYuScO2S1R8xe34TA/ap22134155893603.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Sobe para 50 n\u00famero oficial de mortes por Covid na Coreia do Norte", "media": "https://s2.glbimg.com/sOT9XHAcyhKpR6w7jt8FVDgokjM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/G/m/73ydYuScO2S1R8xe34TA/ap22134155893603.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 47 mortes por Covid em 24h e mant\u00e9m estabilidade na m\u00e9dia de \u00f3bitos", "media": "https://s2.glbimg.com/GsEdNEv8KcsjesHwzL3jWE4D0rM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/h/r/h42di0TVKNBBk83h0jXQ/14mm-mortes-arte-1505.jpg", "source": "G1"}], "2022-05-17": [{"content": "Argentina anuncia o come\u00e7o da quarta onda de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/2rpnWqXCRfjt78iXSnraOmMdyNQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/i/E/kCUzBAQ2m3BlqWMSEFAQ/vacina-covid-argentina-ap22075536320947.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de casos de Covid registra aumento de 23%", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Eric Clapton testa positivo para Covid e cancela shows", "media": "https://s2.glbimg.com/OOCfOKNDamBFSwB5rDblSsQXFs8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/B/S/kWybUOTVKhzRAOYDm29A/2017-09-11t164740z-937185032-rc133fe58170-rtrmadp-3-filmfestival-tiff-lifein12bars.jpg", "source": "G1"}], "2022-05-18": [{"content": "Brasil registra 221 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o pode diminuir sintomas da Covid longa, mostra estudo brit\u00e2nico", "media": "https://s2.glbimg.com/BzlnfIDsXooCpfanb1FPm9mJ2fU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/2/Y/ppXJy5RkOWX6AsXoeVTA/ap20350401195535.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Coreia do Norte registra 1 morte e 262 mil 'casos de febre' em 24 horas em meio a surto de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/sOT9XHAcyhKpR6w7jt8FVDgokjM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/G/m/73ydYuScO2S1R8xe34TA/ap22134155893603.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Testes positivos para Covid-19 em maio j\u00e1 superam total de abril, mostra levantamento da Abrafarma", "media": "https://s2.glbimg.com/5s9OXFdcdYnpuX0lNm1SCAE3aYE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/s/c/sqZkehTDqn95KE9quJaQ/2022-01-12t201229z-2062697377-rc2qxr9ffl9k-rtrmadp-3-health-coronavirus-brazil.jpg", "source": "G1"}], "2022-05-19": [{"content": "Brasil registra 99 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 77% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada; 42% tomou a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/_RwigmTku4sqjTGfFDJQo5YQqVQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/q/x/wtNCFVReuwnmT5I5pyeg/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-33-.png", "source": "G1"}], "2022-05-20": [{"content": "\u2018Procurei minha irm\u00e3 por 30 anos, mas a Covid a levou\u2019", "media": "https://s2.glbimg.com/jMbzTVWi8dVJWdsomZJxLHH27Z0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/x/5CIqm8RNAeglE0eePd0g/steve-ellis-procurou-a-irma-por-muitos-anos.png", "source": "G1"}], "2022-05-21": [{"content": "Brasil registra 104 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra quarto dia de alta nas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel \u00e9 de 109", "media": "https://s2.glbimg.com/hm4B_0jySugYz3jEXytgAtirzho=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/j/g/lxkKNlS4Kum9vRMiTTjA/14mm-mortes-arte-3-.jpg", "source": "G1"}], "2022-05-24": [{"content": "Sem rem\u00e9dios nem comida, norte-coreanos sofrem com Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/sOT9XHAcyhKpR6w7jt8FVDgokjM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/G/m/73ydYuScO2S1R8xe34TA/ap22134155893603.jpg", "source": "G1"}], "2022-05-25": [{"content": "Brasil registra 228 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-26": [{"content": "Brasil registra 157 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-05-29": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia m\u00f3vel de 23,1 mil casos de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/Hf7seDTLhnBh_MdRmO-idz9QhPg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/Z/jY0npCRSi7a8z977RNiw/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-05-31": [{"content": "Brasil registra 72 mortes por Covid nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 72 mortes por Covid em 24 horas; m\u00e9dia m\u00f3vel est\u00e1 em 120", "media": "https://s2.glbimg.com/Uc3COpl_ytOwg90lpc2TrmeM7hw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/6/P/u3pfLYSxKuYJtXun6dwg/media-movel-mortes.jpg", "source": "G1"}], "2022-06-01": [{"content": "Brasil registra 159 mortes por Covid nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Xangai flexibiliza restri\u00e7\u00f5es pela Covid-19 e come\u00e7a a retomar atividades", "media": "https://s2.glbimg.com/6VSMOMvFvMRil7qL_LsABssQjYo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/D/P/Zj1wSPQemCbnCe0HXpjw/xangai-rua-hector-retamal.jpg", "source": "G1"}], "2022-06-02": [{"content": "Covid-19: 'Temos que continuar desenvolvendo vacinas e precisamos investir em tratamentos', alerta infectologista Julio Croda", "media": "https://s2.glbimg.com/_77bamLmxo5LOjSuaTJjt9YHLh4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/U/O/RleXgmR9euEKrgy9lUvQ/croda.png", "source": "G1"}], "2022-06-03": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra Covid: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade passa a recomendar dose de refor\u00e7o para adolescentes", "media": "https://s2.glbimg.com/cgghyVCKiRgoIB6K-MWu_Q0ygQQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Y/9/uyVRVJSW2BoR3hpsvNOA/noticias.sorocaba.sp.gov.br-prefeitura-vacina-14-099-adolescentes-de-13-e-14-anos-completos-contra-a-covid-19-nesta-sexta-feira-10-67fce683-9a16-479d-9e98-fa3d06ff3e36-1024x768.jpg", "source": "G1"}], "2022-06-04": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 166,3 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o totalmente imunizadas; 77,43% da popula\u00e7\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/VrR0XOLoQiZ1dhHqlbcy2bqhWM0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Q/K/gu5Ys1SdOCEGmY0X2Tdg/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-39-.png", "source": "G1"}], "2022-06-05": [{"content": "Brasil registra 25 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-07": [{"content": "Est\u00e1 com Covid? Veja quanto tempo ficar em isolamento", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 50 mortes por Covid em 24 horas; m\u00e9dia m\u00f3vel est\u00e1 em 77", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-08": [{"content": "Brasil registra 294 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 44% da popula\u00e7\u00e3o tomou a dose de refor\u00e7o; 77,5% est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/ux2IHifI0sybTNBPNwuSTZXmyQc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Z/a/ODvUBuR1idBq7uKtDJyw/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-41-.png", "source": "G1"}], "2022-06-09": [{"content": "Brasil registra 301 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Relat\u00f3rio da OMS sobre origens da Covid-19 \u00e9 inconclusivo por falta de dados da China", "media": "https://s2.glbimg.com/1LWPTxClBBjAAk3w-2yZtsq0jzY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/d/q/9qcg5WT4KV3a7WBb7L4Q/000-32a79nr.jpg", "source": "G1"}], "2022-06-10": [{"content": "Brasil registra 148 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Testes positivos para Covid-19 representam 27,54% no in\u00edcio de junho, aponta Abrafarma", "media": "https://s2.glbimg.com/8uugrGWOsyvDwu5HMvpU3Lk8FjQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/6/G/MejdnUQyK6VoAqTupQJg/whatsapp-image-2022-06-02-at-16.47.03.jpeg", "source": "G1"}], "2022-06-11": [{"content": "M\u00e9dia de mortes por Covid volta a registrar alta", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "PGR pede ao Supremo arquivamento de apura\u00e7\u00e3o da CPI da Covid sobre Ricardo Barros", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-15": [{"content": "Brasil registra 174 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 340 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-18": [{"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid tem alta de 58%", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-19": [{"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid tem alta de 66%", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-20": [{"content": "Tive covid recentemente: quanto tempo devo esperar para tomar a 4\u00aa dose?", "media": "https://s2.glbimg.com/JnAHC4-pQTSAhKd-wVFdrNHl924=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/7/P/LbUMVQQNmJUyXDRXqmbw/vacinacao-jiquia-foto-ikamaha.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Com excesso de testes de Covid, China enfrenta montanha de lixo hospitalar", "media": "https://s2.glbimg.com/hEM2F0mN6m1GuY1-eL6P90vHgj4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/O/t/vhDvFLSoaGsMMqGmgOMw/pequim-lixo.jpg", "source": "G1"}], "2022-06-21": [{"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid tem alta de 47%", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-22": [{"content": "Brasil registra 219 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-23": [{"content": "Brasil registra 176 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacinas evitaram 20 milh\u00f5es de mortes por Covid-19 em um ano de pandemia, calcula estudo", "media": "https://s2.glbimg.com/4C7J1VJssjJjx_s8KiSpHMtr-DY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/z/inBpSDTXGEnsIsRzKBSg/000-32cx9ld.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Rosa Weber cobra informa\u00e7\u00f5es da PGR sobre apura\u00e7\u00e3o de atraso na vacina\u00e7\u00e3o infantil contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-24": [{"content": "Brasil registra 346 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel de casos \u00e9 a maior desde mar\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/Bi_vRa6qtQGFWS8AANJlKAPbpP0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/W/y/FBV0JYT1auCy7GDVR4uA/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}, {"content": "4\u00aa onda de Covid: como e quando usar os testes de farm\u00e1cia?", "media": "https://s2.glbimg.com/FS4gzmOFvkdzDBahNc8GPu6a0q0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/m/p/2whTp9QAAT0pYfmZCcZg/image003-17-.jpg", "source": "G1"}], "2022-06-26": [{"content": "Mapa da vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19 no Brasil | Vacina | G1", "media": "https://s2.glbimg.com/HoudE5gwsHQDuUoz559m_6UYQmI=/346x195/smart/http://s3.glbimg.com/v1/AUTH_37d43d63989a4071bd7cfdcaa7431f9e/public/2021/2/share-map-vaccine.png", "source": "G1"}], "2022-06-28": [{"content": "M\u00e9dia de mortes por Covid \u00e9 a maior desde o come\u00e7o de abril", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-29": [{"content": "Covid: quantos dias de isolamento s\u00e3o indicados", "media": "", "source": "G1"}], "2022-06-30": [{"content": "Tigre morre ap\u00f3s contrair Covid-19 em zool\u00f3gico nos EUA", "media": "https://s2.glbimg.com/sBFB15oBOWMQqhrgBC2_x12ym8Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/V/fZRVgESF28dUnDriaIWw/tigre-eua.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Estudo sugere quem tem mais chance de ter Covid longa", "media": "https://s2.glbimg.com/4ydObFp3r2l-3AjkmAGuL-bIFrQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/i/5/laL1G5RJO7XCmBhsAAoA/teste-isabela-carrari-divulgacao-prefeitura-de-santos.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid tem alta de 52% em duas semanas no Brasil", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-01": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 38,5% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "https://s2.glbimg.com/SoE3pV7eTiLiYnFwzAI5n65-hOE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/p/R/sMBlf8T2eV1YsaVAnFhA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-54-.png", "source": "G1"}], "2022-07-02": [{"content": "Nova onda de Covid no Brasil \u00e9 marcada por reinfec\u00e7\u00f5es", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid duplica em junho", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-06": [{"content": "Corrida de touros na Espanha volta ap\u00f3s restri\u00e7\u00f5es da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/wPZ7OzN_HJ864BmgYDa5TqbwhlU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/H/2/EvFKTmR1GnudVsLzV4lw/2022-07-06t163714z-701036705-rc296v9yaizh-rtrmadp-3-spain-culture-bulls.jpg", "source": "G1"}], "2022-07-07": [{"content": "Brasil registra 335 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-08": [{"content": "Fran\u00e7a ultrapassa 150 mil mortos por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/yCWsrMRz4YH1b9dfsGoMs7HsGEs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/t/FCs5nAQmyGV9ZgkQQE4A/000-32dx22z.jpg", "source": "G1"}], "2022-07-09": [{"content": "Brasil tem alta expressiva de casos e mortes por Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-10": [{"content": "Brasil registra 45 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue em alta h\u00e1 17 dias", "media": "https://s2.glbimg.com/mnaupO3ASG6QKzlCckBTjtY1zbw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/D/0/BId8p0SRSKNA8YzVFnBQ/14mm-mortes-arte-1007.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia de mortes por Covid segue em alta: 239 por dia", "media": "https://s2.glbimg.com/DKnE_zzpwyt5xssYwEENOctUN8Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/9/E/TuspUjTaCPbZjZBK8arg/globo-canal-4-4-10-frame-240950.jpeg", "source": "G1"}], "2022-07-11": [{"content": "Covid: quanto tempo dura imunidade ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/GyO2Zoy2iRnM1RNgNBqSR1Ilujc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/K/K/SEKwD4QBCzAw20VXi51Q/ap22111564408041.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: mais de 44% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tomou a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/0J3AEtR7qmzGwYaaoHxvbGwY9uw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/p/a/GbUnUQTOawglGeW1rBEQ/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-16-.png", "source": "G1"}], "2022-07-13": [{"content": "Brasil registra 388 mortes pela Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 352 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-14": [{"content": "OMS desaconselha uso de dois rem\u00e9dios para tratar Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/5x2tKx-7p5YACZiW6aVS9TsTUQY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/w/muzv8BRaA7PJLquUTnXw/000-1sj7xx.jpg", "source": "G1"}], "2022-07-15": [{"content": "Brasil registra 292 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid: os sintomas mais comuns causados por novas variantes", "media": "https://s2.glbimg.com/ERgRIxn1ORLy7c6QD_zQps_0v8I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/X/k/fr1no8SaARA2YBdr347w/dor-de-garganta.jpg", "source": "G1"}], "2022-07-16": [{"content": "Brasil registra 299 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-17": [{"content": "Covid: como fazer autoteste e diminuir o risco de resultado falso negativo", "media": "https://s2.glbimg.com/ydjBEWWsFYROuQF6L8lzcNJnTto=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/S/T/YifVJiTWmSx3NxyKr24w/bbc-jpg.png", "source": "G1"}], "2022-07-18": [{"content": "Covid: em que situa\u00e7\u00f5es devo fazer check-up ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o?", "media": "https://s2.glbimg.com/EUrEb9_g25F5uT6ZxQJbr7fMJac=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/7/Z/aR7lFXS6Oq7JARmK7J0Q/image001-2-.jpg", "source": "G1"}], "2022-07-19": [{"content": "A fortuna que a R\u00fassia gasta para proteger Putin da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/Bh23iwOlIHgimwwtaufzrlNeu-E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/g/b/g4a1dgSoqnxPmvFRoBwA/thumbnail-image001-4-.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 378 mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel est\u00e1 em estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/2ztzD-1jKR1SS705EXWF4brGudg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/f/0zeieuRq6cIhqxYt8SUg/19-de-julho-14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de casos de Covid est\u00e1 acima de 50 mil h\u00e1 25 dias", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-20": [{"content": "Brasil registra 378 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-21": [{"content": "Covid: Animais de estima\u00e7\u00e3o podem pegar e transmitir o coronav\u00edrus?", "media": "https://s2.glbimg.com/z8hu9cmZQpfmzUug6MDPTuhieLc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Q/7/ny7TWPSJWJr5cAaj86fQ/gato-bbc-getty-images.png", "source": "G1"}, {"content": "T\u00f3quio bate recorde de novos casos de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/FbFfVXSf_w2AiXPIcWDfpFlxSDc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/L/B/BDu9HGToAhB0KZPBLeUw/2022-07-21t082328z-672752944-rc26gv9thhzz-rtrmadp-3-health-coronavirus-japan.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 351 mortes por Covid nas \u00faltimas 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-22": [{"content": "Joe Biden testa positivo para a Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 271 mortes e mais de 54 mil novos casos de Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Como diferenciar Covid da gripe comum, apesar dos sintomas cada vez mais parecidos", "media": "https://s2.glbimg.com/WYJq_RYHqUGi1hrwRhFDsJKXjXw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/N/b/2HLxLwTkyHnIe95JdbQw/image001-69-.jpg", "source": "G1"}], "2022-07-26": [{"content": "Fran\u00e7a acaba com regime de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/3dHMwTQg9x2m6K_08q8n8IDEYqY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/b/5/wl7HggSzCtembdMMjSYg/000-9vk4wy.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 192 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-27": [{"content": "Brasil registra 350 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-28": [{"content": "Brasil registra 308 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Wuhan confina quase 1 milh\u00e3o de moradores ap\u00f3s quatro casos assintom\u00e1ticos de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-07-30": [{"content": "Brasil registra 228 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra mais 162 mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel de casos conhecidos segue em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/Lz2qfadESeKGjWs7kTwC28AonBo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/s/o/H0IRwrSpWOlcJMJXZ4mw/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-07-31": [{"content": "Brasil registra mais 162 mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel de casos conhecidos segue em queda", "media": "", "source": "G1"}], "2022-08-02": [{"content": "Brasil registra 214 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: mais de 101 milh\u00f5es de brasileiros tomaram a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/DQuBLjaPi_N2BI98YAI7HrVEWxI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/M/BlLd9eR7GWTrXENP9eWw/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-71-.png", "source": "G1"}], "2022-08-03": [{"content": "Brasil registra 271 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra mais de 7 mil mortes por Covid em julho, apontam secretarias de Sa\u00fade", "media": "https://s2.glbimg.com/DjFlgL3tM5ik7Pe6vFDkZBgBPYw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/E/r/SokzA4QB2fmwhIMwK6gw/ap22007651035625.jpg", "source": "G1"}], "2022-08-04": [{"content": "Brasil registra 273 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Um em cada oito adultos desenvolve sintomas de Covid longa, diz estudo holand\u00eas na 'The Lancet'", "media": "https://s2.glbimg.com/ZjAK4TVACsQ_V9BCyLqvG_pVPuo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Y/u/H8CF5NTZCwpBS7XC5udQ/foto-2-materia.png", "source": "G1"}], "2022-08-05": [{"content": "Brasil registra 258 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 169,2 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o totalmente imunizados", "media": "https://s2.glbimg.com/IGohzS1AcFU536TUH829jSTLqUs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/q/6/kx8ZFlSwaHuA9RmTmfLA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-73-.png", "source": "G1"}], "2022-08-06": [{"content": "Brasil registra 208 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Biden faz novo teste para Covid-19 e recebe resultado negativo", "media": "https://s2.glbimg.com/7eAByG1cMBwW1MTJb3MUbPb1lYU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/9/L/IAwFZeReKc8XA42lzevQ/globo-canal-4-4-25-frame-274454.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem m\u00e9dia m\u00f3vel de 204 mortes por Covid a cada dia; tend\u00eancia segue em estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/DI8P3IoRy_MwfHSPB2wky1d2ZyI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/n/k/5ByExwTJGQG22X6fjABQ/14mm-mortes-arte0.jpg", "source": "G1"}], "2022-08-07": [{"content": "Brasil registra 210 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 210 mortes por Covid nas \u00faltimas 24 horas; total de \u00f3bitos ultrapassa 680 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/o9xfl-qTfmhMdzy18iOC4PUnS8U=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/H/8/ABxGclT7qmaRR0OChEJg/14mm-mortes-arteframe.png", "source": "G1"}], "2022-08-09": [{"content": "Brasil registra 188 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-08-10": [{"content": "Brasil registra 359 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-08-11": [{"content": "Brasil registra 254 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "EUA relaxam medidas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19 e eliminam quarentenas", "media": "https://s2.glbimg.com/8fCKFnevmcaf2zs7WTRnZxWjmbA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/E/0VmKXmTvGT1pFOQSA6og/coronavirus.jpg", "source": "G1"}], "2022-08-12": [{"content": "Brasil registra 173 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-08-13": [{"content": "Brasil registra 292 mortes por Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: mais de 9 milh\u00f5es de crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "https://s2.glbimg.com/GQ5IGrLKAUYCYTuSKpNv5r9pKLg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/p/P/9Y3OVQR6K57jSZ3ro7oA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-78-.png", "source": "G1"}], "2022-08-15": [{"content": "Vacina contra Covid: Reino Unido \u00e9 1\u00b0 pa\u00eds a aprovar imunizante contra variante \u00f4micron", "media": "https://s2.glbimg.com/6ad95ncY7Fye5RJrl3h949XG1CQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/f/x/aktD3dTlmBmIGh5UiFwQ/vax.jpg", "source": "G1"}], "2022-08-16": [{"content": "Primeira-dama dos EUA testa positivo para Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/QdPD6_EolyG9q-CIMxCg6QQxeiM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/7/L/vE7giHQmCnPFFCKpGd6g/2021-07-24t100738z-1796314978-sp1eh7o0s4mew-rtrmadp-3-olympics-2020-swm-m-400mim-heat.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Munic\u00edpios suspendem vacina\u00e7\u00e3o contra Covid para crian\u00e7as de 3 e 4 anos por falta de doses", "media": "", "source": "G1"}], "2022-08-17": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 79% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/NcyxSqDEITpXSxGE3b52MRAlR3Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/6/Z/7E6wAeRIabsAnJgE7rzg/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-81-.png", "source": "G1"}, {"content": "Mais de 30% dos pacientes de Covid-19 apresentam problemas neurol\u00f3gicos", "media": "https://s2.glbimg.com/vvLrfUdNz4zM82DVKEgm5vDsA-U=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/I/N/DC4wPCTpGwiCqXhkQNxw/cerebro-azul.png", "source": "G1"}], "2022-08-19": [{"content": "Sequelas da Covid atingem at\u00e9 65% dos brasileiros, mostra estudo", "media": "https://s2.glbimg.com/oLdHuI8PBOzI_lUxU7Pku5ySSts=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/b/SLKIBIQQG1KUtzWXUMlA/age20210315172.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pedidos para arquivar apura\u00e7\u00f5es sobre Bolsonaro na CPI da Covid s\u00e3o 's\u00f3lidos', diz PGR ao STF", "media": "", "source": "G1"}], "2022-08-21": [{"content": "Jill Biden, primeira-dama dos EUA, est\u00e1 recuperada da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/QdPD6_EolyG9q-CIMxCg6QQxeiM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/7/L/vE7giHQmCnPFFCKpGd6g/2021-07-24t100738z-1796314978-sp1eh7o0s4mew-rtrmadp-3-olympics-2020-swm-m-400mim-heat.jpg", "source": "G1"}, {"content": "At\u00e9 peixes vivos s\u00e3o testados para covid em meio a novo surto na China", "media": "https://s2.glbimg.com/Ov9VeiY1ULgXUMWxP2N9Q6fbbkU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/4/R/wCcJD2QjKXObFPViCF0g/11.jpg", "source": "G1"}], "2022-08-22": [{"content": "Covid-19: Brasil registra neste domingo a menor m\u00e9dia m\u00f3vel de mortes desde junho", "media": "https://s2.glbimg.com/VAAyFH5hz5sJHLkwFBJitNAhT3Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/A/l9dfO5SpykohAmn0nYEA/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}], "2022-08-24": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: quase 35% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "https://s2.glbimg.com/wWcjz3CS2lTdzDeLsAD5pJaxRbA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/6/Q/V53O4fToeZIlE6pkW0bg/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-86-.png", "source": "G1"}, {"content": "Ministro v\u00ea poss\u00edveis irregularidades em contratos de propaganda sobre Covid e TCU solicita esclarecimentos ao governo", "media": "", "source": "G1"}], "2022-08-25": [{"content": "Homem testa positivo para var\u00edola dos macacos, Covid e HIV", "media": "https://s2.glbimg.com/sbA29eJUAD-Ahvkv2MO8Fkwch9U=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/6/O/Otf5FTQeOh6mJHz4jMdw/gr2-lrg.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra queda na m\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid em 20 estados e no DF", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}], "2022-08-26": [{"content": "Moderna processa Pfizer/BioNTech por viola\u00e7\u00e3o de patente sobre vacina contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/InTkH-bgcJ3MgR5qCa1wF6KHI0c=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/F/D/kmHWlYSBuAIjxA9roLpQ/000-9x794y.jpg", "source": "G1"}], "2022-08-27": [{"content": "Brasil registra 64 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/BoohxWCWakHJN3QfUcb0Hj0ONVw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/I/qcKpFhQNeBNzqLkkAoBg/14mm-mortes-arte0.jpg", "source": "G1"}], "2022-08-28": [{"content": "Brasil j\u00e1 registrou 683.528 mortes por Covid desde o in\u00edcio da pandemia", "media": "", "source": "G1"}], "2022-08-31": [{"content": "Nos EUA, Covid-19 faz expectativa de vida cair para n\u00edvel mais baixo em 26 anos", "media": "https://s2.glbimg.com/_-a7o9oeesCeQntsfhW2DqmEDqs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/r/2tDuMHSWyoE7808Ie0vw/2020-05-27t211534z-2939501-rc29xg9mzugf-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa-new-york.jpg", "source": "G1"}], "2022-09-01": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: mais de 170 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-09-05": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 35,43% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "China aprova primeira vacina nasal contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/OUdmC_B9CL6Pj4w_qGzU93ueR4k=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/I/a/yBoUwyTwSsXkigBUmsLg/10640756-640x360.jpg", "source": "G1"}], "2022-09-06": [{"content": "Vacina contra covid-19: h\u00e1 riscos para crian\u00e7as?", "media": "https://s2.glbimg.com/6lKS2qfNugxgFLTyUA9rmPIXOHc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/K/J/Xo7AMbQvmw92C1i6WQrg/000-9qw6r3.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 155 mortes pela Covid em 24 horas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-09-09": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 9,4 milh\u00f5es de crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "https://s2.glbimg.com/Zo8tQTWJ6MxEg_JLgGTkRv1wie8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/l/I/nApNG6SwakBQUrvrA7Xw/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-4-.png", "source": "G1"}], "2022-09-12": [{"content": "Brasil registra 8 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel est\u00e1 em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/Xfu33D_UbXdrEid_WoDZJ8395T0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/s/d/zCTK1ARfyxMLcglkDgIg/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-09-13": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: dose de refor\u00e7o foi aplicada em mais de 103 milh\u00f5es de brasileiros", "media": "https://s2.glbimg.com/0K-A9ZigpPPasJb__YWTPRRJ-6Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/u/O/DBJJGRSNAD1BqeINKFVw/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-89-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 82 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/cg49RQyJRBRgqB8b3omkZHu6CG8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/1/F/g3ADKcSBi1kqUKMqr0og/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 80 mortes por Covid em 24 horas; m\u00e9dia m\u00f3vel volta para estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/c9idT9-vK4J68fCPtywHqdd6gbM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/r/B/SVqkFFSQ6BJrboqVC1YA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 40 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel completa uma semana em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/O0tiprnJDMvnu5gw-5dettX9UVw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/6/P/PLIdzJReytb6XdYAK4Cg/destaques.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 39 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel continua em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/oHfcxjUANUFNVIMe8bNGhV-RWOI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/z/Q/fBTR7kSJWgs3Co2GZ51w/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 99 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/G9Ui2xTDal4KZ2QPBeVQFh8PDDk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Y/B/Vn8RSiR6OdmDsiXFvtOA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 143 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel se mant\u00e9m em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/gZy0F89ipyb-ECkU7LR8-6jXcIY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/o/2/8eioiQRH2bqbKmYgzibQ/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "\u00c9 #FAKE que v\u00eddeo mostre que Rainha Elizabeth II toma ivermectina para tratar Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/tgfFzKQmpDwCzEyrzu3Ro5H9x-4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/P/Z/n2DqUfRIu7jUoGvhhVLw/header-rainha-ivermectina.jpg", "source": "G1"}, {"content": "\u00c9 #FAKE que vacina contra Covid cause hepatite grave em crian\u00e7as", "media": "https://s2.glbimg.com/cAvEGltR5poKFRCy1dh9cXv3U8E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/o/F/akzDAZTNqTiuzsXBzvNQ/header-vacina-hepatite-fake.jpg", "source": "G1"}], "2022-09-14": [{"content": "Total de v\u00edtimas de Covid no Brasil supera 685 mil; m\u00e9dia m\u00f3vel de mortes aponta queda", "media": "https://s2.glbimg.com/Z3HYrja-3Hck9_Bt90lvcyqyafg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/I/l/UXmQG5Q3ivXuSQxRPa7g/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-09-15": [{"content": "Brasil registra 122 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/cgfqL2bwdD6RL0nY8aqK62VdQPw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Y/m/W8Bp25TJyNqZBLST6rdg/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 170,4 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o totalmente imunizados", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra m\u00e9dia m\u00f3vel de 68 mortes di\u00e1rias por Covid na \u00faltima semana", "media": "https://s2.glbimg.com/th0F9jyX-5tu5o4zB9efYa4KWFU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/g/0/1bWP5PRuSxDfCSWJEN3A/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}], "2022-09-16": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 103,5 milh\u00f5es de pessoas tomaram a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/ZIdVzGkqwghqvViP3XjQLTH9LEc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/W/i/nYic9mTKC3OFyiZT8dIw/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-7-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 92 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel est\u00e1 em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/54leRrF8A7eFzwzoMhH8rWGGKvI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/3/Y/9lWPPUTLGfrHvYVRySjQ/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-09-17": [{"content": "Por que \u00e9 importante vacinar beb\u00eas contra a Covid-19", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Anvisa aprova vacina da Pfizer contra Covid para crian\u00e7as entre 6 meses e 4 anos", "media": "https://s2.glbimg.com/ZXYauU83i27jNDOMHwgYxAsogpc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Y/R/GNl2PWQhqR5PKbMUH6LA/vacina-infantil-01.jpeg", "source": "G1"}], "2022-09-20": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia m\u00f3vel de 76 mortes por Covid a cada dia; tend\u00eancia segue em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/TAyV2v0ATWrADUDaIf3OEWY8_lI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/g/W/Mp4UoBRKqeWwDrmegNIw/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}], "2022-09-21": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 48,29% da popula\u00e7\u00e3o tomou a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/iQ7mK4w9w_I66-dmB0QI5wLcnM8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/r/K/9TI60XSrKtn6A1a5zM8A/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-92-.png", "source": "G1"}], "2022-09-22": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 79,41% da popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/0vIfgHOLSMLacZ4bALWkkHnarpo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/8/j/Fnh3WmTTCnFuCUfgoTCw/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-93-.png", "source": "G1"}], "2022-09-24": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 36,28% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "https://s2.glbimg.com/SCFhjIQF_9nLuI710UQnzMEWT44=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/s/r/clSzyZSWmHQcZkY2dAnw/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-94-.png", "source": "G1"}], "2022-09-25": [{"content": "Brasil registra m\u00e9dia m\u00f3vel de 61 mortes por Covid na \u00faltima semana; tend\u00eancia segue de estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/6SnUak10IAyXpN3FIQpqd5P_pNI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/M/X/yKrI8oTXGT4pnrAGs09g/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra m\u00e9dia m\u00f3vel de 63 mortes por Covid na \u00faltima semana; tend\u00eancia segue de estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}], "2022-09-27": [{"content": "Brasil registra 21 mortes por Covid e m\u00e9dia se mant\u00e9m em estabilidade pelo quinto dia", "media": "https://s2.glbimg.com/0-zXxvEuefgquq30woiUvPHn9fk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Z/t/Uc4hGeSHKD5nNBc9SZ8Q/14mm-mortes-arte0.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 170,6 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o totalmente imunizados", "media": "https://s2.glbimg.com/01PS7wesvHmkNOG7468CezvD52I=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/z/M/WOlSsBRBG35jh2OPTL7Q/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-95-.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as de 6 meses a 4 anos com Pfizer contra Covid continua sem previs\u00e3o", "media": "", "source": "G1"}], "2022-09-28": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 36,4% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "https://s2.glbimg.com/yfyqy3Dbjey-_Jgln05X1g6fSSw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/c/e/FCjmU4RA233EIbwIf54A/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-96-.png", "source": "G1"}], "2022-09-29": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 48,4% da popula\u00e7\u00e3o recebeu a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/JDR5bL-P69u5QeJBg5oIJK72Jcg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/V/U/WBEYKYRLKMoHIVH1yx2A/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-97-.png", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel em queda aponta 43 mortes di\u00e1rias por Covid no Brasil", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}], "2022-09-30": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 79,49% dos brasileiros est\u00e3o totalmente imunizados", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: mais de 104 milh\u00f5es de pessoas receberam a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/3K86RBTDPN7ySHKK3jZNV4lszLI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/o/CWtY5RTj65MDBqTlBZyA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-98-.png", "source": "G1"}], "2022-10-02": [{"content": "Brasil registra 207 mortes por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 62 mortes por Covid e m\u00e9dia m\u00f3vel fica em estabilidade pelo segundo dia", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-03": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 36,6% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 52 mortes por Covid e m\u00e9dia m\u00f3vel fica em estabilidade pelo terceiro dia", "media": "https://s2.glbimg.com/Ly8LBjPluZzwIzHel89ZRS85f4s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Q/R/W9KGUaRQO4g1hCEHpKow/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-10-04": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 170,8 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o totalmente imunizados", "media": "", "source": "G1"}], "2022-10-05": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 38,86% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil volta a ter alta na m\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid, com 86 v\u00edtimas di\u00e1rias", "media": "https://s2.glbimg.com/nAhCnj5ovFpkbC2e5iCWNvIX6Oo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/R/w/uXgrX7Qvu47G7YDwuO8g/14mm-mortes-arte0.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-06": [{"content": "Brasil registra 119 mortes por Covid e m\u00e9dia m\u00f3vel aponta alta pelo terceiro dia", "media": "https://s2.glbimg.com/gt6S76Vx7AYGUgcLLVuqoJLGZns=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/9/VL5JUJTAO1RLunuenGQQ/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 104,6 milh\u00f5es de brasileiros tomaram a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/0Dr-niAvP0bfeiZnK3R1CHRH_VY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/b/0/YaAQaYTMyivenGGz52KA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-10-.png", "source": "G1"}], "2022-10-08": [{"content": "Brasil registra 90 mortes por Covid e m\u00e9dia m\u00f3vel se mant\u00e9m em alta", "media": "https://s2.glbimg.com/X6Fx7qA70GeGEQbyKejJzZTwOYU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/w/L/7zloZKTeCkBdGQhL8wlg/14mm-mortes-arte0.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 170,9 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-10-09": [{"content": "Brasil registra 15 mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue em alta", "media": "https://s2.glbimg.com/e80hXGgIvYJ6vXyyHG8pK1jnJSk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/j/4/BXQN6tSs6M2ycfL5DWnw/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-10-11": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 36,85% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "https://s2.glbimg.com/wTx3UTb-3uEDaN6odz84MDxXEXM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/J/e/cPBLDmSJ66gDtBzfb9jA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-11-.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 58,3% da popula\u00e7\u00e3o recebeu a dose de refor\u00e7o", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil completa uma semana com alta na m\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/8uALHCVtAzwGR27SvsexV9thj_o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/l/K/BV4MrwSi61GHrjQYmp8w/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-10-13": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 79,58% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 44 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel mant\u00e9m alta pelo 10\u00ba dia", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: Refor\u00e7o com vacina bivalente gera aumento nos n\u00edveis de anticorpos neutralizantes, diz Pfizer", "media": "https://s2.glbimg.com/BzlnfIDsXooCpfanb1FPm9mJ2fU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/2/Y/ppXJy5RkOWX6AsXoeVTA/ap20350401195535.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-14": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 104,8 milh\u00f5es de pessoas tomaram a dose de refor\u00e7o", "media": "", "source": "G1"}], "2022-10-16": [{"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes e de casos de Covid est\u00e1 em queda no Brasil", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 9 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel est\u00e1 em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/zf91FH3Hwic0tgJUwz_m4ePKgxY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/c/H/jdNrP9Qve8gqmauQUenQ/media-movel-de-mortes-15out.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-17": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: mais de 171 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 96 novas mortes por Covid; m\u00e9dia de mortes se mant\u00e9m em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/SD6PHXzPceKH56wLeCVeHjJOHcU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/i/28cCBSRpGZSDtfj8SpBQ/14mm-mortes-arte0.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-18": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 37,28% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 83 novas mortes por Covid; m\u00e9dia de mortes continua em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/V7Dxup0pEzftoMjq5nDA2nvB4i0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/j/o/egi03cTDWOsAAn0JZzHw/destaques0.jpg", "source": "G1"}, {"content": "C\u00e2mara aprova MP que libera compra de vacinas contra Covid por empresas privadas", "media": "https://s2.glbimg.com/oksPEONaDaahcTS2EJQBnOhi5Uw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Q/R/6K4oAKTNSwEWNo6k1RbA/whatsapp-image-2022-07-29-at-18.18.04.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Trump tentou bloquear informa\u00e7\u00e3o precisa sobre Covid-19, diz relat\u00f3rio do Congresso", "media": "https://s2.glbimg.com/zcYj9sc7U7VQcWLjjfebGMJ_wco=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/N/r/dbLrMST62eDvIZ7KZG6w/2022-08-26t172401z-1117899883-rc2czu9k7131-rtrmadp-3-usa-trump-barrack.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-20": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 104,9 milh\u00f5es de pessoas tomaram a dose de refor\u00e7o", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 48,82% da popula\u00e7\u00e3o tomou a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/IsAF2YXa7grMEtu2A1672S9Hnr4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/c/B/vdjnw5TMer6v1vu3uhHQ/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-100-.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 102 novas mortes por Covid; m\u00e9dia de mortes est\u00e1 em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/3vMSOtE20atFRn5IBRSKW0wg6n4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/l/C/khRUTURAu1wnpQ9SqhBA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-10-21": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 79,74% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 37 novas mortes por Covid; m\u00e9dia de mortes se mant\u00e9m em queda", "media": "https://s2.glbimg.com/_P5c4qr8mwshValAcwExuE0Btm8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/h/b/YAZRZ9SwyA9gcUqi5VJA/destaques.png", "source": "G1"}], "2022-10-23": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia m\u00f3vel de 69 v\u00edtimas di\u00e1rias de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 84 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel volta a estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/eucgWcICE7cLzlMHDOFtA6daQXI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/M/2/wxBYZFS0WgjJflkpKGGg/14mm-mortes-arte-100.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-24": [{"content": "Brasil tem 33 novas mortes por Covid; m\u00e9dia de mortes se mant\u00e9m em estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/2Ha2y6T1gYar8FFEvippDBC7ELE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/q/S/lsQrR9RPudye03vJhq4w/14mm-mortes-arte0.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 79,76% da popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid: o que nova onda de casos na Europa significa para o Brasil", "media": "https://s2.glbimg.com/UQKgsMEicbH-q-58iUn7vBiYt5E=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/i/U/uDg6DGRHCBBpljyukLVw/coronavirus-bbc1.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-25": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: mais de 10 milh\u00f5es de crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 84 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel aponta estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-26": [{"content": "China lan\u00e7a vacina via oral contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/8FHDlmFWX8_GFY2eud81igZkUyo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/r/x/38kr61QVidKt9ZJWq3Fg/ap22299448909399.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 48,88% da popula\u00e7\u00e3o tomou a dose de refor\u00e7o", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Senado aprova MP que libera compra de vacinas contra a Covid por empresas privadas sem contrapartida", "media": "", "source": "G1"}], "2022-10-27": [{"content": "Brasil registra 163 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel volta a indicar alta", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem 53 novas mortes por Covid; m\u00e9dia de mortes est\u00e1 em alta pelo segundo dia", "media": "https://s2.glbimg.com/B78vt2krdlQcCmhjThDMbt9M9x0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/y/6/mbXtDRTtemaBvmg4iC4Q/destaques0.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-28": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 37,77% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 119 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue em alta", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}, {"content": "N\u00famero de mortes por tuberculose aumentou 14% no mundo devido \u00e0 Covid-19, diz OMS", "media": "https://s2.glbimg.com/vyWECiP1Vfnj2EbwrG3EXkTNLg8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/U/8/FnRgPFRSiHkMU3biYSgQ/india.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-29": [{"content": "Brasil registra 11 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue em alta", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}], "2022-10-31": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 171,5 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o totalmente imunizados", "media": "", "source": "G1"}], "2022-11-01": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 37,8% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 65 mortes por Covid; m\u00e9dia se mant\u00e9m em alta pelo s\u00e9timo dia", "media": "https://s2.glbimg.com/B78vt2krdlQcCmhjThDMbt9M9x0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/y/6/mbXtDRTtemaBvmg4iC4Q/destaques0.jpg", "source": "G1"}, {"content": "A fuga desesperada de funcion\u00e1rios da Apple fechados em f\u00e1brica por lockdown anti-covid na China", "media": "https://s2.glbimg.com/41pUFhh2j9aZX2u4DT_AW_hz85s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/G/Q/GwZNzwTPOuYmwlB1sXxQ/um-seguranca-trabalha-na-entrada-de-outra-fabrica-da-foxconn-esta-em-shenzhen-que-estava-sob-rigoroso-controle-de-acesso-no-mes-passado-devido-a-covid-19.jpg", "source": "G1"}], "2022-11-04": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 79,86% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "", "source": "G1"}], "2022-11-05": [{"content": "Abrafarma registra aumento de testes positivos para Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-11-06": [{"content": "Brasil registra 35 mortes por Covid e total chega a 688.419", "media": "https://s2.glbimg.com/LWHO-nnUNKgg3F5xSmXTZ_voJY4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/o/D/64Zsc1R5ASQYS9auwAJQ/media-movel-de-mortes.png", "source": "G1"}], "2022-11-08": [{"content": "Covid-19: testes positivos em alta acendem alerta sobre nova onda no Brasil", "media": "https://s2.glbimg.com/9wdSZOG0OeaQgbugfdzTQnmccfw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/d/g/kd3YjfRtWpCOuCaqYaLg/bbc.png", "source": "G1"}], "2022-11-11": [{"content": "Fiocruz identifica alta dos casos de Covid em quatro estados: RJ, SP, AM e RS", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 42 mortes por Covid e total chega a 688.659; m\u00e9dia mant\u00e9m tend\u00eancia de queda", "media": "https://s2.glbimg.com/b6xs2j8-3_muGjIwrNVnRxtbHpw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/m/d/txst5wQgqXV4jHQetYNA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-11-12": [{"content": "Brasil registra maior n\u00famero de casos de Covid desde agosto", "media": "https://s2.glbimg.com/ATqYKNKYLYyKsQaBlg-0vAN28Kc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/D/Z/QhH3azSzelyyuiWc4Beg/media-movel-de-mortes.png", "source": "G1"}, {"content": "Cruzeiro na Austr\u00e1lia tem surto de Covid-19 e registra cerca de 800 casos positivos", "media": "https://s2.glbimg.com/59bYlpBbBI56Sb3-6jEKjPESlCU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/5/FtbIcfQPqoX6FJmkZNEg/000-32nd62d-1-.jpg", "source": "G1"}], "2022-11-13": [{"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de casos de Covid tem alta de 74%", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 45 mortes por Covid na m\u00e9dia m\u00f3vel", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Enem 2022: estou com Covid, posso fazer a prova em outro dia?", "media": "https://s2.glbimg.com/K1nRuRPeO7HW73AVJLZJ0QPWfBk=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/n/B/zXlBR8RMmOgt8g0ahaVQ/enem-materia.jpg", "source": "G1"}], "2022-11-15": [{"content": "F\u00e1tima Bernardes diz que est\u00e1 com covid", "media": "https://s2.glbimg.com/a1TxzH1n0_OWPKpdgne75vkpoQ0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/U/ZXZLreSHubB2gY6SHtAg/assets-fotos-277-209148.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aleta para aumento do n\u00famero de casos de Covid no Brasil", "media": "", "source": "G1"}], "2022-11-18": [{"content": "Em alta, testes positivos de Covid na rede privada chegam a 39,9%, aponta Abramed", "media": "https://s2.glbimg.com/AtnjAGnm5QCOFowrB1tW86Kmuao=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/9/J/YinT8QSk6pviB7ZV7x8w/teste-covid.jpg", "source": "G1"}], "2022-11-19": [{"content": "M\u00e9dia de casos de Covid segue em alta no pa\u00eds", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Enviado especial do Clima dos EUA, John Kerry testa positivo para Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/oewuiWSRzXNdGJEm_-xvb1lR-o8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/N/u/U3rMnYQOCpqryACrkD0w/lulakerryok.jpeg", "source": "G1"}], "2022-11-20": [{"content": "China anuncia primeira morte por Covid-19 em seis meses", "media": "https://s2.glbimg.com/utxnh6SwcWfsjPT4QNQVnO7rMgg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/R/WbVB13TdKehqcsnzaOwA/63400096-906.jpg", "source": "G1"}], "2022-11-22": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 36,5% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "https://s2.glbimg.com/H8VkqtKnlccDAlH3BMjvJBjlwI0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/W/A/CkIeGWSoeBBiWM2ovi6w/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-.png", "source": "G1"}, {"content": "Pequim enfrenta situa\u00e7\u00e3o mais severa de controle da Covid desde o in\u00edcio da pandemia", "media": "", "source": "G1"}], "2022-11-23": [{"content": "Anvisa aprova uso emergencial de duas vacinas bivalentes da Pfizer contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Casos de Covid sobem em 15 estados, aponta boletim da Fiocruz", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Anvisa aprova uso de duas novas vacinas bivalentes contra a Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2022-11-24": [{"content": "Anvisa autoriza Remdesivir para uso pedi\u00e1trico no tratamento da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/ra-knrt50mo_h1MtMKmlXi5RDFE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/m/d/vmVX5KT3Cp6hf5PeFJBg/ap20289655616745.jpg", "source": "G1"}], "2022-11-25": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 106,1 milh\u00f5es de pessoas tomaram a dose de refor\u00e7o", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Copa do Mundo e Covid: por que 'normalidade' em torneio gera frustra\u00e7\u00e3o entre chineses com restri\u00e7\u00f5es", "media": "https://s2.glbimg.com/0ZzdoPa2etN2Huat_IqQoH2pTVw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/G/3y8MavTLuB9SWEQlnppw/diante-dos-novos-surtos-de-covid-o-governo-desencorajou-os-torcedores-de-se-reunirem-para-assistir-aos-jogos-da-copa.jpg", "source": "G1"}], "2022-11-26": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 36,63% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-11-29": [{"content": "Como a China est\u00e1 acabando com protestos contra restri\u00e7\u00f5es da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/rxdVZnGAFtQAwYxRHMSgarWh7zw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/s/6/2ocWHQTHO90LtibHtAqw/bbc-china.jpg", "source": "G1"}, {"content": "20 estados registram alta nos casos de Covid-19, segundo boletim da Fiocruz", "media": "", "source": "G1"}], "2022-11-30": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 80,15% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/xkMkGBG7o9Y6k1-TB1rBxGQHC3A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/m/Z/0OG40uTkOvvsjBN4AlIQ/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-22-.png", "source": "G1"}], "2022-12-02": [{"content": "Brasil registra 145 mortes por Covid em 24h; m\u00e9dia m\u00f3vel de v\u00edtimas se mant\u00e9m em alta", "media": "https://s2.glbimg.com/eP89rVB7QU4cFi-wkvQVMm4U7z0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/i/d/QPFrtIRBuO0lz5aOyqNA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 106,5 milh\u00f5es de pessoas receberam a dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/rUcHP9FQG81JgXE8MIX1cUjlTU4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/b/g/BBg3p5Sg2ESaYRAtjO3A/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-24-.png", "source": "G1"}], "2022-12-03": [{"content": "Brasil registra 84 mortes por Covid em 24h; m\u00e9dia m\u00f3vel continua em alta", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}], "2022-12-05": [{"content": "Ap\u00f3s protestos, China flexibiliza pol\u00edtica de 'Covid zero'", "media": "https://s2.glbimg.com/jhtJ2mRmcXRcfc2-LEoNxK-RgEA=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/p/G/X4h4LbRNOBezENoqg6PQ/pequim-ap.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Pel\u00e9 teve Covid e uma infec\u00e7\u00e3o no pulm\u00e3o antes de ir para hospital, revelam filhas", "media": "", "source": "G1"}], "2022-12-09": [{"content": "China: governo rastreia celulares para perseguir manifestantes contra Covid Zero", "media": "https://s2.glbimg.com/RqSMwkfOBKNerPEIk2SKJ5qaDPM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/j/W/MI0ZPUSeAU407mA1YMhg/china-ap.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 80,19% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente imunizada", "media": "https://s2.glbimg.com/mQGO7rYBkKWQ5shK7lM3vwPYA8g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/4/H/9rsUZ7SwecFXHJnj0eYA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-27-.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 37,18% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "https://s2.glbimg.com/mQGO7rYBkKWQ5shK7lM3vwPYA8g=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/4/H/9rsUZ7SwecFXHJnj0eYA/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-27-.png", "source": "G1"}, {"content": "Covid-19: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recebe primeiro lote das vacinas bivalentes da Pfizer", "media": "https://s2.glbimg.com/Y7hPQ8IBtwGsQXa_e8V_iKH00xs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Q/B/jJdjKgQPyRAACLBhrf9w/2022-12-07t112746z-566493248-rc2w0y9ua8es-rtrmadp-3-health-coronavirus-france.jpg", "source": "G1"}], "2022-12-10": [{"content": "China enfrenta problemas com suprimentos m\u00e9dicos e alta de pre\u00e7os em meio a temores por Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/Uf5G47hQ8eDzFOx6mqwymzUbPyc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/H/F/d0lhO2Qb6QxhFl0hS4QQ/vacina-ok.jpg", "source": "G1"}], "2022-12-11": [{"content": "M\u00e9dias m\u00f3veis de casos e de mortes por Covid est\u00e3o em alta no pa\u00eds", "media": "", "source": "G1"}], "2022-12-12": [{"content": "Brasil registra 75 novas v\u00edtimas de Covid e total passa de 691 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/soVYdCtL75ol3P99_Uk8UdJsg8Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/g/YbP8wrTpOb3m1l96HuqA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 49,71% da popula\u00e7\u00e3o tomou dose de refor\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/-d24PoIYjLJPBKgSi5Mbs42rYB4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/b/K68yfsQxWjnBDCU9Rowg/zohgp-vacina-o-infantil-nos-estados-2022-12-12t204227.221.png", "source": "G1"}], "2022-12-13": [{"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid: 37,29% das crian\u00e7as est\u00e3o totalmente imunizadas", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "China anuncia desativa\u00e7\u00e3o do principal aplicativo de controle da Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-12-15": [{"content": "Brasil registra 196 novas v\u00edtimas de Covid; m\u00e9dia de mortes \u00e9 a mais alta desde agosto", "media": "https://s2.glbimg.com/r6-A5RmJivgcJ1vWzHiStVJWhn8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/s/R/Hxyn43QECOHV9E2ResBQ/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-12-18": [{"content": "Covid-19: Brasil tem maior m\u00e9dia de casos desde julho; mortes seguem com tend\u00eancia de alta", "media": "https://s2.glbimg.com/zX2gTlngSHwkBUoW-3NaSei6U48=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/b/T/gUBjjBROqBBbSQasPwIw/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-12-20": [{"content": "Covid-19: China tem filas em cremat\u00f3rios ap\u00f3s suspender restri\u00e7\u00f5es", "media": "https://s2.glbimg.com/oUzvaORDFAEPP2suMxoLONOnnOs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/k/1/oDzqOrSCa177z4SvyQNA/bbc-filas-01.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 216 novas v\u00edtimas de Covid e total passa de 692 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/M4iZE-GYF_5V3PmM15Up2zAAJVE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/n/q/5cOFBsQeONvNWAbNBF9w/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}], "2022-12-22": [{"content": "Boletim da Fiocruz aponta aumento nos casos de Covid-19 em 20 dos 27 estados", "media": "https://s2.glbimg.com/xeKskzBJCcsiFjKlUcUdQQV_C5M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/O/n/VPYUTSRuG4zCnO43T6fw/whatsapp-image-2022-08-07-at-17.42.02.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 165 novas v\u00edtimas de Covid; m\u00e9dia de mortes continua em alta", "media": "https://s2.glbimg.com/yfX7RDWMErWu8x7YXFlHy7MXemc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/9/k/jFS7vkSmAT9sr9FuB8nQ/14mm-mortes-arte.jpg", "source": "G1"}], "2022-12-23": [{"content": "Covid na China: 'Todo mundo que conhe\u00e7o est\u00e1 pegando'", "media": "https://s2.glbimg.com/qoji8wRAXBJ9etnb0qGxUDD5XKo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/1/w/v3SLuVTGW1uhaDMgr0iw/bbc-covid-na-china-01.png", "source": "G1"}, {"content": "Covid na China: como o pa\u00eds tenta conter nova onda ap\u00f3s relaxamento de regras", "media": "https://s2.glbimg.com/uYU6w4f8zh8QosyFcUSG-lNk_Ro=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/t/XVvbtIRei6Y2r3RYAJFw/china-covid.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil recebe 3 milh\u00f5es de doses da vacina bivalente contra Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-12-25": [{"content": "China interrompe a divulga\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de n\u00fameros da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/vaAZXoqedFy7V8AWKaiSMQugFpo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/d/a/aFcC0gS7A3SmX49x8T2w/2022-12-19t123327z-1278277667-rc2q8y9hruqm-rtrmadp-3-health-coronavirus-china.jpg", "source": "G1"}], "2022-12-26": [{"content": "\u00c9 #FAKE que medicamento da Pfizer contra Covid tem mesmo mecanismo de a\u00e7\u00e3o da ivermectina", "media": "https://s2.glbimg.com/ahrblJOG8dLV0muYpB2LFlpOikQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Q/J/ZNggXHStiKgt5Zh3KW7g/header-paxlovid-ivermectina.jpg", "source": "G1"}], "2022-12-27": [{"content": "Brasil registra 250 novas v\u00edtimas de Covid e total de mortes chega a 693,2 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/72itjZ2DQoNkTP0k35Mo0sok21w=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/c/5/UMpJYzT2OXb3b4Sn1tdQ/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2022-12-28": [{"content": "Fim da 'Covid Zero' causa superlota\u00e7\u00e3o em hospitais e funer\u00e1rias chinesas durante surto de Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/-WQ-L58ZaE7lc4RZoPRtustJc_s=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/Y/ckJiBkSJeu3tttnsKaAQ/2022-12-27t102408z-1937536733-rc2aey9ilygw-rtrmadp-3-health-coronavirus-china.jpg", "source": "G1"}, {"content": "China anuncia suspens\u00e3o de novas restri\u00e7\u00f5es contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "EUA passar\u00e3o a exigir teste de covid para viajantes da China", "media": "https://s2.glbimg.com/1NO9n1moe7KFNyMKzl8hey69xQs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/4/s/Ln0qOcRpA4IBc2bxqdEw/bhjn.klm.jpg", "source": "G1"}], "2022-12-29": [{"content": "PF conclui que Bolsonaro incitou pr\u00e1tica de crime ao desestimular uso de m\u00e1scara para conter Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2022-12-30": [{"content": "Brasil registra 179 novas mortes por Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel segue alta", "media": "https://s2.glbimg.com/ErEDhDEMbYIiBU3knexxSCVW5f8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/l/ses5nnQQ2b88YzxPURPg/14mm-mortes-arte-2-.png", "source": "G1"}], "2023-01-02": [{"content": "Pa\u00eds registra 83 novas mortes por Covid-19; m\u00e9dia m\u00f3vel aponta estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 8 novas mortes por Covid-19; m\u00e9dia m\u00f3vel aponta estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}], "2023-01-03": [{"content": "Covid: hospitais na China est\u00e3o lotando com infectados, adverte OMS", "media": "", "source": "G1"}], "2023-01-04": [{"content": "Salvador suspende a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid em crian\u00e7as por falta de doses", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 203 novas v\u00edtimas de Covid e total passa de 694 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/xjp4hUlMxPJCgjs0cJYRKhIiMQ0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/s/T/FqI9EARKWb2QhUcDUqvA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil registra 207 mortes por Covid; m\u00e9dia de \u00f3bitos se mant\u00e9m em estabilidade", "media": "https://s2.glbimg.com/ufkOCGG-uuvAu7HCKRPj9iSx2Iw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/p/e/OBMOBqSruiMtrD9LtKLg/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2023-01-05": [{"content": "Covid na China: pa\u00eds pode estar subnotificando mortes, alerta OMS", "media": "https://s2.glbimg.com/G6bqMeOifHFp_MZEhOPsc9u_ywo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/0/z/EzkFEFRZSiOcL28l9NnA/11.jpg", "source": "G1"}], "2023-01-06": [{"content": "China: Especula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 morte de celebridades aumenta tens\u00e3o sobre descontrole da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/2GEbLa9_c4yGfkgVcdNfgvvvkBw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/c/r/la3RYVRIa1DuG71m8kbQ/ap23005237740484.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade diz que faltam vacinas contra Covid para crian\u00e7as", "media": "https://s2.glbimg.com/GC4sN3NFpRWNW9GuGoQ6-QYBsFw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/r/T/UVR7mNS9aVd5ZDW5RWbw/ap22172651572344.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 120 mortes por Covid; tend\u00eancia \u00e9 de queda ap\u00f3s quase dois meses", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Apenas a quarta dose da vacina protege contra a Covid longa, aponta estudo", "media": "https://s2.glbimg.com/bOhdljTsT2MOg70iHymV9fsUd0o=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/3/P/yA9g8aTYKWlO0qBoyD5A/vacina-varginha.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid na China: mortes de celebridades estimulam desconfian\u00e7a sobre n\u00famero de v\u00edtimas", "media": "https://s2.glbimg.com/RhWLp6qZJbrkCal9zl55Ckek-S4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/x/x/lCgxJXQi2Fx08Irisz2Q/thumbnail-image001-7-.jpg", "source": "G1"}], "2023-01-08": [{"content": "China reabre fronteiras em despedida \u00e0 pol\u00edtica de Covid-zero", "media": "https://s2.glbimg.com/Bn3EpRz5APBAsM6il6A86vExS7c=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/n/X/nf1TSCSmulznQqeRvPIw/2023-01-08t172913z-1-lynxmpej0706f-rtroptp-4-health-coronavirus-china.jpg", "source": "G1"}, {"content": "M\u00e9dia m\u00f3vel de mortes por Covid est\u00e1 em 137 \u00f3bitos por dia", "media": "", "source": "G1"}], "2023-01-09": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 137 mortes por Covid; tend\u00eancia indica estabilidade pelo terceiro dia", "media": "https://s2.glbimg.com/i90FJXpZGJ3FFK7wuCoI5o_yPO4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/L/a/hCCxaYS4icsUcZF5wNUQ/nmyqb-vacina-o-nos-estados-2023-01-06t204601.732.png", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 131 mortes por Covid; tend\u00eancia indica estabilidade pelo quarto dia", "media": "https://s2.glbimg.com/NWWzgcLzbmtk7NwT0kvhF1lqUDQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/9/M/k3qjwXSHCoJ9xQ7i48nA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}, {"content": "China: quase 90% da popula\u00e7\u00e3o da prov\u00edncia de Henan j\u00e1 teve covid, dizem autoridades", "media": "https://s2.glbimg.com/0iYzJlq0l1djxyC8MIP7uD4zRAU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/6/y/3BH84pSzqgXfoPiHlBZQ/sem-titulo.png", "source": "G1"}], "2023-01-10": [{"content": "850 crian\u00e7as e adolescentes morreram de Covid no Brasil em 2022, aponta Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "media": "https://s2.glbimg.com/m2vHAaAs1ZSWle-HfEctsHduPCg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/G/w/WX3oLHQPyiXjGwVoC78A/vacina-infantil-fot-bruno-concha-secom-pms-12.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 114 mortes por Covid; total de \u00f3bitos passa de 695 mil", "media": "https://s2.glbimg.com/7bu_nw3kOQqOiT8xoszkF0_dd8A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/t/F/K1C07TSOyZgdIqQtQAaA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2023-01-11": [{"content": "Minist\u00e9rios planejam grupo de trabalho para cria\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio a \u00f3rf\u00e3os da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/HDWfxUbH3xThUSr-hX-jn-xKv9M=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/u/D/EONi9uREO4XsX1A7mLMg/whatsapp-image-2023-01-11-at-19.28.59.jpeg", "source": "G1"}], "2023-01-12": [{"content": "Covid longa: maioria dos sintomas ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o leve desaparece em um ano, aponta estudo", "media": "https://s2.glbimg.com/g0M5W9pOojRnk2NcXxlKLNRkccM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/S/x/lJWe63QHyBFlSRAnBe8w/edinaldo-moreno.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 98 mortes por Covid; tend\u00eancia \u00e9 de queda pelo terceiro dia seguido", "media": "https://s2.glbimg.com/nak1JLea-c7tuL1nwfhzd7T_uBI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/y/z/XGeKq8Q5ivNtGTsBTsfQ/covid-cinza.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 98 mortes por Covid, a menor desde o come\u00e7o de dezembro", "media": "https://s2.glbimg.com/U60lDGsIAdVwuCFzcJB2mffRtrM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/L/Z/3SKwBnTvibmSnt6vLb7w/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2023-01-13": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 73 mortes por Covid, a mais baixa desde o final de novembro", "media": "https://s2.glbimg.com/n6hUeVk6HjoJDXD75sEFdlv1oEM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/K/B/yMyPUjTAKmPPWzbEMW0A/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2023-01-14": [{"content": "China registra quase 60 mil mortes ligadas \u00e0 Covid-19 em um m\u00eas", "media": "https://s2.glbimg.com/0iYzJlq0l1djxyC8MIP7uD4zRAU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/6/y/3BH84pSzqgXfoPiHlBZQ/sem-titulo.png", "source": "G1"}], "2023-01-15": [{"content": "China registra 60 mil mortes por Covid em quase um m\u00eas", "media": "https://s2.glbimg.com/Gj0eS4ptb3h033lXZPJnxaaT8Ug=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/a/A/VzVQ2vR1iqRfBsYGYUKw/globo-canal-5-3-12-frame-72110.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 67 mortes por Covid, a mais baixa desde o final de novembro", "media": "https://s2.glbimg.com/TELiwEyfkLx61rLKljH2GAKqmdY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/7/6/i2VVwlSzaooFvSeY9vjg/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2023-01-16": [{"content": "Por que a pandemia de covid est\u00e1 longe de terminar", "media": "https://s2.glbimg.com/xKFoNUtrnAKvQC_jsQg2Ib-94Ec=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/2/c/EUOyZeR6SLLsSNsF5cow/covid-bbc16-1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "OMS recomenda que China monitore excesso de mortalidade por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Gj0eS4ptb3h033lXZPJnxaaT8Ug=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/a/A/VzVQ2vR1iqRfBsYGYUKw/globo-canal-5-3-12-frame-72110.jpeg", "source": "G1"}], "2023-01-17": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 73 mortes por Covid e completa uma semana com tend\u00eancia de queda", "media": "https://s2.glbimg.com/8frhJ7dLW6FLovYnozXGAbLuDDE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/3/h/WSZM4cTKuEW9AimBj4Vg/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2023-01-18": [{"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 77 mortes por Covid e completa nove dias com tend\u00eancia de queda", "media": "https://s2.glbimg.com/G8pBR0GRR3xxg-Cgks754fEJEiM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/e/m/7ppcpWTESK64hp2P1cWA/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2023-01-19": [{"content": "China diz que casos graves de Covid atingiram pico", "media": "https://s2.glbimg.com/fs0KkH1il4INcLgs4ArR5V6qF94=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/A/V/10ggVnR5eALzmqk3DVLQ/2023-01-18t060713z-292846921-rc2osy9fljyw-rtrmadp-3-lunar-newyear-china.jpg", "source": "G1"}], "2023-01-21": [{"content": "China diz que surto de Covid infectou 80% da popula\u00e7\u00e3o", "media": "https://s2.glbimg.com/2GEbLa9_c4yGfkgVcdNfgvvvkBw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/c/r/la3RYVRIa1DuG71m8kbQ/ap23005237740484.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Brasil tem m\u00e9dia de 135 mortes por Covid; tend\u00eancia \u00e9 de estabilidade pelo terceiro dia", "media": "https://s2.glbimg.com/pBvNoAvxfcqnTsKSQZh0DBcRFrc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/V/q/A4TZ2zQqa6VfT9hpcQrw/14mm-mortes-arte.png", "source": "G1"}], "2023-01-26": [{"content": "Entenda o que s\u00e3o as vacinas bivalentes contra a Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/Zwdiwh2ENnR84iea-2_eC-bCB-Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/t/A/rdEADVTNi7wOwJWMYEQw/2cd6d8e1-4c85-4dd9-ad58-2e4749e31571.jpeg", "source": "G1"}], "2023-01-27": [{"content": "Estados Unidos suspendem uso de medicamento da AstraZeneca para preven\u00e7\u00e3o e tratamento da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/lApyv-97mtREALS6yZP51s3F2qQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/A/yroJRtS3KRoU4GBbeSAg/evusheld.png", "source": "G1"}], "2023-01-28": [{"content": "Jap\u00e3o 'rebaixar\u00e1' Covid-19 para gripe sazonal", "media": "https://s2.glbimg.com/9lXCitDnsEM4uBhaKainMjoEKx0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/J/C/V6eZJAQ7KBvOqUliQ9bw/japao.jpg", "source": "G1"}], "2023-01-29": [{"content": "Estudo confirma import\u00e2ncia das doses de refor\u00e7o contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Criado para divulgar dados sobre Covid, cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa chega ao fim", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Jovens pessimistas s\u00e3o desafio para o futuro da China p\u00f3s-Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/cePFMKLcEjKsLRhUWmxh6n8tKXo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/9/H/WHcrAtQECTT0HWk3rZEw/ap23023296129657.jpg", "source": "G1"}], "2023-01-30": [{"content": "Covid-19: como funcionam as vacinas nasais como a lan\u00e7ada pela \u00cdndia", "media": "https://s2.glbimg.com/MXZjiOPvhq2OvEEah4Nc946s4RQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/y/u/7So5x8SOCicegJgXZABg/thumbnail-image001.jpg", "source": "G1"}], "2023-01-31": [{"content": "Anvisa recebe pedido de registro para vacina bivalente contra a Covid-19 da Pfizer", "media": "https://s2.glbimg.com/0K5hsGKijQxU6AqSRYjbN21Z_Lw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/K/S/fmuulISO26CiFEzNFWfw/pfizer-bi.jpg", "source": "G1"}], "2023-02-17": [{"content": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai parar de divulgar dados di\u00e1rios da Covid-19 a partir de mar\u00e7o", "media": "https://s2.glbimg.com/crPAMxaQ_VoXoLi0UOJELvATsvM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/o/T/CkOYA0QoStSLDEIcZkLg/52650709955-9ea233ddd9-k.jpg", "source": "G1"}], "2023-02-23": [{"content": "Epidemia de Covid-19 na China 'basicamente' acabou, diz Pequim", "media": "https://s2.glbimg.com/2I6Pf5YoAvWol8WQ5GvJpKTzwcg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/o/h/ORLomIToC8BGA8Fk5Zhw/china-covid.jpg", "source": "G1"}], "2023-02-26": [{"content": "Aplica\u00e7\u00e3o da vacina bivalente contra a Covid em grupos priorit\u00e1rios come\u00e7a segunda (27)", "media": "", "source": "G1"}], "2023-02-27": [{"content": "Relat\u00f3rio de ag\u00eancia dos EUA afirma que Covid-19 surgiu de vazamento de laborat\u00f3rio chin\u00eas", "media": "https://s2.glbimg.com/y1AOvPVr9s6QhiNsON8xTWKKlLQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/Y/o/IeJgdSRfAPwxnBqb4p0Q/departamento-energia-eua.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Vacina bivalente contra a Covid: saiba quem poder\u00e1 tomar o imunizante a partir desta segunda-feira", "media": "https://s2.glbimg.com/Y7hPQ8IBtwGsQXa_e8V_iKH00xs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Q/B/jJdjKgQPyRAACLBhrf9w/2022-12-07t112746z-566493248-rc2w0y9ua8es-rtrmadp-3-health-coronavirus-france.jpg", "source": "G1"}], "2023-02-28": [{"content": "Come\u00e7a aplica\u00e7\u00e3o da vacina bivalente contra a Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2023-03-01": [{"content": "Os motivos que levaram ind\u00edgenas a serem menos vacinados contra covid-19, apesar dos riscos maiores", "media": "https://s2.glbimg.com/OzleaoGvOLjHBAX95Wo4jfqJ2cI=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/t/j/tSw9UvSSyiI5jXMVNwnQ/thumbnail-image001.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Chefe do FBI diz que v\u00edrus da covid 'provavelmente' escapou de laborat\u00f3rio chin\u00eas", "media": "https://s2.glbimg.com/WxsF1MOakdm5wrJGeXh9hcEq0nY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/M/G/QNmJR9RrS4nG5HuNAhDQ/bbc-1.jpg", "source": "G1"}], "2023-03-03": [{"content": "Por que estamos perdendo nosso olfato desde antes da covid", "media": "https://s2.glbimg.com/cvdje5yZ2czq-kqDTsWm8Q9AzY0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/N/3/qbtV2CSr6rpnBZFWJIOw/image002-56-.jpg", "source": "G1"}], "2023-03-07": [{"content": "Covid: Anvisa suspende temporariamente autoriza\u00e7\u00e3o emergencial do medicamento Evusheld", "media": "https://s2.glbimg.com/lApyv-97mtREALS6yZP51s3F2qQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/e/A/yroJRtS3KRoU4GBbeSAg/evusheld.png", "source": "G1"}, {"content": "\u00c9 #FAKE que homem em Nhandeara foi internado na UTI ap\u00f3s tomar vacina contra a Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/Hk2l0VpkMlji6rQQwdAqIEL6cqY=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/Y/G/MJlPB7SSCsjZtEk84yVA/header-nhandeara.jpg", "source": "G1"}], "2023-03-11": [{"content": "Pandemia completa 3 anos e revela as marcas de quem perdeu parentes para a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/tOCrV0ZoT7Ond8GOEwuQjMwvue8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/M/B/69SUbJQVaOVtIyc0oAxg/pandemia.01-frame-3453.jpeg", "source": "G1"}], "2023-03-15": [{"content": "Descarte de vacinas contra Covid vencidas causa preju\u00edzo de R$ 2 bi aos cofres p\u00fablicos", "media": "", "source": "G1"}], "2023-03-20": [{"content": "Biden aprova lei que exige libera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es confidenciais sobre origem da Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Gg-3CeifUxw5A2SdD8JLHBCx5bE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/c/C/dtA98kTLCBnpfW0Dzljg/2023-03-05t231647z-654955905-rc2znz9zotac-rtrmadp-3-usa-biden.jpg", "source": "G1"}], "2023-03-24": [{"content": "Brit\u00e2nica que viu m\u00e3e morrer internada ao seu lado com Covid relembra seus \u00faltimos momentos", "media": "https://s2.glbimg.com/x_47l04dwEJDo48FfZBu6vURgAs=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/j/t/jrKezURaSfOYOB4e3cMg/bbc-covid.jpg", "source": "G1"}], "2023-03-28": [{"content": "Ap\u00f3s 3 anos da 1\u00aa morte, Brasil chega \u00e0 marca de 700 mil v\u00edtimas da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/_yAwECkIijGtM9JeTTTpw6YU1Us=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/S/xJEn7ASPeoSFCdyckM1w/2021-05-21t193633z-1773902668-rc2sjn9su83l-rtrmadp-3-health-coronavirus-latam.jpg", "source": "G1"}], "2023-03-29": [{"content": "Brasil registra mais de 700 mil mortos pela Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2023-03-30": [{"content": "Nova variante faz casos de covid-19 explodirem na \u00cdndia", "media": "https://s2.glbimg.com/Y24wz-i6uYZea3bDgfxhJNdpf0Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/m/6/00g3BTT2CpRHH4Y1cl3g/64284240-1006.jpg", "source": "G1"}], "2023-04-04": [{"content": "Militares gastaram R$ 703,4 mil da Covid em salgados e carnes nobres, aponta TCU", "media": "", "source": "G1"}], "2023-04-06": [{"content": "OMS considera que China disp\u00f5e de mais dados sobre origem da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/sD37l2GOEaw5p3RLrq8wz4Q2wW8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/q/w/5kRCyYRhW56ew2eK0TLQ/ap23076445213988.jpg", "source": "G1"}], "2023-04-07": [{"content": "Origem da covid: cientistas chineses publicam dados in\u00e9ditos", "media": "https://s2.glbimg.com/3AypacIXKXqAl9cssHuQ4wFVnvE=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/4/z/n9s8sIRAumMXVd4S4B8A/covid-china.jpg", "source": "G1"}], "2023-04-09": [{"content": "Cobertura da vacina bivalente contra a Covid est\u00e1 bem abaixo do esperado no pa\u00eds", "media": "https://s2.glbimg.com/hP7W4d_sHtjJGvMC9M6cvbe9VUo=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/U/d/rmrG06QEWgHAUfrIRZGg/jn-bivalente.01-frame-1259.jpeg", "source": "G1"}], "2023-04-18": [{"content": "PIB da China cresce acima do esperado ap\u00f3s fim das restri\u00e7\u00f5es por Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/DrFdEjUhGO9vwTruaecuCdYQ4SQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/9/a/uwbWqaSXCoBBDOJvAhAw/2022-02-24t103800z-1-lynxmpei1n0mh-rtroptp-4-china-health-economy-impact.jpg", "source": "G1"}], "2023-04-24": [{"content": "Esquema milion\u00e1rio desvia dinheiro da Sa\u00fade destinado ao tratamento de sequelas da Covid no Maranh\u00e3o", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Entenda o que s\u00e3o as vacinas bivalentes contra a Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/Zwdiwh2ENnR84iea-2_eC-bCB-Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/t/A/rdEADVTNi7wOwJWMYEQw/2cd6d8e1-4c85-4dd9-ad58-2e4749e31571.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Veja como Wuhan se reconstr\u00f3i tr\u00eas anos ap\u00f3s primeiro caso de Covid", "media": "", "source": "G1"}], "2023-04-25": [{"content": "Governo libera vacina bivalente contra Covid para todos com mais de 18 anos", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Vacina\u00e7\u00e3o contra Covid \u00e9 ampliada depois de atingir 16% do p\u00fablico-alvo nas primeiras etapas da campanha", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Governo anuncia amplia\u00e7\u00e3o do refor\u00e7o com vacina bivalente contra a Covid para todos acima de 18 anos", "media": "https://s2.glbimg.com/DAVqZSe5NQvMQA_ZrXEUD9sN8Pg=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/P/Y/rhXroPS9u8evCfVOLx6Q/bivalente.jpg", "source": "G1"}], "2023-04-27": [{"content": "Ministro interino do GSI diz que obrigar\u00e1 servidores a apresentar comprovante de vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2023-05-01": [{"content": "EUA deixar\u00e3o de exigir vacina contra a Covid para viajantes em 11 de maio", "media": "https://s2.glbimg.com/xbvYMVZwqKY0dgJSvI4GS4WZDEU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/n/f/5z5cJYRAmdxRTZZ3HoIg/2022-03-30t175224z-665235233-rc24dt9w82m4-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa.jpg", "source": "G1"}], "2023-05-02": [{"content": "97 milh\u00f5es de brasileiros j\u00e1 podem tomar a vacina bivalente contra a Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/Lp3H7h8iIgmHPVv_Hs-wgGG3ltU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/9/r/An4DblQreoRyBpodVOTA/vacina-18.jpeg", "source": "G1"}], "2023-05-03": [{"content": "Bolsonaro alvo da PF: relembre declara\u00e7\u00f5es do ex-presidente sobre a vacina contra Covid", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "OMS demite principal investigador das origens da Covid-19 por m\u00e1 conduta sexual", "media": "https://s2.glbimg.com/IYExjIoffiOFou17a8WQrGiL1iw=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/L/o/AWDPyCQYCnaEobYyX3zA/2023-05-03t221124z-1-lynxmpej420z0-rtroptp-4-health-coronavirus-who-china.jpg", "source": "G1"}], "2023-05-04": [{"content": "Casos de VSR superam os de Covid-19 no Brasil, diz Fiocruz", "media": "https://s2.glbimg.com/NtXPK0fDIxnzIxdQdcsZbnhma2A=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/U/q/bXJZ7aTeApstOFUIEdSA/hcm-rio-preto.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Covid: especialistas da OMS se re\u00fanem para avaliar poss\u00edvel fim da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica", "media": "https://s2.glbimg.com/Vudo8isJBg_-QkXo1ZuZYq3XKPc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/t/pfwdTnTASlrK7DLqYsqQ/000-1si61d.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Barroso autoriza PF a ter acesso integral ao acervo digital da CPI da Covid no Senado", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "\u00c9 #FAKE que imunizados contra a gripe recebem vacina bivalente contra Covid sem saber", "media": "https://s2.glbimg.com/QyGWkL6J190BACdGOUig2DpfI6Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/6/u/NDq7xaQASD2a9BQ1VA4A/header-audio-fake-bivalente.jpg", "source": "G1"}], "2023-05-05": [{"content": "OMS declara o fim da emerg\u00eancia global de Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/ll4EocRh11rHiEkIQj0ODhETQsU=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/I/i/qBPF7rQWCjDdNFmstBWg/globo-canal-5-1-4-frame-229909.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Variante Arcturus da Covid \u00e9 registrada em S\u00e3o Paulo", "media": "https://s2.glbimg.com/iHA2uVUt-44vdcRtp3dn14g1g9Y=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/u/8/CbsQmIQHiaaisAOodMqg/globo-canal-5-1-4-frame-234265.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Os n\u00fameros que levaram OMS a decretar fim da emerg\u00eancia global de covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/pQP02PcU1o5wJSYnqX8atEm6ti4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/F/J/DGfnBNR16VfWpYfk7pXA/4947a0b0-eb52-11ed-9511-cb97df351f41.jpg", "source": "G1"}, {"content": "QUIZ: Covid deixa de ter status de 'emerg\u00eancia' e a pandemia segue, o que precisamos saber?", "media": "https://s2.glbimg.com/Ur8RUa0_Go4RcuAK349gAEKzVf0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/k/d/kqqhxKTBmB77tkqDjCyw/whatsapp-image-2022-06-10-at-08.48.00.jpeg", "source": "G1"}, {"content": "Covid: por que o fim da emerg\u00eancia global n\u00e3o significa o fim da pandemia", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Tecnologia do sistema de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid impede que doses sejam apagadas sem deixar rastro", "media": "", "source": "G1"}, {"content": "Covid n\u00e3o \u00e9 mais uma emerg\u00eancia sanit\u00e1ria de import\u00e2ncia internacional, diz OMS", "media": "https://s2.glbimg.com/Vudo8isJBg_-QkXo1ZuZYq3XKPc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/t/pfwdTnTASlrK7DLqYsqQ/000-1si61d.jpg", "source": "G1"}], "2023-05-06": [{"content": "N\u00edsia diz que fim da emerg\u00eancia de sa\u00fade para a Covid \u00e9 'excelente not\u00edcia', mas n\u00e3o significa 'abandonar cuidados'", "media": "", "source": "G1"}], "2023-05-07": [{"content": "Marina Silva \u00e9 internada com Covid em S\u00e3o Paulo", "media": "https://s2.glbimg.com/4H5l8tyuJThmOh2IOsbhNbAiJE8=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/r/m/F0HgPhTGGGKOOq1DavaA/2023-02-27t190219z-137185904-rc2ujz9j5c85-rtrmadp-3-climate-change-usa-brazil.jpg", "source": "G1"}], "2023-05-08": [{"content": "\u00c9 #FAKE que vacinas mRNA contra Covid causaram 500 mil mortes nos EUA", "media": "https://s2.glbimg.com/Dt6Tw2DbnWPeiSfLNoWx5FqZ0DQ=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/Y/l/ZFTl6FTyaLk8BA82wo1g/header-500milmortes.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Em \u00e1udio, Bolsonaro chama suspeito de fraudar vacina\u00e7\u00e3o contra Covid de 'segundo irm\u00e3o'", "media": "https://s2.glbimg.com/_KEFSfxZ2rhisP9V-JFkrmOKUac=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/9/m/B1hmULRverc1Cv0Qmv6w/fant-ailton-0805.01-frame-1734.jpeg", "source": "G1"}], "2023-05-09": [{"content": "De c\u00e2ncer a gripe, as doen\u00e7as na mira de novas vacinas de mRNA ap\u00f3s covid", "media": "https://s2.glbimg.com/5ti4RgYn02y45YjfcHLP5HYRkiM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/R/M/A119lGTbK6BFqrWdOlQg/bbc-1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "Plen\u00e1rio do STF analisar\u00e1 recurso contra decis\u00e3o que arquivou a\u00e7\u00e3o da CPI da Covid sobre Bolsonaro", "media": "https://s2.glbimg.com/TG_1H2hZkq2vYfKL_u7tal9ApE4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/s/y/E0rDooRa2VuWFFPQHFWg/bolsonaro.jpg", "source": "G1"}], "2023-05-10": [{"content": "C\u00e2mara aprova cria\u00e7\u00e3o de dia nacional em mem\u00f3ria das v\u00edtimas da Covid-19", "media": "", "source": "G1"}], "2023-05-11": [{"content": "Anvisa deixa de exigir vacina e teste negativo de Covid para embarque em cruzeiros", "media": "https://s2.glbimg.com/r3IlFn91KQN6yKckp7p2uHrUGV0=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/1/a/0eSFiBTsC3oEIvY8UNBQ/navio1.jpg", "source": "G1"}, {"content": "\u00c9 #FAKE que UTIs infantis de Pernambuco estejam lotadas por conta de vacina contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/NYvIoaBLItobfEEPcb1z931ULeM=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/H/x/jUAntMT7ysLfXXgw5A3w/header-uti.jpg", "source": "G1"}], "2023-05-12": [{"content": "Ministra da Sa\u00fade defende 'intensificar a vacina\u00e7\u00e3o' ap\u00f3s OMS declarar que Covid n\u00e3o \u00e9 mais emerg\u00eancia sanit\u00e1ria de import\u00e2ncia internacional", "media": "", "source": "G1"}], "2023-05-17": [{"content": "Justi\u00e7a condena Bolsonaro a pagar R$ 30 mil por danos morais a senador que presidiu a CPI da Covid", "media": "https://s2.glbimg.com/DQt3fPYjKoZcEN_5f2WajXxQFLc=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/j/b/gJqIe7QVCVPGC1zjzcrQ/capturar.jpg", "source": "G1"}], "2023-05-18": [{"content": "Governistas escalam 'tropa' da CPI da Covid para compor a CPI dos Atos Golpistas", "media": "https://s2.glbimg.com/0LvTrgpgN8PvPELwMDBbs3Vz4o4=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/b/C/8RA3DIQrSJmQ3sNFnIhw/51631450665-3b9080af2d-k.jpg", "source": "G1"}], "2023-05-25": [{"content": "Paxlovid: ag\u00eancia dos EUA aprova p\u00edlula antiviral da Pfizer contra Covid-19", "media": "https://s2.glbimg.com/EheKC8yCpVWiRqJMM0nUkCAxyck=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/e/q5Up3ESOiLGlQUAxplSg/whatsapp-image-2022-11-30-at-10.54.59-1-.jpeg", "source": "G1"}], "2023-05-30": [{"content": "Origem da covid: ex-cientista-chefe chin\u00eas n\u00e3o descarta escape do v\u00edrus de laborat\u00f3rio", "media": "https://s2.glbimg.com/RlBkjpEURqHAFl7Wo9GAX3MsB9Q=/346x195/smart/http://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/r/q/rsuBg2Q2AS1wbc6BtQ5A/thumbnail-image001.jpg", "source": "G1"}]}