{"2023-05-22": [{"content": "Chefe da ag\u00eancia da ONU defende que n\u00e3o se adie essa responsabilidade; evento deste ano marca 75 anos da ag\u00eancia que celebra avan\u00e7os com aumento da m\u00e9dia global da expectativa de vida e baixa de 60% da mortalidade infantil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/21-11-2022-WHO-training.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2023-05-05": [{"content": "Ag\u00eancia destacou redu\u00e7\u00e3o de mortes e interna\u00e7\u00f5es e aumento da imunidade como motivos para decis\u00e3o; diretor-geral lembra que a doen\u00e7a segue causando m\u00faltiplos impactos e precisa ser encarada com estrat\u00e9gias efetivas. ", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/05-05-2023-WHO-Tedros-Ghebreyesus.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2023-04-26": [{"content": "Brasil ocupa 11\u00aa posi\u00e7\u00e3o global nos pedidos de patentes ap\u00f3s acelerar processo de candidaturas para novas tecnologias de combate \u00e0 Covid-19; China, EUA, Alemanha e Coreia do Sul lideram lista.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-12-2020-Biontech-COVID-19-vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2023-04-20": [{"content": "Encontro realizado na \u00c1frica do Sul refor\u00e7a rede de produtores que compartilham tecnologias entre si para superar desigualdades globais; representante do Brasil no evento comenta a contribui\u00e7\u00e3o do pa\u00eds com vacina inovadora. ", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/17-02-2022_WHO_vaccine-hub.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2023-03-18": [{"content": "Ag\u00eancia atualizou monitoramento do v\u00edrus e identificou preval\u00eancia de 98% da linhagem; a variante continua se desenvolvendo a n\u00edvel global; especialistas consideram acompanhamento necess\u00e1rio para antecipar potenciais amea\u00e7as. ", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/01-09-2021_Unsplash_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2023-02-06": [{"content": "Relat\u00f3rio \u201cOportunidades para Todos - Notas de Pol\u00edticas P\u00fablicas para o Brasil\u201d contempla tarefa de recupera\u00e7\u00e3o e resili\u00eancia do pa\u00eds no p\u00f3s-pandemia; potencial da economia verde \u00e9 uma das vias para explora\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de um futuro sustent\u00e1vel.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/Ceagesp%20Sao%20Paulo%20-%20Rovena%20Rosa%20Agencia%20brasil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2023-01-11": [{"content": "Com celebra\u00e7\u00f5es do Ano Novo Lunar chin\u00eas come\u00e7ando em 21 de janeiro, ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas confirma atua\u00e7\u00e3o conjunta para resolver a quest\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/IMG_4604.JPG/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2023-01-05": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU diz que n\u00fameros indicados por pa\u00eds asi\u00e1tico n\u00e3o representam situa\u00e7\u00e3o real da pandemia; cientistas da China afirma que das linhagens \u00d4micron BA.5.2 e BF.7 s\u00e3o predominantes atualmente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/21-12-22-covid-china-he-zhu-unsplash.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-12-07": [{"content": "Evento na sede da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento, Unctad, busca respostas multilaterais para mais de 100 na\u00e7\u00f5es que viram o endividamento subir entre 2019 e 2021.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2011/09/13269/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-12-05": [{"content": "Dinheiro deve apoiar programas essenciais para mais de 110 milh\u00f5es de menores, em 155 pa\u00edses e territ\u00f3rios no pr\u00f3ximo ano, afetados por conflitos, cat\u00e1strofes e crises clim\u00e1ticas pelo globo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/25-02-22_UNICEF_UN0597721_Filippov_UKRAINE.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-10-17": [{"content": "Alian\u00e7a Global de Vacinas e a farmac\u00eautica Moderna estabeleceram estrutura para que pa\u00edses de baixa renda acessem cerca de 100 milh\u00f5es de doses adaptadas a novas variantes por meio do mecanismo Covax; volumes restantes previstos no contrato anterior ser\u00e3o cancelados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/03-05-2022_UNICEF_UN0498830_Birma_Nepal.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-09-14": [{"content": "N\u00famero de mortes semanais caiu para menor n\u00edvel desde mar\u00e7o de 2020; ag\u00eancia de sa\u00fade destaca que momento \u00e9 uma oportunidade e que medidas devem ser implementadas antes do final da crise sanit\u00e1ria ser declarado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-08-05": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade esteve na linha de frente de combate \u00e0 Covid-19; scanner de Tomografia Axial Computorizada ser\u00e1 comprado com fundos da pandemia; OMS quer resolu\u00e7\u00e3o definitiva das car\u00eancias de oxig\u00eanio nos hospitais do pa\u00eds.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/GB+5.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-07-26": [{"content": "Artigo de opini\u00e3o destaca fase da economia global considerada \u201ca mais dif\u00edcil em mais de 75 anos\u201d; l\u00edderes da OMC, Unctad e ITC defendem solu\u00e7\u00e3o baseada num futuro comercial mais sustent\u00e1vel, inclusivo e conectado que esteja aliado ao multilateralismo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-09-2020_Unsplash_money.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-07-23": [{"content": "Relat\u00f3rio \u201cPobreza e Equidade no Brasil \u2013 Mirando o Futuro Ap\u00f3s Duas Crises\u201d, do Banco Mundial, analisa situa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira ap\u00f3s a Covid-19; pa\u00eds \u00e9 o terceiro mais afetado pelo v\u00edrus no mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020_Refugees_Rio_Masks_02.png/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-07-13": [{"content": "Primeiro relat\u00f3rio sobre o tema pede mais pesquisas e investimentos; agentes patog\u00eanicos bacterianos resistentes a antimicrobianos podem ser combatidos com novas imuniza\u00e7\u00f5es, segundo a ag\u00eancia que aposta em melhor uso pelos pa\u00edses de vacinas que j\u00e1 existem.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/24-09-2021-SinoPharm+vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-07-05": [{"content": "Diretora da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, pede aos pa\u00edses que preparem seus sistemas de sa\u00fade para responder ao problema que j\u00e1 afeta v\u00e1rias partes da regi\u00e3o; casos aumentaram em 13,9% na semana passada.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-06-2022_PAHO_HIV.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-06-15": [{"content": "Mesmo com dificuldades na cadeia log\u00edstica, Fundo da ONU para Inf\u00e2ncia foi capaz de responder \u00e0 crise sanit\u00e1ria; principais investimentos foram em imuniza\u00e7\u00e3o infantil contra Covid-19 e outras doen\u00e7as; ag\u00eancia enviou 3,2 bilh\u00f5es de doses no \u00faltimo ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2022_UNICEF_Ethiopia-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-06-02": [{"content": "Vacinados que foram infectados pelo v\u00edrus apresentam resposta mais robusta contra evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a; OMS destaca que alta cobertura da s\u00e9rie prim\u00e1ria de imuniza\u00e7\u00e3o continua sendo priorit\u00e1ria; ag\u00eancia prev\u00ea redu\u00e7\u00e3o de 94% nas mortes por Covid-19 na \u00c1frica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2022_UNICEF_Nigeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-05-26": [{"content": "O abrandar do impacto da pandemia para muitos significa voltar a trabalhar em pleno; cantora, produtora, pesquisadora e ativista socioambiental conta como ocorre a retomada em \u00e1reas afetadas pela Covid-19; Maria Gad\u00fa fala ainda de seu trabalho em v\u00e1rios pa\u00edses africanos de l\u00edngua portuguesa ligada a iniciativas de direitos humanos. A mais recente foi em Cabo Verde, onde ela esteve envolvida na campanha Livres e Iguais com o apoio da\u00a0ONU Mulheres.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-05-2022_Maria_Gadu+.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-05-23": [{"content": "Pelo menos 100 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 se beneficiaram de investimentos para combater tuberculose, HIV, mal\u00e1ria e Covid-19; investimentos em tecnologia podem levar a economias de at\u00e9 US$ 5 bilh\u00f5es ainda nesta d\u00e9cada; parceria internacional integra o Acelerador de Acesso a Ferramentas contra a Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-05-2022-Malaria-Kenya-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-05-19": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, Opas, alertou para aumento de contamina\u00e7\u00f5es e mortes na regi\u00e3o; n\u00famero \u00e9 impulsionado pela Am\u00e9rica do Norte, onde n\u00edveis sobem h\u00e1 sete semanas; Brasil tem aumento de 9% nos casos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-01-2022-PAHO-COVID-Argentina.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-05-13": [{"content": "Grupo de trabalho desenvolver\u00e1 recomenda\u00e7\u00f5es para acelerar a\u00e7\u00f5es em favor da sa\u00fade mental na regi\u00e3o ap\u00f3s efeitos da pandemia; levantamentos apontam que n\u00famero de pacientes com ansiedade e depress\u00e3o subiu em 25% no primeiro ano da crise sanit\u00e1ria; mulheres devem ser priorizadas no estudo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-22_UNSPLASH_YosiPrihantoro.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-05-12": [{"content": "Sul do continente africano acumula 87% de novos infectados em sete dias; situa\u00e7\u00e3o deve piorar com chegada do inverno; ag\u00eancia da ONU diz seguir empenhada em cooperar com autoridades norte-coreanas para combater pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2021_Unsplash_DPRK.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-05-05": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU cita estimativas de \u00f3bitos em excesso entre 2020 e 2021; dados indicam que houve 9,4 milh\u00f5es de mortes a mais que o total reportado como sendo causado pelo novo coronav\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-05-2022_UNICEF_COVID-Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-04-27": [{"content": "Semana de Imuniza\u00e7\u00e3o vai de 23 a 30 de abril; chefe da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Carissa Etienne, diz que 2,7 milh\u00f5es de crian\u00e7as ficaram sem as doses contra sarampo, poliomielite e outras doen\u00e7as devido o foco na Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/09/25324/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-04-07": [{"content": "Novo relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Propriedade Intelectual, Ompi, ressalta a\u00e7\u00f5es de governos, setor privado, institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e academia para enfrentar crise; Brasil \u00e9 citado por novidades na agricultura e agro processamento.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-02-2022-UNESCO-Ukraine-science.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-03-31": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU diz que na melhor hip\u00f3tese, novas variantes seriam menos graves sem requerer doses de refor\u00e7o ou novas vacinas; mas no pior cen\u00e1rio, variantes do futuro poderiam ser mais virulentas e de r\u00e1pida transmiss\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-03-29": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo, OMT, aponta que crescimento de janeiro de 2022, e antes da ofensiva da R\u00fassia, superava resultados totais do ano anterior; Europa e Am\u00e9ricas tiveram melhores avan\u00e7os; chegadas globais ainda s\u00e3o inferiores aos n\u00edveis pr\u00e9-pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/28-06-19-ghana-airport-runway.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-03-22": [{"content": "Ser\u00e3o 4 milh\u00f5es de doses do medicamento antiviral Paxlovid que ser\u00e3o distribu\u00eddos para pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia; comprimidos s\u00e3o utilizados em pacientes com casos moderados da doen\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-03-2022_ADB_Japan.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-03-15": [{"content": "Estudo da ag\u00eancia da ONU mostra que esses profissionais s\u00e3o essenciais no combate \u00e0 Covid-19, na preven\u00e7\u00e3o dos impactos das cat\u00e1strofes clim\u00e1ticas e na luta contra a pobreza; por\u00e9m, podem n\u00e3o haver matem\u00e1ticos suficientes para um mundo t\u00e3o complexo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-04-2021_NOAA_USA_clouds.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-03-10": [{"content": "An\u00e1lise do Unicef e Banco Mundial cobre 35 pa\u00edses; um quarto dos agregados afetados ficaram sem alimentos por pelo menos um dia; falta de dinheiro levou a cortar uma refei\u00e7\u00e3o em quase metade desses domic\u00edlios; 356 milh\u00f5es de menores j\u00e1 viviam na pobreza extrema no in\u00edcio da Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-03-2022_UNICEF_Haiti.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-03-09": [{"content": "FAO e OMS alertam ser necess\u00e1rio vigiar as popula\u00e7\u00f5es de mam\u00edferos para detectar infec\u00e7\u00f5es por SARS-CoV-2 e adotar precau\u00e7\u00f5es para diminuir riscos de surgimento de novas variantes; mortes por Covid-19 chegam a 6 milh\u00f5es no mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-11-2020-Unsplash-Minks.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-03-08": [{"content": "Porta-voz do secret\u00e1rio-geral anuncia que meio milh\u00e3o de doses chegaram ao pa\u00eds asi\u00e1tico por meio do mecanismo Covax; organiza\u00e7\u00e3o continua apoiando autoridades para prevenir novas infec\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias formas, incluindo com campanhas escolares.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-01-31+Timor+Leste+02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-03-03": [{"content": "Este \u00e9 o primeiro medicamento oral inclu\u00eddo nas orienta\u00e7\u00f5es oficiais sobre tratamento da doen\u00e7a; ag\u00eancia da ONU destaca n\u00e3o haver muitas informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a por se tratar de um rem\u00e9dio novo; indica\u00e7\u00e3o \u00e9 para pacientes com maiores riscos de serem hospitalizados.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-02-2022_UNICEF_Ukraine-1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-03-02": [{"content": "OMS revela que informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas a \u201cponta do iceberg\u201d e pede aos pa\u00edses que prestem mais aten\u00e7\u00e3o aos casos; isolamento social, medo de contrair o v\u00edrus ou luto pela perda de entes queridos est\u00e3o entre as principais causas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2022_UNICEF_mental-health.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-25": [{"content": "Presidente do \u00f3rg\u00e3o abre encontro de alto n\u00edvel pedindo cessar-fogo na Ucr\u00e2nia; Abdulla Shahid destaca que j\u00e1 foram administradas 10 bilh\u00f5es de doses no mundo, por\u00e9m na Uni\u00e3o Africana, 83% da popula\u00e7\u00e3o sequer recebeu a primeira dose.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-09-2021-UNTV-Abdulla.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-18": [{"content": "Seis na\u00e7\u00f5es, incluindo Nig\u00e9ria e \u00c1frica do Sul, ter\u00e3o fabrica\u00e7\u00e3o local; centro de global de transfer\u00eancia de tecnologia poder\u00e1 ser utilizado para atender outras demandas de sa\u00fade; projeto tem apoio da Europa.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-02-2022_WHO_SA-vaccine-hub.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-15": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU atualizou lista de imunizantes indicados para mulheres que esperam beb\u00eas e confirma efic\u00e1cia e seguran\u00e7a das vacinas Coronavac, Bharat Biotech e Novavax; Brasil \u00e9 citado no documento como exemplo positivo por ter vacinado mais de 1 milh\u00e3o de gr\u00e1vidas sem que fosse identificada nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2020-UNICEF-UNI194346-India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-14": [{"content": "Fundo de Popula\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Unfpa, divulga publica\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do Dia dos Namorados, no Hemisf\u00e9rio Norte; mais de 650 milh\u00f5es de meninas e mulheres no mundo hoje se casaram antes de completar 18 anos; Covid-19 pode gerar 13 milh\u00f5es a mais de casamentos infantis at\u00e9 2030.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/10-APR-2019_Chad_Woman.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-10": [{"content": "Vigil\u00e2ncia continua sendo importante, especialmente porque a pandemia empurrou 40 milh\u00f5es de pessoas no continente para a pobreza extrema; enquanto a primeira onda durou 29 semanas, a quarta onda terminou seis semanas depois.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-02-2022_UNICEF_Malawi-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-09": [{"content": "Iniciativa Acelerar o Acesso a Ferramentas da Covid-19, ACT, quer ampliar testagem, vacinas, tratamentos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o pessoal; secret\u00e1rio-geral Ant\u00f3nio Guterres est\u00e1 otimista com fim da fase emergencial em 2022 e com a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-10-2021-WHO-Angola-COVID-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-08": [{"content": "Ap\u00f3s dois anos da pandemia, OMS destaca que maioria das na\u00e7\u00f5es registrou rompimentos no fornecimento de tratamento de sa\u00fade materna, neonatal, de nutri\u00e7\u00e3o, de c\u00e2ncer e de sa\u00fade mental.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-01-2021-Indonesia-earthquake-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-07": [{"content": "Entendimento com a Commonwealth cobre \u00e1reas como combate \u00e0 pandemia, imuniza\u00e7\u00e3o, cobertura e resili\u00eancia de sistemas de sa\u00fade; comunidade tem exemplos de maior desigualdade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19; mais de metade de casos e mortes por mal\u00e1ria e um ter\u00e7o de v\u00edtimas de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero ocorrem no grupo de na\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-2022_UNICEF_India-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-03": [{"content": "De acordo com a OMS, em 10 semanas, a cepa gerou 90 milh\u00f5es de novos casos, superando o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es notificadas em 2020; a alta propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus espalhou tamb\u00e9m diversos mitos sobre a pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-11-2020-NIAID-SARS-COV-2-virus-particles.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-02": [{"content": "OMS e OIT divulgam an\u00e1lise de riscos e benef\u00edcios; isolamento, estafa e mais chances de viol\u00eancia dom\u00e9stica entre os fatores negativos; ao mesmo tempo, profissionais em home office t\u00eam melhor equil\u00edbrio pessoal e na carreira.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-02-2022-Unsplash-teleworking-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-02-01": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, explica que este material amea\u00e7a sa\u00fade humana e ambiental e deixa clara a necessidade de melhorar pr\u00e1ticas de manejo e descarte de lixo hospitalar; s\u00e3o milh\u00f5es de testes de Covid-19, seringas de vacina\u00e7\u00e3o e outros equipamentos que foram descartados ap\u00f3s o uso.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-01-22_UNSPLASH_Lomash_Nepal.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-30": [{"content": "Agora, prioridade global \u00e9 eliminar fase aguda da pandemia; OMS diz que 7 milh\u00f5es de genomas j\u00e1 foram registrados em 180 pa\u00edses; 100 de casos s\u00e3o relatados a cada tr\u00eas segundos; a cada 12 segundos, uma pessoa morre pela doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-01-22_UNSPLASH_Ross+Sneddon_Scotland.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-26": [{"content": "Regi\u00e3o das Am\u00e9ricas observa tend\u00eancia de alta na transmiss\u00e3o do v\u00edrus, de acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana da Sa\u00fade; diretora da ag\u00eancia pede que pa\u00edses sigam testando e monitorando os novos casos; na\u00e7\u00f5es com ampla cobertura vacinal devem come\u00e7ar imuniza\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-01-22_UNSPLASH_Lomash_Nepal.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-24": [{"content": "Unicef faz alerta para marcar Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o, afirmando que grau do impacto para as crian\u00e7as chega a ser \u201cimensur\u00e1vel\u201d; ag\u00eancia menciona levantamento feito em estados do Brasil, onde at\u00e9 10% dos alunos revelam que n\u00e3o retornar\u00e3o \u00e0s salas de aula.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-01-2022-UNICEF-UN0551731-Cameroon.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-21": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU\u00a0apresenta\u00a0prioridades para 2022\u00a0soando \u201ccinco alarmes\u201d: crise financeira global, pandemia de Covid-19, a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica, falta de leis no espa\u00e7o cibern\u00e9tico,\u00a0paz e seguran\u00e7a; maior n\u00famero de conflitos\u00a0no mundo\u00a0desde 1945.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-01-2022-UN-Photo-UN7921096-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-20": [{"content": "Novos infectados\u00a0caem\u00a020% e mortes\u00a0diminuem\u00a08%; OMS\u00a0pede\u00a0cautela e afirma que monitoramento \u00e9 necess\u00e1rio para confirma\u00e7\u00e3o da tend\u00eancia\u00a0de queda; ag\u00eancia\u00a0participa em negocia\u00e7\u00f5es com farmac\u00eauticas para assegurar entrega e acesso justo ao\u00a0tratamento;\u00a0n\u00famero de infectados na Tun\u00edsia e Marrocos \u00e9 o maior no continente.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-01-2022_UNICEF_Burkina.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-19": [{"content": "Mundo contabilizou mais de 18 milh\u00f5es de novos casos em uma semana, apesar de \u00edndice de mortes continuar est\u00e1vel; ag\u00eancia est\u00e1 preocupada com os impactos da variante \u00d4micron em sistemas de sa\u00fade j\u00e1 sobrecarregados.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-17": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral defende papel do desporto para aproximar pessoas justificar\u00e1 presen\u00e7a na cerim\u00f4nia inaugural; organiza\u00e7\u00e3o das cidades italianas de Mil\u00e3o e Cortina-D'Ampezzo assumir\u00e3o edi\u00e7\u00e3o de 2026.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/02/10979-flags-Olympic-torch-ceremony.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-14": [{"content": "Em pa\u00edses com baixa cobertura vacinal, a prioridade\u00a0n\u00e3o deve\u00a0ser os menores de idade; pediatra e diretora-geral-adjunta para Medicamentos e Vacina\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia da ONU\u00a0destaca que na maioria dos casos, crian\u00e7as entre 5\u00a0a\u00a011 anos\u00a0infectadas\u00a0pelo coronav\u00edrus\u00a0desenvolvem casos leves da doen\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-10-2020_UNICEF-I368162_Cambodia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-13": [{"content": "Departamento de Assuntos Econ\u00f4micos e Sociais das Na\u00e7\u00f5es Unidas estima crescimento global de 4% neste ano e 3,5% em 2023; secret\u00e1rio-geral destaca momento de recupera\u00e7\u00e3o fr\u00e1gil e desigual que requer pol\u00edticas e medidas financeiras direcionadas e coordenadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-2022_UNICEF_India-1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-12": [{"content": "Diretora-geral-adjunta da OMS,\u00a0Mari\u00e2ngela\u00a0Sim\u00e3o explica que apesar da alta nos novos casos de Covid-19, as vacinas continuam salvando vidas e situa\u00e7\u00e3o\u00a0\u00e9\u00a0melhor do que h\u00e1 dois anos; novas variantes ainda podem surgir devido a baixas taxas de imuniza\u00e7\u00e3o em alguns pa\u00edses.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-12-2021_UNICEF_UNI394975_1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-11": [{"content": "Diretor da OMS no continente cita estimativas do Instituto de M\u00e9tricas\u00a0e Avalia\u00e7\u00f5es\u00a0de Sa\u00fade; Hans Kluge explica que variante j\u00e1 est\u00e1 se tornando a dominante\u00a0na\u00a0regi\u00e3o\u00a0europeia, sendo reportada por 50 dos 53 pa\u00edses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-12-2021_Milan_Italy.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-06": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia afirma que 2022 come\u00e7ou com um \u201ctsunami de novos casos\u201d, com nova variante matando pessoas e deixando os hospitais superlotados; Tedros Ghebreyesus aponta desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o das vacinas como maior falha ocorrida no ano passado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-04-2020-NICA-841026-WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2022-01-04": [{"content": "Cerca de 1 bilh\u00e3o de pessoas em todo o mundo, que vivem com algum tipo de defici\u00eancia, t\u00eam menos oportunidades de acesso a cuidados de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, emprego e participa\u00e7\u00e3o na comunidade; elas est\u00e3o mais propensas a viverem na pobreza e serem v\u00edtimas de abuso e viol\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-12-2021_UNICEF_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-31": [{"content": "Avalia\u00e7\u00e3o aponta que\u00a0benef\u00edcios\u00a0da\u00a0vacina\u00a0mRNA na redu\u00e7\u00e3o de hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes superam os riscos\u00a0da doen\u00e7a\u00a0em todas as faixas et\u00e1rias; ag\u00eancia refor\u00e7a a import\u00e2ncia de\u00a0ampliar a cobertura vacinal e atingir 70% da popula\u00e7\u00e3o\u00a0nos\u00a0pr\u00f3ximos\u00a0seis meses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-05-21-UNICEF-China-Child-Vaccination.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-29": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade revela que em todo o mundo, quase 5 milh\u00f5es de pessoas foram infectadas entre os dias 20 e 26 de dezembro; variante \u00d4micron j\u00e1 \u00e9 dominante no Reino Unidos e nos Estados Unidos, mas dados preliminares sugerem risco reduzido de interna\u00e7\u00e3o na compara\u00e7\u00e3o com a Delta.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-10-2021-WHO-Angola-COVID-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-28": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU destaca que esperan\u00e7a no futuro est\u00e1 sendo colocada \u00e0 prova, mas ele acredita que humanidade pode superar \u201ctestes\u201d; Ant\u00f3nio Guterres quer plano ambicioso para vacinar todas as pessoas, em todos os lugares, contra a Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2021_UN-PHOTO_SG-vaccine-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-27": [{"content": "Neste 27 de dezembro, as Na\u00e7\u00f5es Unidas comemoram pela segunda vez o Dia Internacional de Prepara\u00e7\u00e3o Epidemiol\u00f3gica; em v\u00eddeo, secret\u00e1rio-geral diz que humanidade deve estar preparada para novas epidemias e defende Cobertura Universal de Sa\u00fade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-12-2021-Unsplash-Italy-COVID-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-24": [{"content": "Durante este m\u00eas, especialistas v\u00e3o \u201cinvadir\u201d redes sociais de celebridades e\u00a0de\u00a0influenciadores para compartilhar conte\u00fado sobre as variantes do coronav\u00edrus e a import\u00e2ncia de ter o ciclo completo da vacina\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/19-03-15-Mateus-Solano.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-23": [{"content": "\u201cNingu\u00e9m est\u00e1 seguro at\u00e9 que todos estejam seguros\u201d. Alerta da ONU pede mais empenho para acelerar o ritmo da vacina\u00e7\u00e3o assegurando pelo menos 70% da popula\u00e7\u00e3o vacinada at\u00e9 2022. As 10 maiores economias mundiais det\u00eam maior taxa de imuniza\u00e7\u00e3o. J\u00e1 pa\u00edses de baixa renda, especialmente os africanos, t\u00eam em m\u00e9dia 0,8% de vacina\u00e7\u00e3o. ONU acredita que \u00e9 poss\u00edvel alcan\u00e7ar a meta da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade de levar a vacina a todos com 11 bilh\u00f5es de doses e ampliar a cobertura de imuniza\u00e7\u00e3o prevenindo o surgimento de novas variantes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/09/25324/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-22": [{"content": "Reforma tamb\u00e9m pro\u00edbe\u00a0publicidade, promo\u00e7\u00e3o e patroc\u00ednio de cigarros e similares; medidas aprovadas pelo Senado mexicano,\u00a0neste m\u00eas,\u00a0s\u00e3o consideradas por ONU como exemplo de melhores pr\u00e1ticas para o controle do consumo de tabaco.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/29-05-2019-smoking-WHO.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-21": [{"content": "Com aumento dos casos de Covid, diretor da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade afirma ser melhor cancelar um evento do que ter uma vida cancelada; Tedros Ghebreysus afirma que variante \u00d4micron est\u00e1 se espalhando mais r\u00e1pido do que a Delta.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-17": [{"content": "Variante registra expans\u00e3o r\u00e1pida em taxas de novas contamina\u00e7\u00f5es; ag\u00eancia chama a aten\u00e7\u00e3o sobre perda de US$ 17 trilh\u00f5es em futuras oportunidades para a atual gera\u00e7\u00e3o de estudantes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-06-2021-UNHCR-Kenya-Dadaab-Fardowsa-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-16": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas divulgam atualiza\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio sobre a resposta coordenada do Sistema ONU \u00e0 pandemia de Covid-19; texto inclui a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, humanit\u00e1ria e socioecon\u00f4mica e esfor\u00e7os multilaterais ampliados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-10-2021-WHO-Philippines-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-14": [{"content": "Evento, marcado para 13 de janeiro, dever\u00e1 anunciar maior compromisso de pa\u00edses em obter imuniza\u00e7\u00e3o universal, segundo informou presidente do \u00f3rg\u00e3o, Abdulla Shahid, em encontro com correspondentes, em Nova Iorque; OMS alerta para aumento no n\u00famero de novas infec\u00e7\u00f5es na \u00c1frica e baixa taxa de vacina\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-10-2021-UN-Photo-UN7911871-PGA.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-13": [{"content": "Banco Mundial e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade defendem mais esfor\u00e7os nacionais para manter as pessoas seguras, saud\u00e1veis e protegidas financeiramente; gastos das fam\u00edlias para enfrentar pandemia empobrecem 90% delas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/04-03-2021-Unsplash-London-UK.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-12": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o\u00a0quer\u00a0maior a\u00e7\u00e3o em favor de equidade, resili\u00eancia e atendimento a todas as pessoas; nova urg\u00eancia\u00a0da pandemia atrai aten\u00e7\u00e3o\u00a0crescente\u00a0de l\u00edderes e cidad\u00e3os para\u00a0o tema.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-11-2021-UNICEF-UN0506222-Sam-Mort.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-10": [{"content": "Segundo Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, a prote\u00e7\u00e3o fica mais fraca a partir do primeiro semestre da completa imuniza\u00e7\u00e3o; imunizantes da Janssen podem ser usadas para refor\u00e7o entre 2 e 6 meses ap\u00f3s dose \u00fanica; variante \u00d4micron foi reportada em 57 pa\u00edses, mas Delta segue predominante; Am\u00e9ricas e \u00c1frica querem aumentar n\u00famero de vacinados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/17-11-2021_UNICEF-537703_Somalia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-09": [{"content": "Relat\u00f3rio revela que pandemia lan\u00e7ou 100 milh\u00f5es a mais de menores na pobreza, 1,8 menor a cada segundo; diretora-executiva da ag\u00eancia revela que ganhos das \u00faltimas d\u00e9cadas est\u00e3o em risco; mesmo antes da pandemia cerca de 1 bilh\u00e3o de crian\u00e7as sofriam de pelo menos um tipo de priva\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/Embargoed+2/07-12-2021_UNICEF-470557_Mauritania.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-08": [{"content": "OMS divulga balan\u00e7o semanal sobre a pandemia, confirmando que o total de mortes pelo v\u00edrus subiu 10% entre os dias 29 de novembro e 5 de dezembro; na Europa, ag\u00eancia destaca que casos entre crian\u00e7as tamb\u00e9m est\u00e3o subindo e afirma ser importante vacinar os menores de idade.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-12-2021_UNICEF_UNI394975_1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-07": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU sequer aconselha tratamento ap\u00f3s evid\u00eancias apontarem\u00a0que n\u00e3o h\u00e1 melhoria na taxa de sobreviv\u00eancia; transfus\u00e3o de plasma com anticorpos de\u00a0quem se recuperou do v\u00edrus\u00a0que \u00e9 cara\u00a0e desnecess\u00e1ria.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/26-11-2021_IMF_South-Africa-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-02": [{"content": "Dados s\u00e3o de 23 a 30 de novembro; OMS confirma que variante \u00d4micron j\u00e1 foi\u00a0detectada em mais de 20 pa\u00edses no mundo, sendo que mais de 60% dos casos est\u00e3o concentrados na \u00c1frica do Sul e em Botsuana.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-10-2020_WHO_Sierra-Leone.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-12-01": [{"content": "OMS divulga balan\u00e7o semanal sobre a pandemia, informando que variante \u00f4micron \u00e9 possivelmente mais transmiss\u00edvel; mundo tem total de 260 milh\u00f5es de casos confirmados de coronav\u00edrus, que j\u00e1 matou quase 5,2 milh\u00f5es de pessoas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/05-08-2021_WHO_Africa-Covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-30": [{"content": "Unctad\u00a0prev\u00ea\u00a0movimenta\u00e7\u00e3o de US$ 28\u00a0trilh\u00f5es\u00a0este ano, 23% acima dos n\u00fameros de 2020 e 11% acima dos \u00edndices de 2019; situa\u00e7\u00e3o para 2022 ainda \u00e9 bastante incerta;\u00a0Taiwan,\u00a0China,\u00a0Vietn\u00e3\u00a0e Brasil foram\u00a0regi\u00f5es\u00a0com maiores altas\u00a0no fluxo de com\u00e9rcio este ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-11-2021_Unsplash_shipping-containers.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-29": [{"content": "Tedros\u00a0Ghebreyesus\u00a0abriu\u00a0sesss\u00e3o\u00a0especial da Assembleia Mundial da Sa\u00fade\u00a0defendendo\u00a0um novo acordo sobre pandemias; ag\u00eancia da ONU avalia que grande n\u00famero de muta\u00e7\u00f5es cria um risco alto da variante se espalhar pelo mundo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-26": [{"content": "OMS classifica variante B.1.1.529,\u00a0 descoberta na \u00c1frica do Sul, como preocupante; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade recomenda cautela aos pa\u00edses antes de emitirem proibi\u00e7\u00e3o de entradas em suas fronteiras de passageiros da \u00c1frica do Sul e na\u00e7\u00f5es vizinhas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-11-2021_IMF_South-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-24": [{"content": "Segundo a ag\u00eancia da ONU, pa\u00edses devem continuar dando prioridade \u00e0 partilha de doses por meio do mecanismo Covax, antes de imunizar crian\u00e7as e\u00a0adolescentes de\u00a0baixo risco;\u00a0urg\u00eancia continua sendo tamb\u00e9m em vacinar idosos, pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas e trabalhadores de sa\u00fade.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2021_UNICEF_COVID_mental-health.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-23": [{"content": "Exame de sangue, anunciado pela Espanha, identifica se anticorpos s\u00e3o por vacina ou infec\u00e7\u00e3o natural; testes simples s\u00e3o adequados para infraestrutura laboratorial b\u00e1sica; resultados podem ser interpretados a olho nu.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-04-2020_UNICEF_Syira_COVID-19.JPG/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-22": [{"content": "Zhang Zhan, que tamb\u00e9m \u00e9 ativista de direitos da mulher, est\u00e1 com sa\u00fade debilitada ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o a quatro anos de pris\u00e3o por \u201ccriar contendas e provocar problemas\u201d; especialistas dizem que autoridades s\u00e3o respons\u00e1veis pelo bem-estar da rep\u00f3rter, que entrou em greve de fome.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2020-8.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-17": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, Opas, diz que pandemia ainda est\u00e1 muito ativa em diversos pa\u00edses; casos se mant\u00eam em patamares est\u00e1veis no Brasil, na Col\u00f4mbia e nos Estados Unidos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-10-2021_PAHO_Brazil_COVID_vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-16": [{"content": "Tratamento antiviral da Pfizer dever\u00e1 ser acompanhado por dose baixa de ritonavir, um dos medicamentos mais usados contra o HIV; Unitaid revela que novo acordo permitir\u00e1 alcan\u00e7ar 53% da popula\u00e7\u00e3o global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2-11-21_UN_Cuba_hospital_COVID-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-15": [{"content": "Nova an\u00e1lise do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, estima que mais de 261 mil crian\u00e7as est\u00e3o detidas em todo o mundo; ag\u00eancia afirma que 84 pa\u00edses libertaram menores desde abril de 2020 e faz apelo por reforma na justi\u00e7a juvenil", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/31-01-2019-UNICEF-UN0277463.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-12": [{"content": "O vice-diretor da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, Jarbas Barbosa, fala \u00e0 ONU News sobre refor\u00e7o da vacina contra Covid-19 na imuniza\u00e7\u00e3o de idosos e imunocomprometidos; ag\u00eancia ressalta que muitos pa\u00edses ainda est\u00e3o longe da meta de 20% de cobertura, e a prioridade deve ser expandir a vacina\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/JARBAS+BARBOSA.jpg.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-11": [{"content": "Acnur divulga balan\u00e7o do primeiro semestre deste ano; mundo tem agora 84 milh\u00f5es de pessoas desalojadas, que fugiram principalmente de conflitos; restri\u00e7\u00f5es impostas pela Covid-19 tamb\u00e9m limitaram acesso ao asilo em v\u00e1rios locais.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-09-2021-IOM-Haiti-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-10": [{"content": "Relat\u00f3rio destaca que mais de 22 milh\u00f5es perderam a primeira dose da vacina; n\u00famero est\u00e1 3 milh\u00f5es acima que do ano anterior; n\u00edvel global de menores que receberam a segunda dose \u00e9 25% menor que necess\u00e1rio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2020-UNICEF-UN0287582-Rep-Congo.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-09": [{"content": "OMS alerta que situa\u00e7\u00e3o pode acontecer se a produ\u00e7\u00e3o continuar no n\u00edvel atual; ag\u00eancia prev\u00ea escassez de agulhas para campanhas regulares de imuniza\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo ano; especialista n\u00e3o aconselha reutiliza\u00e7\u00e3o de seringas, mesmo depois de esterilizadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-02-2020-UNMISS-measles-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-05": [{"content": "Vice-diretor da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade falou \u00e0 ONU News sobre a situa\u00e7\u00e3o da pandemia; Jarbas Barbosa destacou parceria com a Fiocruz e as negocia\u00e7\u00f5es para doa\u00e7\u00e3o de imunizantes; m\u00e9dico brasileiro tamb\u00e9m refor\u00e7a seguran\u00e7a da vacina e import\u00e2ncia de combate \u00e0s not\u00edcias falsas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/03-09-2021_UNICEF_DRC.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-04": [{"content": "Diretor-geral da OMS afirma que situa\u00e7\u00e3o sequer devia estar acontecendo e defende que pa\u00edses\u00a0com\u00a0mais de 40% da popula\u00e7\u00e3o totalmente vacinada deixem de receber doses; Europa e \u00c1sia Central no epicentro da pandemia, com alta de novos casos e de mortes.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2-11-21_UN_Cuba_hospital_COVID-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-03": [{"content": "Imunizante da Bharat\u00a0Biotech, da \u00cdndia, \u00e9 o oitavo a entrar na lista dos aprovados para proteger popula\u00e7\u00e3o da Covid-19; novos casos da doen\u00e7a sobem 6% na Europa na \u00faltima semana, sendo que continente continua sendo o \u00fanico onde situa\u00e7\u00e3o piora.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/UNHCR/22-01-2021_UNICEF-402469_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-11-01": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral declara que marca de \u00f3bitos \u00e9 arrasadora e \u201cuma vergonha global\u201d; nota alerta sobre desinforma\u00e7\u00e3o, ac\u00famulo de imunizantes e nacionalismo, que aliados \u00e0 falta de solidariedade global promovem o progresso da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/30-07-2021_UNICEF-456957_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-29": [{"content": "Estudo divulgado pelo Unicef revela que mais de 100 milh\u00f5es de estudantes ficaram sem acesso a qualquer forma de educa\u00e7\u00e3o durante a pandemia; embora pa\u00edses de baixa renda sejam mais afetados, na\u00e7\u00f5es mais desenvolvidas tamb\u00e9m enfrentam desafios.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/11/27-11-18_UNICEF-UN0248985_Iraq.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-28": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho divulga proje\u00e7\u00f5es sobre horas de trabalho em 2021; total ser\u00e1\u00a04,3% menor do que os n\u00edveis pr\u00e9-pandemia, representando o equivalente a 125 milh\u00f5es de empregos em tempo integral.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-10-2021_ILO_Lesotho.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-27": [{"content": "Unicef chama a aten\u00e7\u00e3o para a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o do imunizante contra a Covid-19; maiores economias do mundo prometeram doar 1,3 bilh\u00e3o de doses, mas apenas 194 milh\u00f5es foram distribu\u00eddas por meio do sistema Covax.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/09/25324/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-25": [{"content": "Fundo Monet\u00e1rio Internacional divulga tend\u00eancias do setor; moradia no pa\u00eds europeu est\u00e1 cerca de 10% mais cara; no topo da lista est\u00e3o Luxemburgo, Turquia e\u00a0Nova Zel\u00e2ndia; nos Estados Unidos procura online por casas atingiu n\u00edveis recorde.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2019-Lisbon-AC2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-23": [{"content": "Proje\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade aponta que n\u00famero mais baixo pode ter sido 80 mil m\u00e9dicos e enfermeiros v\u00edtimas da pandemia entre janeiro de 2020 e maio deste ano; entidade faz um apelo urgente por a\u00e7\u00e3o concreta para proteger esses profissionais.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/15-07-2021_ADB_Philippines-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-21": [{"content": "Segundo a Opas, 41% dos habitantes\u00a0da regi\u00e3o est\u00e3o vacinados, mas \u00e1reas na Bol\u00edvia, Venezuela e M\u00e9xico est\u00e3o com aumento das infec\u00e7\u00f5es; diretora da ag\u00eancia da ONU anuncia projeto\u00a0para criar protocolo que vai permitir\u00a0aos pa\u00edses detectar coronav\u00edrus e influenza a partir da mesma amostra.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-10-2021_PAHO_Uruguay_COVID_vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-17": [{"content": "Mensagem do chefe da ONU enfatiza transforma\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o e sustentabilidade como prioridades do p\u00f3s-pandemia; Ant\u00f3nio Guterres pede mais uni\u00e3o para se promover o fim da pobreza e um mundo de justi\u00e7a, dignidade e oportunidades.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2021-UNDP-India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-15": [{"content": "OMS destaca que seis em cada sete infec\u00e7\u00f5es\u00a0pelo v\u00edrus\u00a0n\u00e3o s\u00e3o detectadas na \u00c1frica;\u00a0ag\u00eancia\u00a0afirma que\u00a0casos no continente podem\u00a0ser\u00a0sete\u00a0vezes mais\u00a0altos\u00a0que os\u00a0reportados;\u00a0nova\u00a0iniciativa\u00a0deve\u00a0testar mais de 7 milh\u00f5es de pessoas no pr\u00f3ximo ano;\u00a0investimento deve chegar a\u00a0US$ 1,8 milh\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-06-21-WHO-AFR-NGA-COVID-TESTING-SITE.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-13": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\u00a0soma cerca de 50 mil\u00a0\u00f3bitos\u00a0por semana;\u00a0n\u00edvel\u00a0\u00e9 o\u00a0mais baixo\u00a0registrado em um ano;\u00a0diretor da ag\u00eancia\u00a0destaca\u00a0regi\u00e3o\u00a0europeia\u00a0por\u00a0apresentar\u00a0novas ondas de casos e\u00a0de\u00a0mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-10-2021_PAHO_Brazil_COVID_vaccine-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-12": [{"content": "Dados apontam que pacientes t\u00eam\u00a0mais chances de sofrerem complica\u00e7\u00f5es e\u00a0duas vezes mais risco de morrerem se contra\u00edrem Covid-19;\u00a0pa\u00edses de baixa renda abrigam mais da\u00a0metade da popula\u00e7\u00e3o com HIV e possuem a menor taxa de vacina\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-11-2019-HIV-AIDS-Ukraine-Red-Ribbon.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-08": [{"content": "Fadiga, falta de ar e disfun\u00e7\u00e3o cognitiva s\u00e3o\u00a0os sintomas mais comuns;\u00a0ag\u00eancia da ONU\u00a0diz que defini\u00e7\u00e3o contribui para busca de tratamento; condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-Covid\u00a0n\u00e3o pode ser explicada\u00a0por outro diagn\u00f3stico e dura pelo menos dois meses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/Embargoed+2/01-09-2021_IMF_Colombia_commute.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-07": [{"content": "Banco Mundial sugere reavaliar prioridades de gastos para evitar mais uma d\u00e9cada perdida na Am\u00e9rica Latina e Caribe; novo relat\u00f3rio prop\u00f5e medidas para maior efici\u00eancia nas despesas e melhora dos fluxos das receitas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-06": [{"content": "Desde 2017, \u201cLove Myself\u201d leva mensagem positiva sobre amor pr\u00f3prio e autocuidado para crian\u00e7as e jovens de todo o mundo; grupo de K-Pop sul-coreano j\u00e1 angariou US$ 3,6 milh\u00f5es para trabalhos da ag\u00eancia de combate \u00e0 viol\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-10-2021-BTS-UNICEF-UN0531088.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-10-05": [{"content": "Estudo focando em efeitos para menores de idade \u00e9 considerado o mais amplo do tipo; ag\u00eancia alerta que restri\u00e7\u00f5es provocam problemas que s\u00e3o apenas \u201cponta do iceberg\u201d; 46 mil jovens cometem suic\u00eddio, todos os anos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-11-2020_UNICEF_Lebanon_03.JPG/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-29": [{"content": "Novo\u00a0Relat\u00f3rio da Unctad\u00a0destaca que estas economias somente poder\u00e3o atingir metas globais\u00a0com\u00a0investimentos e gastos\u00a0em grande escala; lus\u00f3fonos Angola, Guin\u00e9-Bissau, Mo\u00e7ambique, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe e Timor-Leste integram o grupo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-03-2021_Unsplash_Costa-Rica.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-28": [{"content": "Obra \u00e9 uma colabora\u00e7\u00e3o de 60 entidades do setor humanit\u00e1rio, incluindo OMS e Unicef; \u201cMeu\u00a0Her\u00f3i\u00a0\u00e9s Tu\u00a02021\u201d \u00e9 voltado para pais, professores e profissionais da sa\u00fade;\u00a0meta\u00a0\u00e9\u00a0ensinar as crian\u00e7as a lidar com os impactos da pandemia\u00a0em \u00e1reas como\u00a0educa\u00e7\u00e3o, recrea\u00e7\u00e3o e momentos com amigos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/27-09-2021-COVID-Children-Book.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-27": [{"content": "Setor \u00e9 um dos que mais sofrem com os impactos da Covid-19, com perdas de at\u00e9 US$ 4 trilh\u00f5es para o PIB global somente este ano; 27 de setembro \u00e9 o Dia Mundial do Turismo\u00a0e\u00a0celebra\u00e7\u00f5es giram em torno do crescimento inclusivo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/Embargoed+2/01-09-2021_IMF_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-25": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, bra\u00e7o da OMS,\u00a0indicou\u00a0a\u00a0Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz por sua \u201clonga tradi\u00e7\u00e3o na fabrica\u00e7\u00e3o de vacinas e avan\u00e7os no desenvolvimento de um imunizante contra a Covid-19; Opas selecionou tamb\u00e9m empresa do setor privado da Argentina.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2021_UNICEF-429453_Chile.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-24": [{"content": "Novas diretrizes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade incluem subst\u00e2ncias casirivimab e imdevimab para uso no tratamento; ag\u00eancia apela a farmac\u00eauticas e governos que gerenciem alto custo e limita\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-09-2021_Regeneron_Covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-23": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas realizam Confer\u00eancia dos Sistemas Alimentares, para chamar a aten\u00e7\u00e3o global sobre a urg\u00eancia de se erradicar a fome e reduzir doen\u00e7as relacionadas \u00e0 m\u00e1-alimenta\u00e7\u00e3o; relat\u00f3rio da FAO mostra que Covid-19 prejudicou d\u00e9cadas de esfor\u00e7o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-09-2021_FAO_Tanzania_Training.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-22": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU para Refugiados quer apoio para mobilizar fundos; nota alerta\u00a0que falha em financiar a resposta vai agravar situa\u00e7\u00e3o dos deslocados e ap\u00e1tridas; nota adverte que grupo que represneta 1% da popula\u00e7\u00e3o mundial n\u00e3o pode ser exclu\u00eddo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-09-2021_UNHCR_Pakistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-21": [{"content": "Ao abrir os debates de alto n\u00edvel da 76\u00aa Assembleia Geral da ONU,\u00a0secret\u00e1rio-geral\u00a0Ant\u00f3nio Guterres afirmou que desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o de vacinas chega a ser obscena; chefe das Na\u00e7\u00f5es Unidas disse que mundo precisa\u00a0despertar da\u00a0beira do abismo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-09-2021-UN-Photo-UN81823-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-20": [{"content": "A nova sess\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o\u00a0teve in\u00edcio\u00a0dia 14\u00a0de setembro, mas debates de alto-n\u00edvel com chefes de Estado e de governo acontecem a partir desta ter\u00e7a-feira; l\u00edderes mundiais v\u00e3o retornando\u00a0gradualmente\u00a0\u00e0 sede da ONU; al\u00e9m da Covid-19, outros desafios globais estar\u00e3o no centro das aten\u00e7\u00f5es, como mudan\u00e7a clim\u00e1tica e seguran\u00e7a alimentar.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-09-2021_UN-7909565_GA75-closing.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-17": [{"content": "Crise econ\u00f4mica no pa\u00eds amea\u00e7a reverter d\u00e9cadas de progressos no bem-estar da popula\u00e7\u00e3o;\u00a0Tedros\u00a0Ghebreyesus\u00a0visitou pa\u00eds \u00e1rabe, onde\u00a0faltam\u00a0medicamentos e\u00a0insumos\u00a0b\u00e1sicos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-09-2021_UNICEF_Lebanon.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-16": [{"content": "Ag\u00eancia apresenta documento citando \u201cli\u00e7\u00f5es aprendidas com erros do passado\u201d; proposta traz uma vis\u00e3o para combater falta de emprego e crise clim\u00e1tica num mundo p\u00f3s-pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/09-09-2021_UN-Women_Ecuador.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-15": [{"content": "Diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade explica que objetivo \u00e9 ter 40% da popula\u00e7\u00e3o vacinada at\u00e9 o fim do ano; Tedros Ghebreyesus\u00a0sai em defesa do continente africano, que segundo ele, foi deixado para tr\u00e1s pelo resto do mundo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-09-2021_UNICEF_Uganda.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-10": [{"content": "ONU prev\u00ea aumento de pessoas carenciadas\u00a0com\u00a0novas\u00a0situa\u00e7\u00f5es como\u00a0a do\u00a0Afeganist\u00e3o; cerca de 235 milh\u00f5es de pessoas precisam de assist\u00eancia e prote\u00e7\u00e3o\u00a0em n\u00edvel global; n\u00famero\u00a0de necessitados\u00a0\u00e9\u00a040% mais\u00a0alto do que o do ano\u00a0passado.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-10-2019_UN_Idai-Beira-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-09": [{"content": "Total de 2 bilh\u00f5es de unidades s\u00f3 dever\u00e1 ser alcan\u00e7ado no primeiro trimestre de 2022; problemas de exporta\u00e7\u00e3o do imunizante contra a Covid-19, prioridade de acordos bilaterais e aumento da produ\u00e7\u00e3o est\u00e3o entre os motivos para o atraso.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-03-2021-UNDCO-Sao-Tome-COVID-vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-08": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas destacam os efeitos da pandemia de Covid-19 no acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; de acordo com a ONU, fechamento de escolas afetou mais de 60% de alunos do mundo todo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/08-04-2021_UNESCO_Thailand-05.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-06": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o\u00a0lan\u00e7a pesquisa para\u00a0entender os impactos sociais e econ\u00f4micos da Covid-19 na juventude da Am\u00e9rica Latina; respostas s\u00e3o confidenciais e pessoas entre 15\u00a0a\u00a029 anos tamb\u00e9m\u00a0podem\u00a0relatar quais s\u00e3o suas preocupa\u00e7\u00f5es futuras.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-08-2021-UNIC-Argentina-youth-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-03": [{"content": "Novo relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Meteorol\u00f3gica Mundial mostra impactos das medidas contra a Covid-19; ag\u00eancia garante que muitos centros urbanos come\u00e7aram a ver \u201cc\u00e9us azuis ao inv\u00e9s de nuvens polu\u00eddas\u201d; Am\u00e9rica do Sul foi regi\u00e3o com maior queda dos n\u00edveis de CO.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/14-04-19-beijing-forbidden-city-watchtower.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-02": [{"content": "Com o objetivo de preparar e proteger o mundo contra novas amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade global, o governo alem\u00e3o e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade inauguraram, em Berlim, centro de intelig\u00eancia para prevenir e controlar pandemias e endemias.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/16-07-2021_ADB_Philippines.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-09-01": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho divulga relat\u00f3rio, destacando como a pandemia de Covid-19 aumentou ainda mais a lacuna entre pa\u00edses de rendas alta e baixa.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-09-2021_ILO_Moldova.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-31": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU destaca que pessoas sem smartphones ou computador n\u00e3o podem ser deixadas de lado; \u00a0Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade \u00e9 contra a exig\u00eancia de provas de que a pessoa foi vacinada para para poder viajar.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/29-04-2021-UNICEF-UN0431333-Ghana.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-26": [{"content": "Momento marcante na vida de uma crian\u00e7a, o primeiro dia de col\u00e9gio \u00e9 adiado;\u00a0pelo menos 29%\u00a0dos alunos do ensino fundamental\u00a0n\u00e3o seguem ensino a dist\u00e2ncia;\u00a0Covid-19 fechou portas para\u00a0168 milh\u00f5es de\u00a0estudantes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-08-2021_UNICEF-331139_Guatemala.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-25": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura, FAO, \u00a0Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica, Aiea, e Governo da \u00c1ustria conduziram estudo para apurar efici\u00eancias das alternativas, que se mostraram seguras para uso.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-08-2021_WHO_laboratory.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-20": [{"content": "Segundo\u00a0Mari\u00e2ngela\u00a0Sim\u00e3o, \u00e9 um processo comum esperar mais tempo para comprovar a efic\u00e1cia e seguran\u00e7a de qualquer vacina para os menores de idade;\u00a0ag\u00eancia pede cuidado com adolescentes que podem ter maior risco de desenvolver forma mais severa de Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-08-2021-WHO-cancer-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-19": [{"content": "Regi\u00e3o enfrenta ao mesmo tempo casos de c\u00f3lera, ebola e da doen\u00e7a de Marburgo; OMS confirma que \u00f3bitos por Covid-19 aumentaram 193% em um m\u00eas; continente tem recebido mais vacinas gra\u00e7as ao mecanismo Covax.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-07-2021_UNICEF_DRC.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-18": [{"content": "Ag\u00eancia faz apelo para garantia do bem-estar dos civis e seguran\u00e7a dos funcion\u00e1rios e trabalhadores de sa\u00fade; mesmo com a inseguran\u00e7a, OMS enviou kits para tratar feridos com queimaduras e traumas f\u00edsicos e medicamentos; aumentam casos de press\u00e3o alta, desnutri\u00e7\u00e3o e Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/13-08-2021-UNICEF-UN0498798-Afghanistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-16": [{"content": "Envio\u00a0do\u00a0Jap\u00e3o\u00a0visa ajudar a\u00a0imunizar\u00a0timorenses\u00a0que integram grupo\u00a0priorit\u00e1rio;\u00a0pa\u00eds voltou a renovar estado de emerg\u00eancia\u00a0em agosto\u00a0para conter infec\u00e7\u00f5es; pico de casos\u00a0ocorreu\u00a0em maio.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-07-2021-UNICEF-UN0489199-Haiti.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-15": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU envia mensagem de apoio ao pa\u00eds caribenho; centenas de pessoas morreram com o tremor de 7.2 graus de magnitude; Na\u00e7\u00f5es Unidas trabalham nos esfor\u00e7os de ajuda e de resgate.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-08-2020_UNICEF_Haiti_Sensitization_COVID19.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-11": [{"content": "Ag\u00eancia\u00a0examina\u00a0f\u00e1rmacos\u00a0usados contra\u00a0mal\u00e1ria,\u00a0certos tipos de\u00a0c\u00e2ncer\u00a0e condi\u00e7\u00f5es do sistema imunol\u00f3gico;\u00a0diretor-geral\u00a0da OMS\u00a0diz\u00a0que no ritmo\u00a0atual, pode haver aumento de mais 100 milh\u00f5es casos at\u00e9 in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/14-07-2021_UNICEF-456999_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-10": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU pede para ningu\u00e9m baixar a guarda, especialmente com novas variantes; OMS lembra\u00a0que n\u00e3o existe nenhuma evid\u00eancia cient\u00edfica que comprove necessidade de uma terceira dose da vacina.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-05-2021_IMF_South-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-08": [{"content": "Taxa\u00a0global\u00a0caiu cerca de 65% em pa\u00edses anfitri\u00f5es\u00a0ap\u00f3s pandemia; iniciativas nas tr\u00eas na\u00e7\u00f5es de l\u00edngua portuguesas constam de nova\u00a0an\u00e1lise\u00a0da\u00a0Ag\u00eancia\u00a0da ONU para Refugiados\u00a0em parceria com o\u00a0Banco Mundial; estudo\u00a0prev\u00ea que cen\u00e1rio\u00a0de\u00a0acolhimento\u00a0seja\u00a0mantido\u00a0em 2021.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020-UNHCR-Brasil-Yoslay-Jackson-and-Jose+Antonio.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-06": [{"content": "Diretor do Programa Mundial de Alimentos, Stephen Anderson, conta que crise agravou situa\u00e7\u00e3o da fome que pode dobrar at\u00e9 outubro afetando 6,2 milh\u00f5es de pessoas; PMA alertou sobre escassez de fundos; 70% do financiamento para o pr\u00f3ximo semestre ainda n\u00e3o foi preenchido.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2012/11/15990/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-05": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU publica documento com mais evid\u00eancias sobre produ\u00e7\u00e3o, acesso e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 na regi\u00e3o; Unesco defende que imuniza\u00e7\u00e3o leve em conta os direitos humanos, a ci\u00eancia e os padr\u00f5es \u00e9ticos.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-07-2020_PAHO_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-04": [{"content": "Continente espera iniciar\u00a0ainda\u00a0este m\u00eas vacina\u00e7\u00e3o com dose \u00fanica da americana Johnson & Johnson;\u00a0Unicef revela\u00a0meta\u00a0de subir dos\u00a0atuais 2% da popula\u00e7\u00e3o imunizada; Uni\u00e3o Africana sa\u00fada agiliza\u00e7\u00e3o da\u00a0distribui\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses-membros.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-07-2021_COVID_19_Vaccine_Benin_UNStaff.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-03": [{"content": "Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas no pa\u00eds revela apoio a metas de recupera\u00e7\u00e3o em 2020; grandes prioridades s\u00e3o agricultura e\u00a0economia,\u00a0que est\u00e1 na imin\u00eancia de\u00a0uma\u00a0nova contra\u00e7\u00e3o; governo e parceiros defendem\u00a0que maior\u00a0inclus\u00e3o\u00a0pode\u00a0melhorar reconstru\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-04-2021-NICA-468508-Timor-Leste.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-08-02": [{"content": "Na Semana Mundial da Amamenta\u00e7\u00e3o, ag\u00eancia da ONU\u00a0destaca benef\u00edcios do aleitamento e ressalta que n\u00e3o existe nenhuma evid\u00eancia da transmiss\u00e3o do v\u00edrus pelo leite materno.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2014/08/19672/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-31": [{"content": "Unicef prev\u00ea que dose \u00fanica da Johnson & Johnson ajude a tornar opera\u00e7\u00f5es menos dispendiosas; ag\u00eancia da ONU apoia log\u00edstica e governo coordena o processo; pa\u00eds ultrapassa 28 mil notifica\u00e7\u00f5es com aumento de casos na terceira onda; autoridades preveem que pico da atual fase seja em setembro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/01-02_2021_Janssen_Vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-30": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia confirma que em cinco regi\u00f5es do mundo, total de casos subiu at\u00e9\u00a080% em um m\u00eas; mortes na \u00c1frica pela Covid-19 sobem na mesma percentage; variante da foi detectada em 132 pa\u00edses e ag\u00eancia prev\u00ea que novas variantes possam surgir.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-07-2021_UNICEF_DRC.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-29": [{"content": "Estudo da OIM avalia como vivem venezuelanos que buscam vida melhor\u00a0em pa\u00edses como\u00a0Brasil, Chile, Col\u00f4mbia, Equador e Peru;\u00a0mesmo com dificuldades, maioria\u00a0prefere\u00a0continuar; ag\u00eancia\u00a0da ONU pede aos governos a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de integra\u00e7\u00e3o a longo prazo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-06-2021_UNHCR_venezuelan-refugees.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-28": [{"content": "Segundo a OMS,\u00a0mais 69 mil pessoas n\u00e3o conseguiram sobreviver no mundo;\u00a0ag\u00eancia\u00a0reporta\u00a0uma m\u00e9dia de 540 mil novos casos\u00a0por dia;\u00a0Estados Unidos duplicam\u00a0n\u00fameros de\u00a0rec\u00e9m-infectados; Opas teme avalanche de problemas de sa\u00fade na regi\u00e3o das Am\u00e9ricas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-06-2021-UNICEF-UN0433769-Peru.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-27": [{"content": "Unicef defende reabertura de todas as escolas, mesmo\u00a0que\u00a0nem todos os professores estejam vacinados; ag\u00eancia da ONU lamenta que educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e amizades tenham sido substitu\u00eddas por ansiedade entre alunos; no\u00a0Uganda, taxa de gravidez entre adolescentes subiu mais de 20%.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-07-2021_UNICEF-431685_school.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-26": [{"content": "Na abertura da Pr\u00e9-C\u00fapula para a Confer\u00eancia dos Sistemas Alimentares, vice-secret\u00e1ria-geral destaca uni\u00e3o em torno da ideia de que os alimentos podem ajudar a trazer solu\u00e7\u00f5es para o alcance dos ODSs; Roma abriga reuni\u00e3o de tr\u00eas dias; mais de 800 milh\u00f5es no mundo est\u00e3o famintos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-07-2021-FAO-Amina-Mohammed.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-23": [{"content": "Reuni\u00e3o na It\u00e1lia junta representantes de v\u00e1rios setores\u00a0antecipando o encontro de l\u00edderes globais \u00e0s margens da pr\u00f3xima Assembleia Geral da ONU; vice-chefe da organiza\u00e7\u00e3o defende que mais jovens actuem em favor de sistemas alimentares.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/50596831318_6b57dfa25a_k.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-22": [{"content": "OMT fala na \u201cmaior crise da hist\u00f3ria do turismo\u201d, que continua pelo segundo ano consecutivo; cerca de 460 milh\u00f5es de passageiros a menos viajaram entre janeiro e maio deste ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/30-06-2021_Unsplash-airplane.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-21": [{"content": "Para o diretor-geral,\u00a0sucesso\u00a0do evento\u00a0ser\u00e1 assegurado com identifica\u00e7\u00e3o, isolamento, rastreio e tratamento de novos casos; pandemia\u00a0pode matar at\u00e9\u00a0100 mil\u00a0pessoas\u00a0no mundo at\u00e9\u00a0o fim dos jogos; com tocha ol\u00edmpica nas m\u00e3os, chefe da OMS desejou\u00a0\u201cum amanhecer mais saud\u00e1vel, seguro e justo\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-19": [{"content": "Novo levantamento da OIT mostra que desigualdades no mercado de trabalho foram ampliadas com a Covid-19 e situa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 persistir; estudo revela haver menos 13 milh\u00f5es de mulheres empregadas, na compara\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo pr\u00e9-crise.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/19-07-2021-ILO-Mongolia-women.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-16": [{"content": "Primeira pesquisa global\u00a0sobre situa\u00e7\u00e3o\u00a0carcer\u00e1ria\u00a0destaca que superlota\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es aumenta risco de transmiss\u00e3o da Covid-19;\u00a0\u00a0Unodc\u00a0destaca\u00a0que\u00a0n\u00famero de presos subiu 25% nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/12/12-12-18_Haiti_WomensCivilPrison_MINUJUSTH.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-15": [{"content": "Estudo de Ag\u00eancias da ONU destaca que n\u00famero \u00e9 o mais alto desde 2009; Sudeste Asi\u00e1tico e do Mediterr\u00e2neo Oriental lideram regi\u00f5es mais afetadas pelas interrup\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os de imuniza\u00e7\u00e3o devido \u00e0 Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-07-2021_UNICEF-218436_Iraq.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-14": [{"content": "A vacina\u00e7\u00e3o em massa contra o novo coronav\u00edrus ocorre num momento de maior ades\u00e3o \u00e0s ferramentas digitais para viagens seguras, deve causar aumento da mobilidade nas pr\u00f3ximas semanas e meses como informam novos dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo, OMT.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-06-2021-World+Oceans+Day-Costa+Rica-Coral+reef2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-13": [{"content": "Evento juntando representantes de governos ser\u00e1 realizado esta ter\u00e7a-feira na sede das Na\u00e7\u00f5es Unidas; ag\u00eancias defendem que medida seja imediata e segura para evitar uma cat\u00e1strofe; decis\u00e3o deve ser ap\u00f3s uma an\u00e1lise de risco e considera\u00e7\u00f5es em comunidades locais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2021_UNICEF-396279_Nigeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-12": [{"content": "Dados da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, revelam que entre 20% e 30% dos assalariados na regi\u00e3o fizeram home office; antes da pandemia, a taxa era inferior a 3%. A produ\u00e7\u00e3o remota ajudou a manter a continuidade de empregos e neg\u00f3cios e desenhou um futuro de oportunidades e desafios para os pa\u00edses latino-americanos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-05-2020_ILO_Telecommute.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-09": [{"content": "Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crime,\u00a0Unodc, diz que criminosos se aproveitaram da crise global, do desemprego e perda de renda, al\u00e9m do tempo em que adultos e crian\u00e7as passaram na internet para recrutar e alvejar suas v\u00edtimas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-05-2020_UNICEF-I320529_Ethiopia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-07": [{"content": "Afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 do diretor-geral da OMS, que lembra que os pa\u00edses que j\u00e1 est\u00e3o saindo do confinamento s\u00e3o os que t\u00eam estoques de testes, oxig\u00eanio e vacinas; Tedros Ghebreyesus destaca novas variantes do v\u00edrus e pede que na\u00e7\u00f5es partilhem os imunizantes com mais rapidez.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-06": [{"content": "Pacientes com casos graves e cr\u00edticos podem ser tratados com tocilizumab e sarilumab, juntamente com corticoides; bloquear a prote\u00edna facilita resposta do sistema imunol\u00f3gico; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, respalda estudo cient\u00edfico que prova que medicamentos reduzem em 17% o risco de mortes por coronav\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-07-21-UNICEF-Mumbai-Inia-ICU.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-02": [{"content": "Melhor aproveitamento das oportunidades como pequeno Estado insular em desenvolvimento foi a quest\u00e3o que guiou discuss\u00f5es; Chefe do Programa da ONU lembra que pa\u00eds com um ter\u00e7o de territ\u00f3rio mar\u00edtimo vive \u201cde costas para ao mar\u201d; Diretor Regional da Unesco para \u00c1frica participa do evento presidido pelo Vice-Primeiro-Ministro, Soares Sambu.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2019-MSC19019377.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-07-01": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade explica que aumento das viagens e o relaxamento das restri\u00e7\u00f5es nos pa\u00edses do bloco j\u00e1 fazem com que o total de novos casos seja 10% maior; para diretor-regional da ag\u00eancia, \u00e9 \u201cinaceit\u00e1vel\u201d que milh\u00f5es de pessoas na Europa ainda n\u00e3o tenham sido vacinadas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-06-21-IMF-Paris-Place-de-la-Concorde.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-30": [{"content": "Pandemia cortou\u00a01 bilh\u00e3o\u00a0de viagens\u00a0somente no ano passado; neste\u00a0primeiro trimestre,\u00a0decl\u00ednio foi de 84%;\u00a0cen\u00e1rio mais otimista aponta\u00a0retorno aos n\u00edveis pr\u00e9-pandemia\u00a0em\u00a02023.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-06-21-IMF-Paris-Place-de-la-Concorde.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-21": [{"content": "Especialistas dizem que a ioga pode ajudar com sa\u00fade hol\u00edstica de indiv\u00edduos; uma s\u00e9rie de eventos online est\u00e1 sendo organizada pela Miss\u00e3o da \u00cdndia junto \u00e0 ONU, em Nova Iorque, com transmiss\u00e3o pela UN WebTV.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/23-06-2019-Yoga-India-Day-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-18": [{"content": "Primeiro-ministro de Portugal, Ant\u00f3nio Costa, lembra que crise global de sa\u00fade afetou mais trabalhadores informais, jovens, migrantes e mulheres; mundo perdeu 255 milh\u00f5es empregos de tempo integral presidente dos Estados Unidos, Joe Biden, e Papa Francisco tamb\u00e9m enviaram mensagens.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-06-2021_ILO_Cambodia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-17": [{"content": "J\u00e1 s\u00e3o mais\u00a0de 5 milh\u00f5es de\u00a0notifica\u00e7\u00f5es,\u00a0superando a\u00a0metade do pico\u00a0registrado\u00a0de\u00a0cinco meses\u00a0na segunda\u00a0fase;\u00a0continente teve\u00a0duas doses aplicadas a cada 100 pessoas, contrastando com propor\u00e7\u00e3o de 68 por 100 em na\u00e7\u00f5es\u00a0desenvolvidas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2020-Matshidiso+Moet.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-16": [{"content": "Somente na \u00faltima semana, foram 31 mil \u00f3bitos;\u00a0no Brasil,\u00a080% dos leitos de\u00a0UTI\u00a0em S\u00e3o Paulo\u00a0est\u00e3o ocupados por pacientes\u00a0da pandemia; vacina\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos ajudou a reduzir n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es e mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2021-PAHO-COVID-vaccine-Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-15": [{"content": "Viol\u00eancia, abuso e neglig\u00eancia de pessoas\u00a0na terceira idade\u00a0foram colocados em foco durante\u00a0crise\u00a0global\u00a0de sa\u00fade;\u00a0entre 2019 e 2030, o n\u00famero de\u00a0cidad\u00e3os\u00a0com 60 anos ou mais deve crescer 38%, passando de 1 bilh\u00e3o para 1,4 bilh\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-06-2021_UNDP_Georgia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-14": [{"content": "L\u00edderes anunciaram em encontro deste fim de semana a doa\u00e7\u00e3o de 1 bilh\u00e3o de doses para na\u00e7\u00f5es mais pobres; ag\u00eancia pede que\u00a0imunizantes\u00a0sejam distribu\u00eddos mais rapidamente do que foi anunciado.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-06-2021_G7-Summit.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-11": [{"content": "Pa\u00eds africano\u00a0administra cerca de 30 mil doses di\u00e1rias e\u00a0espera\u00a0atingir meta de pelo menos um quinto da popula\u00e7\u00e3o\u00a0inoculado\u00a0ainda\u00a0este\u00a0ano; na\u00e7\u00e3o\u00a0de l\u00edngua portuguesa recebeu lotes do cons\u00f3rcio Covax que promove distribui\u00e7\u00e3o equitativa de imunizantes a pa\u00edses em desenvolvimento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2021-UNICEF-0424251-Angola-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-10": [{"content": "A Assembleia Geral encerra sua Quinta\u00a0Reuni\u00e3o de Alto\u00a0N\u00edvel\u00a0sobre\u00a0HIV-Aids,\u00a0neste 10 de junho,\u00a0com ado\u00e7\u00e3o de uma nova declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sobre o tema; em entrevista \u00e0 ONU News,\u00a0diretora e representante do\u00a0Unaids\u00a0no Brasil\u00a0destaca\u00a0progresso e\u00a0necessidade de combater\u00a0diferen\u00e7as\u00a0entre pa\u00edses e popula\u00e7\u00f5es com mais e menos recursos.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2021-CLAUDIA-VELAZQUEZ.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-08": [{"content": "OMS pede cautela diante de\u00a0circula\u00e7\u00e3o\u00a0viral e capacidade de resposta; ag\u00eancia recomenda gerenciamento de risco face a planos\u00a0para\u00a0Copa Am\u00e9rica no Brasil;\u00a0\u00c1frica\u00a0pode\u00a0produzir vacina\u00a0ainda em 2021.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-05-2020_WorldBank_Covid-Testing.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-07": [{"content": "Diretor-geral da Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica, Aiea, afirma que di\u00e1logo t\u00e9cnico com Ir\u00e3 n\u00e3o produz resultados esperados; verifica\u00e7\u00e3o e monitoramento foram afetados pela falta de implementa\u00e7\u00e3o do Plano Abrangente de A\u00e7\u00e3o Conjunta, Jcpoa na sigla em ingl\u00eas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/04/21544/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-03": [{"content": "Vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Jarbas Barbosa, afirma que mundo segue lutando contra a pandemia e enfrenta ritmo lento da vacina\u00e7\u00e3o na maioria dos pa\u00edses; ele citou os desafios para as Am\u00e9ricas de receber insumos especialmente ap\u00f3s a crise ter se agravado na \u00cdndia, um dos maiores produtores dos imunizantes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2021_ILO_Philippines.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-02": [{"content": "Vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade fala \u00e0 ONU News sobre a redu\u00e7\u00e3o nas taxas de mortes e hospitaliza\u00e7\u00f5es com o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o em pa\u00edses da regi\u00e3o; mas para Jarbas Barbosa, popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve baixar a guarda, pois a vacina somente n\u00e3o vai acabar com a pandemia; ele tamb\u00e9m falou sobre a situa\u00e7\u00e3o no Brasil e os esfor\u00e7os da OMS para prevenir futuras pandemias.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2021-PAHO-COVID-vaccine-Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-06-01": [{"content": "Em abril, perto de 34 mil\u00a0fam\u00edlias foram afetadas\u00a0pelo desastre natural,\u00a0com 44\u00a0mortes;\u00a0novo\u00a0apelo\u00a0tem apoio da ONU e\u00a0identifica setores\u00a0priorit\u00e1rios, incluindo abrigo de\u00a0emerg\u00eancia,\u00a0\u00e1gua,\u00a0saneamento e\u00a0higiene.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-04-2021-IOM-Timor-Leste.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-30": [{"content": "Encontro\u00a0da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT,\u00a0reuniu governos, organiza\u00e7\u00f5es de empregadores e\u00a0de\u00a0trabalhadores; participantes destacaram import\u00e2ncia de preparar\u00a0os\u00a0profissionais para um mercado em mudan\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-03-2021_UNICEF_UN0393017_Niamey.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-28": [{"content": "Pessoas em deslocamento for\u00e7ado n\u00e3o t\u00eam acesso regular aos alimentos, vivem em prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e ainda t\u00eam que cuidar de outros membros de suas fam\u00edlias como crian\u00e7as e pessoas com defici\u00eancia; levantamento foi liderado pelo Acnur.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020_Turkey_ElderlyShoeShiner.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-27": [{"content": "Total de US$ 8,1 trilh\u00f5es devem ser aplicados nos pr\u00f3ximos 29 anos para melhorar ecossistemas em benef\u00edcio humano e da biodiversidade; novo relat\u00f3rio menciona o Brasil entre na\u00e7\u00f5es que provavelmente aplicariam investimentos do setor p\u00fablico nessa \u00e1rea que n\u00e3o foram revelados.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-11-2020_Unsplash_clean-energy.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-26": [{"content": "Durante essa semana, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade est\u00e1 debatendo o fim da Covid-19 e um melhor preparo para futuras pandemias\u00a0na Assembleia Mundial da Sa\u00fade, a mais importante reuni\u00e3o anual da ag\u00eancia. Numa entrevista \u00e0 ONU News, a diretora-geral assistente da OMS, Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o,\u202fdestacou os principais temas da agenda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2012/10/15742/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-25": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral exp\u00f5e necessidades\u00a0de desenvolvimento\u00a0e obst\u00e1culos agravados\u00a0pela\u00a0pandemia;\u00a0tema\u00a0deste ano:\u00a0Artes, a Cultura e o Patrim\u00f4nio como Alavancas para Construir a \u00c1frica\u00a0que Queremos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/04-05-2021-IOM-Djibouti-tragedy-05.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-24": [{"content": "Reuni\u00e3o anual come\u00e7a nesta segunda-feira, em Genebra, e deve terminar em 1 de junho; pa\u00edses-membros concentram-se em fortalecer sua capacidade de resposta, sistemas nacionais de sa\u00fade e a constru\u00e7\u00e3o de um mundo mais saud\u00e1vel, seguro e justo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2021_ILO_Zimbabwe.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-21": [{"content": "Iniciativa Global da OMS e outros doadores est\u00e3o dispon\u00edveis para financiar a opera\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses no transporte e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas; desbloqueio dos fundos vai exigir planos financeiros robustos; financiamento dom\u00e9stico \u00e9 vivamente encorajado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2021-UNICEF-0424251-Angola-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-20": [{"content": "Propriet\u00e1rio do selo Trama falou \u00e0 ONU News, de S\u00e3o Paulo, sobre iniciativa ResiliArt da Unesco, para apoiar as artes e os profissionais afetados pela pandemia, e sobre o impacto socioecon\u00f4mico para milhares de trabalhadores e pessoal de apoio em shows e eventos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-08-2020-music6.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-19": [{"content": "Segundo novo relat\u00f3rio,\u00a0crescimento\u00a0em 2021\u00a0deve ser\u00a0cerca de 16%; melhora\u00a0\u00e9 impulsionada\u00a0por\u00a0com\u00e9rcio de bens,\u00a0que superam\u00a0transa\u00e7\u00f5es\u00a0de servi\u00e7os; exporta\u00e7\u00f5es da China continuam liderando.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-03-2021-ship-NOLA1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-18": [{"content": "Fundo Monet\u00e1rio Internacional quer melhor mobiliza\u00e7\u00e3o de receitas e gest\u00e3o de despesas como vias para crit\u00e9rios de converg\u00eancia da Uni\u00e3o\u00a0Econ\u00f4mica\u00a0e Monet\u00e1ria Oeste Africana,\u00a0Uemoa; Jos\u00e9\u00a0Dij\u00f3n\u00a0chefiou miss\u00e3o com encontros remotos entre autoridades guineenses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_National_Assembly.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-17": [{"content": "Entre 2000 e 2016, n\u00famero de\u00a0\u00f3bitos por\u00a0doen\u00e7as card\u00edacas\u00a0subiu\u00a042% e\u00a0os de\u00a0acidente vascular cerebral 19%; nova pesquisa\u00a0revela\u00a0que Covid-19 acelerou tend\u00eancias\u00a0de\u00a0aumento da carga hor\u00e1ria.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-05-2021-ILO-coal-mine-China.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-14": [{"content": "No momento, apenas 0,3% de todas as doses\u00a0v\u00e3o\u00a0para\u00a0na\u00e7\u00f5es\u00a0de baixa renda; chefe da\u00a0ag\u00eancia\u00a0falou de\u00a0progressos\u00a0na\u00a0distribui\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de imunizantes; bra\u00e7o regional da\u00a0OMS\u00a0est\u00e1\u00a0intensificando doa\u00e7\u00f5es e coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica\u00a0\u00e0\u00a0Am\u00e9rica Latina e\u00a0ao\u00a0Caribe.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-05-2021-UNICEF-UN0440260-Mauritania-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-13": [{"content": "Alerta vale para pa\u00edses em desenvolvimento; segundo estudo, 33% das atividades informais ocorre \u201clonge da vista dos governos\u201d; maioria dos que atuam no setor s\u00e3o mulheres e jovens com baixa qualifica\u00e7\u00e3o profissional.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-09-2020-Brazil-Informal-Work.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-12": [{"content": "Alta de 25% em taxas sobre esses produtos reduziria demanda em mais de um ter\u00e7o; Opas defende tributa\u00e7\u00e3o como fonte imediata de receita fiscal em resposta \u00e0 pandemia; taxas de sobrepeso ou obesidade na regi\u00e3o est\u00e3o acima de 60%.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-03-2020_UNICEF-UN0343238_Uruguay-picnic.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-11": [{"content": "Novo relat\u00f3rio projeta crescimento global\u00a0de 5,4% em 2021\u00a0e\u00a0aumento da desigualdade; China e EUA\u00a0lideram subida;\u00a0perspectivas\u00a0s\u00e3o\u00a0fr\u00e1geis e incertas\u00a0em\u00a0v\u00e1rios pa\u00edses do\u00a0sul da \u00c1sia, \u00c1frica Subsaariana e Am\u00e9rica Latina e Caribe.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2021-IMF-Peru-textile.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-10": [{"content": "Mecanismo de Peritos em Direitos dos Povos Ind\u00edgenas,\u00a0Emrip\u00a0na sigla em ingl\u00eas, emitiu nota de aconselhamento, nesta segunda-feira, em Genebra; grupo \u00e9 composto de sete especialistas independentes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-08-15-Family-Indigenous-Tarauparu-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-07": [{"content": "O Brasil recebeu no in\u00edcio de maio um total de 3.981.600 doses de vacinas contra Covid-19 por meio do mecanismo Covax, um esfor\u00e7o global da Coaliz\u00e3o para Promo\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00f5es em prol da Prepara\u00e7\u00e3o para Epidemias, Cepi, da Alian\u00e7a Mundial para Vacinas e Imuniza\u00e7\u00e3o, Gavi, do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, e da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-04-2021-PAHO-Syringe.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-06": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral pede\u00a0ainda\u00a0que seja assegurada produ\u00e7\u00e3o de materiais; Estados Unidos veem apoio \u00e0 retirada dos direitos de propriedade intelectual dos imunizantes\u00a0como forma de tentar\u00a0promover\u00a0acesso global a estes produtos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/01-02_2021_Janssen_Vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-03": [{"content": "Setor com total de\u00a0vendas de varejo\u00a0subiu\u00a0de 16%,\u00a0em 2019,\u00a0para 19% no ano passado; crescimento foi diferenciado, com empresas em setores de transporte e viagens tendo quedas acentuadas; em 2019,\u00a0Brasil\u00a0foi\u00a020\u00ba pa\u00eds com mais vendas a consumidores.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-05-2021_Unsplash_e-commerce.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-05-01": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News para falar do Dia Internacional do Jazz, m\u00fasico e compositor brasileiro conta que t\u00e9cnicos de som, maquiadores, pessoal de apoio e artistas se viram de repente sem sua principal fonte de renda; no Rio de Janeiro, m\u00fasicos est\u00e3o doando direitos sobre execu\u00e7\u00e3o de suas obras para compra de cestas b\u00e1sicas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/18-04-2020-1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-30": [{"content": "Ministro da Sa\u00fade do pa\u00eds, Marcelo Queiroga, foi o primeiro a discursar no evento com correspondentes estrangeiros; chefe da pasta disse que est\u00e1 tentando aplicar medidas de combate \u00e0 pandemia e a manter trabalhadores no emprego para que eles tenham acesso a uma fonte de renda; n\u00famero de mortes ultrapassa 400 mil.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-21-IMF-COVID-Brazil-Manaus.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-29": [{"content": "Anshu Sharma trabalha na ONU News em Hindi em Nova D\u00e9lhi; desde o aumento da contamina\u00e7\u00e3o com a Covid-19, ela passou a relatar suas experi\u00eancias numa rede social ao viver o trauma de ter a fam\u00edlia infectada e seus compatriotas sucumbirem \u00e0 doen\u00e7a", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-04-2021-UNICEF-UN0388840-Rajasthan-India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-26": [{"content": "Iniciativa \u00e9 anunciada na\u00a0Semana Mundial da Imuniza\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou no s\u00e1bado; sarampo, febre amarela e difteria s\u00e3o as doen\u00e7as mais comuns na falta de cobertura por causa da crise gerada pela Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-04-2021_UNICEF-413555_Bangladesh.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-23": [{"content": "Existem\u00a0sinais de recupera\u00e7\u00e3o, mas\u00a0apenas grandes\u00a0esfor\u00e7os\u00a0devem\u00a0fortalecer e restaurar o atendimento no setor;\u00a0em cerca de 66% dos pa\u00edses, raz\u00f5es relacionadas \u00e0 for\u00e7a de trabalho s\u00e3o as principais causas das interrup\u00e7\u00f5es.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-03-2021-shenzhen-second-hospital.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-21": [{"content": "Fundos servir\u00e3o para compra e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas, testes e tratamentos; iniciativa faz parte de programa mais abrangente que j\u00e1 apoia resposta de emerg\u00eancia em 111 pa\u00edses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/05-04-2021-UNICEF-UN0435514-Mali-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-19": [{"content": "OMS\u00a0somou\u00a05,2 milh\u00f5es de\u00a0infec\u00e7\u00f5es\u00a0notificadas na semana passada; ativista Greta\u00a0Thunberg\u00a0ofereceu\u00a0\u20ac 100 mil para incentivar equidade e acesso \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o;\u00a0nova iniciativa\u00a0global financiar\u00e1 solu\u00e7\u00f5es locais de jovens na p\u00f3s-pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-16": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU diz que\u00a0situa\u00e7\u00e3o\u00a0estimula surgimento e dissemina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia aos medicamentos;\u00a043 antibi\u00f3ticos em desenvolvimento\u00a0n\u00e3o\u00a0resolvem\u00a0o problema; quase\u00a0todos os novos\u00a0produtos\u00a0lan\u00e7ados nas \u00faltimas d\u00e9cadas s\u00e3o varia\u00e7\u00f5es\u00a0de outros descobertos nos anos\u00a080.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-04-2021_CDC_Bacteria.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-15": [{"content": "Parceria liderada pela ONU deve entregar 120 mil doses da vacina Covid-19 para a na\u00e7\u00e3o africana de l\u00edngua portuguesa; Plano Nacional projeta imunizar 70% da popula\u00e7\u00e3o guineense; primeiro lote, enviado pelo Unicef, deve inocular guineenses no interior do pa\u00eds.\u00a0\n\u00a0\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2021-UNICEF-UN0441978-Guinea-Bissau-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-13": [{"content": "Em D\u00ea um Ar para a Sa\u00fade, embaixador da Boa Vontade e titular da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira refor\u00e7a a\u00e7\u00e3o para compra de cilindros de oxig\u00eanio e outros insumos vitais no tratamento da doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/19-05-20-Alisson-Becker-Natalia-Becker.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-12": [{"content": "Evento aberto\u00a0esta segunda-feira re\u00fane\u00a0ministros de\u00a0governos\u00a0e representantes de organiza\u00e7\u00f5es internacionais;\u00a0secret\u00e1rio-geral\u00a0quer\u00a0a\u00e7\u00e3o urgente\u00a0para recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-pandemia\u00a0em seis \u00e1reas\u00a0incluindo vacinas,\u00a0gerenciamento da\u00a0d\u00edvida e um novo contrato social.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-04-2021_FAO_Angola.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-09": [{"content": "Das mais\u00a0de 700 milh\u00f5es de doses administradas em todo o mundo, 87%\u00a0foram aplicadas\u00a0em\u00a0pa\u00edses de alta renda ou m\u00e9dia-alta; ag\u00eancia est\u00e1 em contato com governo do\u00a0Brasil, que teve mais de 4 mil mortes\u00a0nesta quinta-feira.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2021-UNICEF-UN0433865-Mongolia-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-08": [{"content": "Mecanismo global para acesso equitativo\u00a0aos imunizantes\u00a0entregou\u00a0mais de 38 milh\u00f5es de doses em seis continentes;\u00a0objetivo\u00a0\u00e9 distribuir 2 bilh\u00f5es ainda este ano; ag\u00eancias\u00a0da ONU afirmam que cobertura global \u00e9 essencial para proteger contra novas variantes da Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/3103-2021-BENIN-VACCINATION-COVAX_INITIATIVE.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-07": [{"content": "Umaro Sissoco Embal\u00f3 inaugurou a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 no fim de semana com funcion\u00e1rios da Presid\u00eancia e jornalistas; trabalhadores de sa\u00fade e grupos de risco ser\u00e3o os primeiros da fila.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/GB+5.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-06": [{"content": "Em reuni\u00e3o com l\u00edderes do continente, secret\u00e1rio-geral\u00a0da ONU\u00a0falou sobre solu\u00e7\u00f5es para a crise clim\u00e1tica e recupera\u00e7\u00e3o da Covid-19;\u00a0Ant\u00f3nio Guterres\u00a0lembrou que\u00a0centenas de milh\u00f5es de pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso\u00a0\u00e0\u00a0eletricidade;\u00a0na \u00faltima d\u00e9cada,\u00a0apenas 2%\u00a0dos investimentos globais em energia renov\u00e1vel foram para \u00c1frica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-11-2019_UNDP_solar-panels.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-05": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, organizou sess\u00e3o de perguntas e respostas em portugu\u00eas com v\u00e1rios especialistas sobre Covid-19. Participaram no evento, o vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Jarbas Barbosa, a diretora-geral assistente para Acesso a Medicamentos, Vacinas e Produtos Farmac\u00eauticos da OMS, Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o, e a presidente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, N\u00edsia Trindade Lima.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-12-2020-PAHO-Colombia-Foto11.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-04-01": [{"content": "Coordenadora interina da ONU no pa\u00eds,\u00a0Marlova\u00a0Jovchelovitch\u00a0Noleto, disse que todas as ag\u00eancias continuar\u00e3o apoiando esfor\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o com uso de m\u00e1scara, distanciamento social e higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os para prevenir Covid-19; em 30 de mar\u00e7o, Brasil bateu recorde di\u00e1rio de \u00f3bitos com mais de 3,6 mil perdas de vida.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-31": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral participou em debate virtual sobre recupera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e resiliente depois da crise global da Covid-19; chefe da ONU pediu distribui\u00e7\u00e3o mais equitativa de vacinas, prolongamento de morat\u00f3ria de d\u00edvidas nacionais e mais a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/02/26720/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-30": [{"content": "O continente j\u00e1 administrou mais de 7,7 milh\u00f5es de doses; tend\u00eancia de novos casos permanece ascendente em 11 pa\u00edses africanos; chefe do Escrit\u00f3rio Regional da OMS alerta que aquisi\u00e7\u00e3o de vacina n\u00e3o deve ser uma competi\u00e7\u00e3o; Guin\u00e9-Bissau come\u00e7a a vacina em 3 de abril.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-03-2021_UNICEF-429008_Malawi.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-29": [{"content": "Propostas incluem\u00a0prolongamento da\u00a0suspens\u00e3o do servi\u00e7o da d\u00edvida do G-20 at\u00e9 2022;\u00a0secret\u00e1rio-geral\u00a0alerta\u00a0que mundo est\u00e1\u00a0\u201c\u00e0 beira de uma crise de d\u00edvida\u201d;\u00a0seis pa\u00edses j\u00e1 entraram em\u00a0situa\u00e7\u00e3o de\u00a0descumprimento\u00a0da\u00a0d\u00edvida\u00a0e um ter\u00e7o das economias emergentes corre\u00a0alto risco de crise fiscal.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-09-2020-Nepal_COVID.jpeg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-28": [{"content": "Covid-19 destaca urg\u00eancia de melhorar governan\u00e7a, acesso equitativo e a confian\u00e7a com o novo contrato social para dados e informa\u00e7\u00e3o; programa-piloto no Haiti ajudou produtores a aumentar venda de mangas e melhorar rendimentos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-07-2020-UNICEF-Cote-Ivoire-plastic.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-26": [{"content": "Documento destaca epidemia oculta entre\u00a0pessoas\u00a0na\u00a0terceira\u00a0idade\u00a0e\u00a0avalia\u00a0efeitos\u00a0\u00a0da\u00a0Covid-19\u00a0na\u00a0falta de\u00a0acesso\u00a0a medicamentos e\u00a0servi\u00e7os\u00a0para\u00a0pessoas\u00a0com\u00a0sa\u00fade\u00a0mental e\u00a0transtornos\u00a0por uso de\u00a0subst\u00e2ncias; mercado de drogas il\u00edcitas\u00a0tamb\u00e9m\u00a0foi\u00a0analisado.\u202f\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2021_Unsplash_elderly.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-25": [{"content": "Novo relat\u00f3rio\u00a0das\u00a0Na\u00e7\u00f5es Unidas\u00a0mostra que\u00a0pandemia est\u00e1\u00a0gerando\u00a0um mundo ainda mais desigual; mais de 60 ag\u00eancias internacionais pedem financiamento para enfrentar crescentes desigualdades e reconstruir melhor.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-03-2021_FAO_Ethiopia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-24": [{"content": "Cerca de 1,4 milh\u00e3o de pessoas ficaram sem o tratamento no ano passado, se comparado ao total em 2019, quando houve uma redu\u00e7\u00e3o de 21% no n\u00famero de pa\u00edses com preval\u00eancia; maiores fossos de diagn\u00f3stico ocorrem na Indon\u00e9sia, na \u00c1frica do Sul, nas Filipinas e na \u00cdndia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-03-2021-UNICEF-UNI338880-TB-India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-23": [{"content": "Chefe da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, o bra\u00e7o da OMS nas Am\u00e9ricas, pediu a todos os brasileiros que utilizem m\u00e1scaras, pratiquem distanciamento social e lavagem de m\u00e3os para vencer o v\u00edrus; campanha de vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou em 33 dos 35 pa\u00edses da regi\u00e3o; Opas enviou mais de 1 milh\u00e3o de doses ao Brasil no domingo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-03-2021_UNHCR_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-22": [{"content": "\u00c1frica tem uma alta taxa de desemprego, cerca de de 15%, que afeta principalmente mulheres e jovens; evento discutiu desafios e como promover empreendedorismo ap\u00f3s pandemia de Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/0903-2021-WOMEN-IN-AFRICA+SEMINAR-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-21": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura afirma que os versos s\u00e3o um \u201ccatalisador crucial para o di\u00e1logo e a paz\u201d; data foi criada em 1999.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/20-04-2020-UNICEF-Afghanistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-18": [{"content": "Medidas de governos em vez de fatores meteorol\u00f3gicos s\u00e3o apontadas como principal motor de conten\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o da novo coronav\u00edrus; relat\u00f3rio preliminar sugere que condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas n\u00e3o devem ser justificativas para relaxar as medidas de controle da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2020-Mogobane-Botswana.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-16": [{"content": "Ex-apresentadora\u00a0da ONU News, jornalista brasileira relata o primeiro dia de reabertura em Lisboa, capital do pa\u00eds; medidas\u00a0de enfrentamento\u00a0reduziram impacto da crise sobre os portugueses; de 841 mil\u00a0casos h\u00e1 um ano, pa\u00eds notifica 541 atualmente.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/Pal%C3%A1cio+Nacional+de+Mafra+-+cr%C3%A9dito+Ant%C3%B3nio+Ferrari+%282+of+2%29.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-15": [{"content": "Iniciativa j\u00e1 arrecadou mais de US$ 242 milh\u00f5es de mais de 661 mil indiv\u00edduos, empresas e outras entidades para apoiar Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, e a resposta global dos parceiros \u00e0 pandemia; 60% do apelo total de US$ 1,96 bilh\u00e3o devem ser destinados \u00e0 vacina, testes e tratamentos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/UNHCR/19-02-2021_WHO_Vaccin_Equity.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-14": [{"content": "Unfpa\u00a0destaca\u00a0fatores\u00a0como restri\u00e7\u00f5es em viagens e\u00a0cadeias de abastecimento associados\u00a0\u00e0\u00a0ruptura\u00a0de estoque e\u00a0de\u00a0instala\u00e7\u00f5es de sa\u00fade; interrup\u00e7\u00f5es levaram a pelo menos 1,4 milh\u00e3o de gravidezes indesejadas\u00a0em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/19-07-12-Brazil-Women-Pregnant.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-12": [{"content": "Ag\u00eancia\u00a0refor\u00e7a\u00a0apelos pelo aumento da\u00a0produ\u00e7\u00e3o de\u00a0imunizantes\u00a0de baixo custo; cerca de 1 milh\u00e3o de pessoas\u00a0j\u00e1\u00a0firmaram\u00a0a\u00e7\u00e3o\u00a0da Alian\u00e7a de Vacinas para o Povo\u00a0em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2021-syringes-UN0420513.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-11": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0participa\u00a0de sess\u00e3o sobre seguran\u00e7a\u00a0alimentar e conflito;\u00a0no final de 2020, mais de 88 milh\u00f5es de pessoas\u00a0passavam fome por causa de\u00a0conflitos e instabilidade;\u00a0um aumento de 20% em um ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/04-04-2019-Mora10-MammaHamidou.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-10": [{"content": "Especialista em reforma prisional do Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crime, Unodc, Philipp Meissner, revela que o grupo de mais de 11 milh\u00f5es de presos \u00e9 afetado, de forma desproporcional, pela pandemia; ag\u00eancia apoia treinamentos online sobre preven\u00e7\u00e3o da pandemia, no Brasil, e outros pa\u00edses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-03-2021_UNODC_Zambia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-09": [{"content": "Novo estudo coloca\u00a0o Brasil\u00a0entre\u00a0lugares com\u00a0fronteiras parcialmente encerradas;\u00a0Mo\u00e7ambique e Portugal\u00a0implementam mais de uma medida\u00a0de an\u00e1lise\u00a0para viajantes;\u00a0Cabo Verde, Guin\u00e9-Bissau\u00a0e\u00a0S\u00e3o Tom\u00e9\u00a0e Pr\u00edncipe\u00a0exigem quarentena e exame PCR, que detecta o v\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-12-2020-Airport-Repatriation.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-08": [{"content": "Ministra da Sa\u00fade, S\u00edlvia\u00a0Lutucuta, revela passos rumo \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o; representante menciona \u00eaxito de medidas de preven\u00e7\u00e3o; em um ano, autoridades confirmam transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria da Covid-19 somente na capital Luanda.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-05-2021_Minister+_Health_Angola.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-07": [{"content": "M\u00e9dica guineense e ex-ministra da Sa\u00fade do pa\u00eds africano, Magda Robalo, destaca aumento de testagem, prote\u00e7\u00e3o do pessoal sanit\u00e1rio e fornecimento de oxig\u00e9nio; entrevista \u00e9 parte do especial da ONU News sobre lideran\u00e7a feminina no enfrentamento da crise global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/GB+5.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-06": [{"content": "Ex-ministra da Economia e atual primeira-dama do pa\u00eds, Ana Dias Louren\u00e7o, \u00a0afirma que perdas socioecon\u00f4micas s\u00e3o maiores para as mulheres, geralmente respons\u00e1veis por cuidar da fam\u00edlia e dos doentes; ex-integrante do Painel sobre Igualdade de G\u00eanero na ONU aposta na parceria com homens.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-08-2020_Unicef_P%C3%B3lio_Angola1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-05": [{"content": "Ministra da Sa\u00fade real\u00e7a que pa\u00eds n\u00e3o pode baixar a guarda, mesmo tendo ficado sem\u00a0registar\u00a0infec\u00e7\u00f5es durante\u00a0tr\u00eas meses; 109\u00a0casos foram notificados em um ano; a\u00e7\u00e3o com parceiros quer eliminar fragilidades enquanto se espera chegada de vacinas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-05-2021_Minister+_Health_Timor-Leste.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-04": [{"content": "Novo relat\u00f3rio\u00a0mostra que\u00a0investimento de 0,07%\u00a0do PIB dos pa\u00edses em desenvolvimento poderia\u00a0proteger\u00a0613 milh\u00f5es de mulheres em idade ativa vivendo na pobreza;\u00a0medida,\u00a0durante\u00a0pandemia,\u00a0pode\u00a0ainda\u00a0reduzir lacunas\u00a0entre homens e mulheres, ajudando com\u00a0independ\u00eancia econ\u00f4mica e recursos econ\u00f4micos das\u00a0fam\u00edlias.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-02-21-ILO-Myanmat-Yangon-Market.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-03": [{"content": "Fechamento ainda afeta 168 milh\u00f5es de pessoas em 14 pa\u00edses; 66% dessas institui\u00e7\u00f5es de ensino est\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e no Caribe; em nova campanha na sede da ONU, ag\u00eancia mostra 168 cadeiras vazias, cada uma representando 1 milh\u00e3o de estudantes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-03-2021-UNICEF-UN0423792-Schools.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-02": [{"content": "Relat\u00f3rio do Programa Mundial de Alimentos, PMA, revela que, antes\u00a0da\u00a0pandemia, metade das\u00a0crian\u00e7as em idade escolar, ou 388 milh\u00f5es em todo o mundo,\u00a0estava recebendo\u00a0merenda\u00a0no col\u00e9gio; falando \u00e0 ONU News, o representante do PMA no Brasil e diretor do Centro de Excel\u00eancia contra a Fome, Daniel Balaban, destacou a import\u00e2ncia desse apoio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/19-03-01-Daniel-Africa-Day-of-School-Feeding.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-03-01": [{"content": "Dia Africano de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar destaca benef\u00edcios da Cantina Escolar durante Covid-19; entrega de alimentos, em casa, melhorou dieta de crian\u00e7as e fam\u00edlias assistidas; compra de produtos locais impulsiona economia dom\u00e9stica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-03-2021-Guinea-Bissau-WFP.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-28": [{"content": "Diretora-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, divulgou chamado \u00e0 a\u00e7\u00e3o de oito pontos durante encontro ministerial de alto n\u00edvel; Carissa Etienne diz que servi\u00e7os precisam estar conectados e adaptados \u00e0 nova realidade da intelig\u00eancia artificial.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-11-2020_Unsplash_covid-data.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-27": [{"content": "Covid-19 teve efeito direto sobre oportunidades econ\u00f4micas, segundo relat\u00f3rio \u201cMulheres, Empresas e o Direito 2021\u201d; Brasil avan\u00e7ou na prote\u00e7\u00e3o para as v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica durante per\u00edodo de confinamento social; Portugal obteve pontua\u00e7\u00e3o m\u00e1xima nos \u00edndices de participa\u00e7\u00e3o feminina na economia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/WorldBank-26-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-26": [{"content": "Em reuni\u00e3o no Conselho de Direitos Humanos, Michelle Bachelet apresentou relat\u00f3rio anual sobre o pa\u00eds latino-americano; crise iniciada em abril de 2018 foi agravada pela Covid-19 e pela passagem dos furac\u00f5es Eta e Iota.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/07/16-07-2018-Nicaragua-Protests-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-25": [{"content": "Apelo \u00e9 da diretora-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Carissa Etienne; segundo ela, a redu\u00e7\u00e3o de 30% no n\u00edvel de novas infec\u00e7\u00f5es se deve a menos notifica\u00e7\u00f5es e mais imuniza\u00e7\u00f5es nos Estados Unidos e outras partes da Am\u00e9rica do Norte; quedas no Brasil, Col\u00f4mbia e Equador s\u00e3o de 4%.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2020-Brazil-Young.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-24": [{"content": "Relat\u00f3rio do Programa Mundial de Alimentos, PMA, revela que antes\u00a0da\u00a0pandemia,\u00a0n\u00famero recorde de crian\u00e7as recebia\u00a0refei\u00e7\u00f5es\u00a0nos col\u00e9gios; estudo cita pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa e diz que\u00a0Brasil tem o segundo maior programa\u00a0do mundo com\u00a0100% dos alunos; em Mo\u00e7ambique e Cabo Verde,\u00a0cobertura\u00a0caiu entre 2013 e 2020.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-02-2021-UNICEF-UN0343033-Solomon_Islands.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-23": [{"content": "Na\u00e7\u00e3o de l\u00edngua portuguesa \u00e9 uma das primeiras no continente africano a comprar as doses, que devem atender cerca de 35% da popula\u00e7\u00e3o; campanha \u00e9 financiada pelo Banco Mundial com apoio do Unicef.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-10-2019_Cape_Verde_Flag.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-22": [{"content": "Em 2019, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para as Migra\u00e7\u00f5es, OIM,\u00a0criou o projeto SURE para ajudar os migrantes brasileiros em Portugal, B\u00e9lgica e Irlanda a voltar ao Brasil. Conhe\u00e7a Gercivaldo, Vitor e Diego, tr\u00eas brasileiros migrantes em Portugal que decidiram voltar para casa durante a pandemia de\u00a0Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2019-Lisbon-AC1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-19": [{"content": "Documento\u00a0de seis\u00a0objetivos quer\u00a0suprimir transmiss\u00e3o\u00a0do v\u00edrus,\u00a0combater desinforma\u00e7\u00e3o\u00a0e\u00a0acelerar acesso a novas ferramentas;\u00a0vacinas\u00a0ser\u00e3o\u00a0tema\u00a0da\u00a0reuni\u00e3o do\u00a0G7\u00a0e\u00a0da\u00a0Confer\u00eancia de Seguran\u00e7a de Munique\u00a0nesta sexta-feira.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-12-2020_UNICEF-I345339_Syria_youth_volunteer.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-17": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral disse ao Conselho de Seguran\u00e7a que apenas\u00a010\u00a0pa\u00edses administraram 75%\u00a0de todas as vacinas\u00a0contra a Covid-19;\u00a0mais de 130\u00a0na\u00e7\u00f5es\u00a0n\u00e3o receberam uma \u00fanica dose; Unicef\u00a0pede pausa\u00a0humunit\u00e1ria\u00a0durante campanha de imuniza\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-02-21-RFPI-Darya-Egorova-Sputnik.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-16": [{"content": "Vacinas desenvolvidas pela AstraZeneca\u00a0e Universidade de\u00a0Oxford\u00a0devem\u00a0chegar aos pa\u00edses\u00a0parceiros\u00a0da iniciativa\u00a0Covax\u00a0nas pr\u00f3ximas semanas;\u00a0Angola,\u00a0Brasil, Cabo Verde, Guin\u00e9-Bissau, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, Mo\u00e7ambique e\u00a0Timor-Leste\u00a0recebem doses at\u00e9 final de mar\u00e7o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-08.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-15": [{"content": "Setor\u00a0se recuperou\u00a0entre outubro e dezembro, reduzindo decl\u00ednio geral no ano;\u00a0ag\u00eancia\u00a0da ONU\u00a0destaca preocupa\u00e7\u00f5es persistentes sobre\u00a0a crise de sa\u00fade,\u00a0projetando\u00a0uma recupera\u00e7\u00e3o comercial menor nos pr\u00f3ximos meses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-02-2020-ILO-female-worker.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-14": [{"content": "Regi\u00e3o se aproxima de 100 mil mortes por Covid-19; chefe regional quer reorienta\u00e7\u00e3o no combate ao v\u00edrus; Matshidiso Moeti refor\u00e7a apelo ao uso de m\u00e1scaras, lavagem das m\u00e3os e distanciamento social para aliviar setor da sa\u00fade.*\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-02-2021_UNICEF_407022_Mozambique.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-13": [{"content": "Pintura gigante promove import\u00e2ncia e acesso ao imunizante; iniciativa junta Na\u00e7\u00f5es Unidas, institui\u00e7\u00f5es de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, escolas de samba, artistas e outros volunt\u00e1rios.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-2-2020_Brazil_Carnival_Vaccines.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-12": [{"content": "Tr\u00eas meses depois do fim do 11\u00ba\u00a0 surto, novos casos do v\u00edrus foram detectados e duas pessoas j\u00e1 morreram; ag\u00eancia da ONU enviou equipe de resposta r\u00e1pida para o local e j\u00e1 identificou 200 pessoas que tiveram contato com infectados.\u00a0\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020_World-Bank_DRC.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-11": [{"content": "Total de\u00a0mortes tamb\u00e9m est\u00e1 caindo, mas\u00a0quantidade de\u00a0surtos est\u00e1 aumentando; OMS pede vigil\u00e2ncia e cautela; n\u00famero de doses de vacina administradas tamb\u00e9m excede casos notificados na\u00a0regi\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-12-2020_Unsplash_UK_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-10": [{"content": "Painel\u00a0considera\u00a0que benef\u00edcios superam riscos e\u00a0que\u00a0imuniza\u00e7\u00e3o deve ser autorizada, incluindo para pessoas com mais de 65 anos; doses devem ser administradas com intervalo de oito a 12 semanas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-05.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-09": [{"content": "Miss\u00e3o internacional chefiada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade terminou miss\u00e3o de 12 dias na China; especialistas acreditam que origem animal continua sendo a mais prov\u00e1vel, mas ainda n\u00e3o sabem como o v\u00edrus passou para humanos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-04-2020-7.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-08": [{"content": "Pandemia limitou abastecimento, consumo e faturamento no ano passado; FAO revela que,\u00a0com medidas restritivas, tripula\u00e7\u00f5es pescaram menos; consumidores alteraram prefer\u00eancias e optam por reservar alimentos n\u00e3o perec\u00edveis.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-02_2021_FAO_Senegal.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-05": [{"content": "Autoridades da sa\u00fade estaduais e municipais atuam com o bra\u00e7o regional da OMS em \u00e1reas como vigil\u00e2ncia, apoio t\u00e9cnico e vacina\u00e7\u00e3o; estado brasileiro somou mais de 267 mil infectados at\u00e9 finais de janeiro; comunidades remotas tamb\u00e9m est\u00e3o na mira do novo impulso dado a v\u00e1rios pa\u00edses das Am\u00e9ricas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-12-2020-WorldBank-Manaus-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-02-01": [{"content": "Para OMS, dados mostram que o v\u00edrus pode ser controlado, mesmo com as novas variantes em circula\u00e7\u00e3o; ag\u00eancia lan\u00e7ou relat\u00f3rio global sobre sistemas de dados de sa\u00fade; pesquisa revela que quatro em cada 10 mortes permanecem sem registro no mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-11-2020-Pfizer-Vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-29": [{"content": "Mais de 44 milh\u00f5es de pessoas\u00a0j\u00e1 foram infectadas, incluindo\u00a02\u00a0milh\u00f5es na semana passada; economistas do FMI\u00a0pedem a\u00e7\u00f5es\u00a0governamentais decisivas\u00a0para distribui\u00e7\u00e3o\u00a0r\u00e1pida e abrangente de vacinas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-07-2020-WHO-PAHO-Argentina.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-28": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral apresentou 10 \u00e1reas de a\u00e7\u00e3o\u00a0aos Estados-membros da ONU\u00a0incluindo resposta \u00e0 pandemia, desigualdade, direitos humanos e mudan\u00e7a clim\u00e1tica;\u00a0para ele, vacina\u00e7\u00e3o de todos \u00e9 fundamental para seguran\u00e7a do mundo ap\u00f3s crise de Covid-19; chefe da ONU deve receber imuniza\u00e7\u00e3o nesta quinta-feira.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2021-SG-UN7880912.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-26": [{"content": "Novo relat\u00f3rio, citado pela OMS, destaca\u00a0impacto econ\u00f4mico da desigual da imuniza\u00e7\u00e3o contra Covid-19;\u00a0mundo deve atingir 100 milh\u00f5es de casos esta semana; festival de cinema\u00a0quer\u00a0mostrar\u00a0hist\u00f3rias\u00a0reais\u00a0por tr\u00e1s dos\u00a0n\u00fameros.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/UNHCR/22-01-2021_UNICEF-402495_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-25": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0lembra que\u00a0Covid-19 gerou pior crise em quase um s\u00e9culo, expondo desigualdades e\u00a0fragilidades; novo relat\u00f3rio\u00a0mostra que\u00a0economia mundial encolheu 4,3% no ano passado, mais\u00a0do dobro do que durante\u00a0crise financeira\u00a0de 2008-2009.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-01-2021_WEF_Davos.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-24": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral diz em mensagem de v\u00eddeo que apesar das inova\u00e7\u00f5es no ensino a dist\u00e2ncia, pandemia frustra esperan\u00e7as de um futuro melhor entre os mais vulner\u00e1veis; cerca de 1 bilh\u00e3o de alunos continuam afetados por fechamento total ou parcial dos col\u00e9gios.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-01-21_UNICEF_Online_education.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-22": [{"content": "Maria Almiron, coordenadora de Vigil\u00e2ncia, Prepara\u00e7\u00e3o e Resposta a Emerg\u00eancias e Desastres da Opas e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade no Brasil explica como a ag\u00eancia da ONU, em Manaus, est\u00e1 apoiando os esfor\u00e7os de autoridades locais, estaduais e federais. O estado do Amazonas vive uma crise de sa\u00fade com o aumento do n\u00famero de casos e mortes pela Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-21-IMF-COVID-Brazil-Manaus.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-21": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Popula\u00e7\u00e3o, Unfpa, diz que mulheres s\u00e3o maior parte dos deslocados por conflito no norte de Mo\u00e7ambique; pelo menos 127 mil est\u00e3o em idade reprodutiva e mais de 1,6 mil partos ocorrer\u00e3o este m\u00eas; dezenas de milhares n\u00e3o t\u00eam acesso a contraceptivos arriscando gravidezes indesejadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-12-2020_UNICEF_UN0381363_CaboDelgado_Maria_Meal.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-19": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, chefe da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para Migra\u00e7\u00f5es elogia pa\u00edses que j\u00e1 est\u00e3o incluindo migrantes nos planos nacionais de vacina\u00e7\u00e3o: entre eles: Portugal, Chade, Equador e Alemanha; estado americano do Texas tamb\u00e9m est\u00e1 imunizando trabalhadores estrangeiros.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-12-2020_IOM_Beirut_migrants-06.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-18": [{"content": "Valores di\u00e1rios s\u00e3o 39% mais altos do que os do pico da primeira\u00a0onda, em julho;\u00a0n\u00fameros devem subir nos pr\u00f3ximos dias; continente tamb\u00e9m est\u00e1 lidando com novas variantes do v\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-07-20-World-Bank-Madagascar-COVID-Testing.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-17": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, revela que pr\u00e1tica caiu 38% na \u00faltima d\u00e9cada, mas 152 milh\u00f5es de crian\u00e7as continuam sendo afetadas; pandemia da Covid-19 piorou situa\u00e7\u00e3o que pode ser revertida com \u201ca\u00e7\u00e3o decisiva\u201d de todos; nos \u00faltimos 20 anos, 100 milh\u00f5es de crian\u00e7as foram resgatadas dessas condi\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-12-2020-UNICEF-UNI100205-Afghanistan-ChildLabour.JPG/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-16": [{"content": "Segundo Ag\u00eancia da ONU para Refugiados, das 90 na\u00e7\u00f5es com estrat\u00e9gias de vacina\u00e7\u00e3o, mais da metade se comprometeu a imunizar refugiados; chefe do Acnur diz que isso \u00e9 necess\u00e1rio para manter todos seguros.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-15": [{"content": "N\u00famero de migrantes internacionais\u00a0chegou\u00a0a 281 milh\u00f5es, menos que\u00a0o\u00a0esperado, devido a restri\u00e7\u00f5es\u00a0para conter\u00a0pandemia;\u00a0Estados Unidos\u00a0continuam sendo maior\u00a0destino; \u00cdndia \u00e9 o\u00a0pa\u00eds com mais cidad\u00e3os vivendo\u00a0no exterior.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-11-2020-UNICEF-migrant-children-Mexico.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-14": [{"content": "Aus\u00eancia do servi\u00e7o coloca pessoal de sa\u00fade e pacientes sob alto risco de contra\u00edrem a Covid-19 e outras infec\u00e7\u00f5es; alerta \u00e9 da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-01-21_UNICEF_Hand_WASH.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-13": [{"content": "Em novo relat\u00f3rio, Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho diz que esses casos s\u00e3o de menos prote\u00e7\u00e3o social, sal\u00e1rios menores e maiores riscos de seguran\u00e7a e sa\u00fade; antes da pandemia, j\u00e1 havia 260 milh\u00f5es de pessoas trabalhando em casa em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-05-2020-ILO-education.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-12": [{"content": "Em comunicado, chefe da ag\u00eancia da ONU, Henrietta\u00a0Fore, afirma que j\u00e1\u00a0h\u00e1\u00a0provas de que os col\u00e9gios n\u00e3o s\u00e3o transmissores da pandemia;\u00a0segundo ela, outro ano letivo nessas condi\u00e7\u00f5es ter\u00e1 consequ\u00eancias para as\u00a0pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-UNESCO-chairs-classroom-college-desks-289740.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-11": [{"content": "Cientistas de 12 pa\u00edses\u00a0atuar\u00e3o com profissionais\u00a0chineses\u00a0na cidade de Wuhan, onde o v\u00edrus for detectado\u00a0em dezembro de 2019;\u00a0OMS est\u00e1\u00a0cooperando\u00a0com laborat\u00f3rios na \u00cdndia e na China para aprovar mais vacinas; nova variante foi\u00a0notificada pelo\u00a0Jap\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-04-2020-unesco2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-08": [{"content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, lan\u00e7ou a s\u00e9rie \u201cCi\u00eancia em 5\u201d, em que especialistas s\u00e3o convidados para discutir temas cient\u00edficos relacionados \u00e0 pandemia de Covid-19. Neste epis\u00f3dio, traduzido pela ONU Brasil, a doutora Hanan Balkhy, diretora-geral da OMS para resist\u00eancia bacteriana, explica os tr\u00eas tipos de teste para a Covid-19 e os mais indicados para cada caso.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-10-2020_WHO_Africa_COVID_19_Rapidtest.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-07": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, respons\u00e1vel pela gest\u00e3o dos programas da ag\u00eancia no pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa falou da parceria\u00a0do governo com todos\u00a0os setores da sociedade incluindo lideran\u00e7as religiosas;\u00a0Timor n\u00e3o registrou nenhum \u00f3bito pela pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2014/05/19120/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-06": [{"content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, elogiou a resposta do governo de Timor-Leste e parceiros nacionais contra a pandemia de Covid-19; em entrevista \u00e0 ONU News, o respons\u00e1vel pelo planeamento e gest\u00e3o de programas da ag\u00eancia no pa\u00eds, Lu\u00eds dos Reis, disse que \u201ceste resultado \u00e9 um feito not\u00e1vel, mas ainda h\u00e1 mais trabalho para fazer para garantir que se mantenha assim.\u201d", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-04-2020-UNICEF-Timor-Leste-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-05": [{"content": "Relat\u00f3rio revela que estimativa de crescimento este ano para o Brasil \u00e9 de 3% depois de uma retra\u00e7\u00e3o de 4,5% em 2020; pandemia interrompeu atividade econ\u00f4mica em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-12-2020-Biontech-COVID-19-vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-04": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, ajuda a promover mudan\u00e7as no setor em 16 pa\u00edses da regi\u00e3o incluindo o Brasil; pandemia\u00a0ressalta necessidade de mudan\u00e7as em legisla\u00e7\u00f5es locais.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020-OCHA-Venezuela-COVID-19-23.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-03": [{"content": "Ex-presidente da Assembleia Geral afirma que mudan\u00e7a do clima n\u00e3o \u00e9 amea\u00e7a menos urgente que pandemia; Mar\u00eda Fernanda Espinosa fez a declara\u00e7\u00e3o em artigo de opini\u00e3o sobre cinco anos do anivers\u00e1rio do Acordo de Paris; ela lembra pedido de chefe da ONU a l\u00edderes internacionais sobre menos discurso e mais a\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-10-20-UNICEF-Denmark-Copenhagen-COVID-Lake.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-02": [{"content": "Embaixadora da Boa Vontade da ONU Mulheres diz que conheceu melhor o flagelo atrav\u00e9s de seus personagens; liga\u00e7\u00f5es para linhas de apoio aumentaram em at\u00e9 cinco vezes nas primeiras semanas da pandemia; a cada tr\u00eas meses de bloqueio, mais 15 milh\u00f5es de mulheres em todo o mundo s\u00e3o afetadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/12/11-12-18_UNTF-16-Days-Fundraising_Kidman.jpeg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2021-01-01": [{"content": "Em mensagem de Ano Novo, Ant\u00f3nio Guterres afirma que \u00e9 preciso atua\u00e7\u00e3o conjunta ap\u00f3s pandemia; chefe da ONU tamb\u00e9m destaca mudan\u00e7a clim\u00e1tica, dizendo que a ambi\u00e7\u00e3o central das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 construir coliga\u00e7\u00e3o global em prol da neutralidade de carbono at\u00e9 2050; leia a mensagem na \u00edntegra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/YIR2020_collage.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-31": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia,\u00a0Tedros\u00a0Ghebreyesus, lembrou v\u00edtimas da doen\u00e7a e ressaltou import\u00e2ncia vital da vacina para que mundo possa vencer a\u00a0pandemia;\u00a0 OMS\u00a0precisa de US$ 4 bilh\u00f5es com urg\u00eancia para comprar doses para pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-30": [{"content": "Novas\u00a0variantes do Covid-19\u00a0foram detectadas na \u00c1frica do Sul e na Nig\u00e9ria e parecem ser transmitidas mais facilmente; n\u00famero de\u00a0casos\u00a0sobe\u00a0no continente quase alcan\u00e7ando o pico de infec\u00e7\u00f5es notificadas em julho.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-07-20-WFP-Nigeria-Food-Insecurity.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-29": [{"content": "Mensagem do secret\u00e1rio-geral\u00a0acredita\u00a0que 2021 deve ser um ano de\u00a0\u201ccuras\u201d; Ant\u00f3nio Guterres incentiva combate \u00e0 pandemia e\u00a0\u00e0\u00a0crise clim\u00e1tica;\u00a0pronunciamento em\u00a0v\u00eddeo refor\u00e7a atua\u00e7\u00e3o internacional para acabar com divis\u00f5es e em favor do planeta.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-12-2020-SG-New-Year-Message.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-28": [{"content": "An\u00e1lises\u00a0no Reino Unido e\u00a0na\u00a0\u00c1frica do Sul devem ajudar a decidir novas\u00a0medidas; ag\u00eancia celebra conquista cient\u00edfica incr\u00edvel com \u201cvacina segura e eficaz\u201d;\u00a0OMS\u00a0diz que n\u00e3o descansar\u00e1\u00a0enquanto acesso n\u00e3o chegar a quem precisa em todos os lugares.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-05-2020-WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-27": [{"content": "Pandemias, como a do novo\u00a0coronav\u00edrus, t\u00eam efeitos arrasadores sobre a vida das pessoas, causando caos e destrui\u00e7\u00e3o sobre o desenvolvimento socioecon\u00f4mico de longo prazo; crises de sa\u00fade global amea\u00e7am sistemas de sa\u00fade j\u00e1 sob press\u00e3o e a cadeia mundial de bens e servi\u00e7os; chefe da ONU lembra mais de 1,7 milh\u00e3o de mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-10-2020_WHO_Africa_COVID_19_Rapidtest.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-25": [{"content": "Projeto de nutri\u00e7\u00e3o apoia autoridades na capital angolana em a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e tratamento; indiv\u00edduos e fam\u00edlias afetados pela Covid-19 ser\u00e3o beneficiados pelo programa.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/31-10-2018_Lovua_+Refugees3_Unhcr_Angola.JPG/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-24": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura, Unesco, condenou as 59 mortes de profissionais da imprensa, dois a mais que em 2019; na \u00faltima d\u00e9cada, 888 jornalistas perderam a vida somente pelo trabalho de informar.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/28-09-2020_NICA-846217_GA75_visitors-entrance.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-23": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia revela que quantidade \u00e9 mais que o dobro da m\u00e9dia de imuniza\u00e7\u00e3o contra outras doen\u00e7as j\u00e1 transportada pela ag\u00eancia todos os meses; ser\u00e3o atendidos 92 pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-06-2020_UNICEF_Vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-22": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\u00a0diz que est\u00e1 recebendo\u00a0informa\u00e7\u00e3o de especialistas brit\u00e2nicos\u00a0sobre\u00a0variante \"VUI - 202012/01\" tamb\u00e9m\u00a0notificada por\u00a0Dinamarca,\u00a0Holanda e\u00a0\u00c1frica do Sul; j\u00e1 se sabe que muta\u00e7\u00e3o sul-africana \u00e9 diferente da brit\u00e2nica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-20-Thailand-Bangkok-Airport-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-21": [{"content": "Covid-19 derruba chegadas a n\u00edveis de 1990 com redu\u00e7\u00e3o de 72% nos primeiros 10 meses deste ano; com restri\u00e7\u00f5es de viagens, pouca confian\u00e7a do consumidor e luta global para conter o v\u00edrus, mundo viveu seu pior ano da hist\u00f3ria do setor.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/28-06-19-ghana-airport-runway.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-17": [{"content": "Programa Mundial de Alimentos, PMA, revela que um trabalhador em Nova Iorque, gasta 0,6% do seu sal\u00e1rio para comprar um prato de comida; no Sud\u00e3o do Sul, o mesmo prato custaria o equivalente a 186% dos rendimentos\u00a0do\u00a0consumidor; Mo\u00e7ambique \u00e9 \u00fanico pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa no estudo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-12-2019_WFP_South-Sudan_hunger-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-16": [{"content": "A\u00e7\u00f5es incluem prud\u00eancia em pol\u00edticas econ\u00f4micas e institui\u00e7\u00f5es, solidez no investimento em pessoas e foco na a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica; mundo est\u00e1 na imin\u00eancia de enfrentar baixa da produ\u00e7\u00e3o de US$ 11 trilh\u00f5es em 2021; chefe do FMI pede reestrutura\u00e7\u00e3o imediata em pa\u00edses com d\u00edvida p\u00fablica insustent\u00e1vel.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26_03_2020_IMF_COVID-19_2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-15": [{"content": "Esfor\u00e7os de recupera\u00e7\u00e3o alcan\u00e7am mais de 90% das fam\u00edlias de baixa renda no pa\u00eds lus\u00f3fono do sudeste da \u00c1sia; ONU apoia com capacita\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o, novas esta\u00e7\u00f5es de lavagem de m\u00e3os, distribui\u00e7\u00e3o de alimentos e a\u00e7\u00f5es contra viol\u00eancia dom\u00e9stica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/TIMOR.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-14": [{"content": "Autoridades de sa\u00fade p\u00fablica dizem que o problema n\u00e3o pode ser mais ignorado; dados s\u00e3o de 2019, quando 590 pessoas morreram desta forma e 1112 tentativas de suic\u00eddio foram notificadas, 80% dos casos eram mulheres.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/08/27713/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-13": [{"content": "Conselho de Seguran\u00e7a ordenou encerramento da Miss\u00e3o no seguimento de uma avalia\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica em 2018; Novo quadro de coopera\u00e7\u00e3o destaca quatro objetivos estrat\u00e9gicos; t\u00e9cnicos nacionais e funcion\u00e1rios internacionais tra\u00e7am prioridades do PTA 2021 ONU Guin\u00e9-Bissau", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/DSC_1594.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-11": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Inf\u00e2ncia, Unicef, alerta que,\u00a0em Portugal,\u00a0dever\u00e1 haver agravamento no n\u00edvel de vida da popula\u00e7\u00e3o infantil; ag\u00eancia pede refor\u00e7o no sistema e mecanismos de prote\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-12-2020_WFP_Palestine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-10": [{"content": "Cardiopatias provocam 16% do total de \u00f3bitos por problemas cr\u00f4nicos; Estimativas Globais de Sa\u00fade dedicar\u00e3o uma parte das pr\u00f3ximas edi\u00e7\u00f5es ao impacto da pandemia na mortalidade e morbidade; sucesso dos esfor\u00e7os para prevenir HIV baixaram n\u00famero de mortes na \u00c1frica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-08-2020_WHD_Gomez-%28002%29.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-09": [{"content": "Dados da Ag\u00eancia para Refugiados, Acnur, mostram que\u00a0pedidos de asilo diminu\u00edram em um ter\u00e7o\u00a0este ano;\u00a0reassentamento de\u00a0refugiados\u00a0caiu pela\u00a0metade;\u00a0alta comiss\u00e1ria da ONU para os Direitos Humanos\u00a0disse que pandemia\u00a0mostrou a fraqueza\u00a0de\u00a0sistemas que n\u00e3o colocam defesa dos direitos humanos\u00a0em foco.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-12-2020-UNHCR-Tigray-Ethiopia-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-08": [{"content": "\u00a0Diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, Tedros Ghebreyesus, diz que agentes de sa\u00fade e idosos devem estar na frente da fila; estudos realizados em 60 pa\u00edses indicam que maioria da popula\u00e7\u00e3o mundial est\u00e1 sob risco de contrair o v\u00edrus; soropreval\u00eancia revela dura\u00e7\u00e3o da imunidade de quem for vacinado e de quem contraiu a doen\u00e7a.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-07": [{"content": "Diretora da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas,\u00a0cita desigualdades\u00a0no acesso \u00e0 sa\u00fade\u00a0no\u00a0Brasil,\u00a0no\u00a0Equador e\u00a0nos\u00a0Estados Unidos; bra\u00e7o regional da OMS adverte que\u00a0\u201cracismo sist\u00eamico\u201d\u00a0na sa\u00fade pode representar barreiras no atendimento\u00a0e causar desconfian\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/01/23726/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-04": [{"content": "Segundo e \u00faltimo dia de sess\u00e3o especial sobre imuniza\u00e7\u00e3o universal contra Covid-19 concentra-se na distribui\u00e7\u00e3o de doses, log\u00edstica e recupera\u00e7\u00e3o da pandemia; dentre pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa que discursaram na abertura est\u00e3o Angola e Brasil; \u00f3rg\u00e3o deve emitir declara\u00e7\u00e3o final.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-03": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0quer que indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es\u00a0de apoio\u00a0sejam mais ouvidos;\u00a0para\u00a0senadora\u00a0brasileira Mara\u00a0Gabrilli,\u00a0crise de sa\u00fade causada pela pandemia exp\u00f5e ainda\u00a0mais as\u00a0desigualdades e vulnerabilidades.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/03-01-2019-UN-Braille-Display-788560.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-02": [{"content": "Mesmo antes\u00a0da\u00a0pandemia, centenas de milh\u00f5es de\u00a0trabalhadores no mundo recebiam menos que o sal\u00e1rio m\u00ednimo;\u00a0crise pode exercer\u00a0ainda mais\u00a0press\u00e3o\u00a0sobre\u00a0o mercado;\u00a0impacto sobre mulheres tem sido mais grave do que\u00a0em\u00a0homens.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-12-2020-ILO-Dignity-Work-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-12-01": [{"content": "Tema do\u00a0Dia Mundial de Combate \u00e0 Aids\u00a0\u00e9 \u201cSolidariedade global, responsabilidade compartilhada\u201d; secret\u00e1rio-geral disse que\u00a0resposta ao HIV tem muito a ensinar na luta contra o\u00a0Covid-19;\u00a0representante\u00a0da\u00a0Guin\u00e9-Bissau explicou como crise de sa\u00fade afetou resposta contra HIV no pa\u00eds.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-11-2020-UNICEF-UNI394618-HIV_Treatment.JPG/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-30": [{"content": "\u00a0Acnur\u00a0lan\u00e7a\u00a0estudo revelando\u00a0grave deteriora\u00e7\u00e3o nos esfor\u00e7os internacionais para proteger os mais vulner\u00e1veis \u200b\u200bna\u00a0pandemia; pesquisa\u00a0cita\u00a0aumento das viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos, com tr\u00e1fico e viol\u00eancia de g\u00eanero entre maiores preocupa\u00e7\u00f5es.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-11-2020_UNHCR_Sudan_Ethiopian-refugees-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-27": [{"content": "Em novas diretrizes, Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade incentiva o exerc\u00edcio e atividades f\u00edsicas com criatividade e seguran\u00e7a mesmo durante a pandemia; em comunicado separado, ag\u00eancia pede maior prepara\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses africanos para futura campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/09-04-19-choose-sports-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-25": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia\u00a0mostra que, em 2019, quase\u00a0metade das crian\u00e7as\u00a0n\u00e3o\u00a0tiveram acesso a tratamento\u00a0essenciais;\u00a0pandemia\u00a0piorou desigualdades no acesso a servi\u00e7os de HIV/Aids\u00a0para crian\u00e7as, adolescentes e\u00a0mulheres\u00a0gr\u00e1vidas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-11-2020-UNICEF-UNI394618-HIV_Treatment.JPG/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-24": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU, vice-secret\u00e1ria-geral\u00a0e\u00a0presidente do Banco Central Europeu\u00a0foram alguns dos participantes;\u00a0mais de 100 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sendo\u00a0lan\u00e7adas\u00a0na pobreza extrema,\u00a0n\u00fameros da fome dobraram\u00a0e interrup\u00e7\u00e3o da escola arrisca criar \u201cgera\u00e7\u00e3o perdida\u201d.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-10-2020_Unsplash_USA_Miami.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-23": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU realizou estudo sobre o comportamento dos guineenses durante a pandemia e pediu a gr\u00e1vidas que continuem com tratamento pr\u00e9-natal e ignorem rumores sobre o novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_Election.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-21": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral falou a jornalistas \u00e0 v\u00e9spera do evento na Ar\u00e1bia Saudita; para ele, \u00e9 hora de \u201csolidariedade e coopera\u00e7\u00e3o\u201d para vencer o coronav\u00edrus; medida deve beneficiar todos os pa\u00edses em desenvolvimento e de renda m\u00e9dia que precisem do apoio para responder \u00e0 Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-11-2020-MG11032_Standard.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-20": [{"content": "Um de cada nove casos de Covid-19 \u00e9 de crian\u00e7a ou adolescente; dentre consequ\u00eancias da pandemia, ag\u00eancia da ONU alerta que desnutri\u00e7\u00e3o pode levar a 10 mil mortes infantis por m\u00eas at\u00e9 2021.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-08-2020_Unicef_P%C3%B3lio_Angola_Toddler.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-19": [{"content": "Neste 19 de novembro, a ONU marca o Dia Mundial do Toalete pedindo mais a\u00e7\u00e3o para combater o que chama de \u201ccrise global\u201d sobre o tema; \u00e1gua e saneamento para todos at\u00e9 2030 \u00e9 o Objetivo de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel 6.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/04/UN021526.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-18": [{"content": "Representante interino\u00a0da ag\u00eancia\u00a0no pa\u00eds revela\u00a0passos dados\u00a0no grupo de\u00a0parceiros do governo; interven\u00e7\u00e3o conjunta ajudou a\u00a0manter taxa\u00a0de mortalidade devido \u00e0 pandemia em torno de\u00a00,8%;\u00a0ag\u00eancia\u00a0pede que seja\u00a0mantido\u00a0foco nas medidas de\u00a0preven\u00e7\u00e3o.*\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2020_Oxford_covid-vaccine-10.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-17": [{"content": "Antes de uma vacina ser disponibilizada para a popula\u00e7\u00e3o, ela deve passar por testes que comprovem sua seguran\u00e7a e efic\u00e1cia; s\u00f3 depois de diversas rodadas de testes e aprova\u00e7\u00f5es \u00e9 que ela pode ser amplamente distribu\u00edda; conhe\u00e7a todo o processo neste v\u00eddeo da campanha Verificado, das Na\u00e7\u00f5es Unidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-11-2020-Pfizer-Vaccine-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-16": [{"content": "Representantes\u00a0da ONU, institui\u00e7\u00f5es financeiras, Uni\u00e3o Africana,\u00a0Uni\u00e3o Europeia e governos\u00a0participaram em encontro virtual organizado pelo Programa Mundial de Alimentos; ag\u00eancia\u00a0da ONU tem\u00a0d\u00e9ficit de financiamento de\u00a0US$ 5 bilh\u00f5es\u00a0para responder a necessidades crescentes.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-09-2020_WFP_Uganda.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-13": [{"content": "Novo relat\u00f3rio afirma que pandemia levantou quest\u00f5es sobre globaliza\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia na cadeia produtiva\u00a0dos\u00a0pa\u00edses; pesquisa\u00a0prev\u00ea\u00a0retoma do crescimento em 2021;\u00a0preocupa\u00e7\u00f5es ambientais devem continuar sendo prioridade do transporte mar\u00edtimo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-07-2020_ILO_Container-Ship.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-12": [{"content": "Iniciativa busca angariar fundos para melhorar acesso\u00a0\u00e0\u00a0\u00e1gua pot\u00e1vel, saneamento e higiene em 30\u00a0col\u00e9gios\u00a0rurais; pelo menos 40% dos\u00a0centros educativos\u00a0timorenses n\u00e3o\u00a0t\u00eam acesso\u00a0\u00e0\u00a0\u00e1gua e sab\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-04-2020-UNICEF-Timor-Leste-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-11": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional endossou atualiza\u00e7\u00f5es da For\u00e7a-Tarefa de Recupera\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o, anunciadas neste 9 de novembro; a\u00e7\u00f5es incluem uso de m\u00e1scaras, testes de temperatura, al\u00e9m de medidas de bem-estar e sa\u00fade mental de passageiros e tripula\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/02/21096/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-10": [{"content": "Novo relat\u00f3rio\u00a0da ONU revela\u00a0que\u00a0Covid-19\u00a0agravou\u00a0situa\u00e7\u00e3o de\u00a0inseguran\u00e7a alimentar e vulnerabilidade\u00a0de\u00a0migrantes\u00a0e deslocados; chefe do\u00a0Programa Mundial de Alimentos\u00a0diz\u00a0que\u00a0impacto socioecon\u00f4mico da\u00a0crise de sa\u00fade\u00a0\u00e9 mais\u00a0arrasador\u00a0do que a pr\u00f3pria doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-11-2020-WFP-WF178578-Nigeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-09": [{"content": "Nova pesquisa diz que 27 pa\u00edses da regi\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o financiando adequadamente os cuidados com a sa\u00fade mental; m\u00e9dico brasileiro da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Jarbas Barbosa, diz que dados de seis na\u00e7\u00f5es s\u00e3o preocupantes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-10-2019-WHO-Mental-Health.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-05": [{"content": "Encontro do\u00a0Grupo de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u00a0discutiu resposta \u00e0 pandemia;\u00a0no \u00faltimo trimestre,\u00a0fundos\u00a0apoiaram\u00a0ajuda alimentar para\u00a0quase 5 milh\u00f5es de pessoas\u00a0e\u00a0a continua\u00e7\u00e3o de quase 6 milh\u00f5es de\u00a0imuniza\u00e7\u00e3o para as mais variadas doen\u00e7as.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-08-2020-UNIFIL-Peackeepers.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-04": [{"content": "Iniciativa Energia do Bem quer\u00a0levar\u00a0ajuda humanit\u00e1ria\u00a0a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fragilidade em tempos\u00a0de\u00a0pandemia;\u00a0fatores como seguran\u00e7a alimentar e nutricional\u00a0ser\u00e3o avaliadas pelo\u00a0projeto\u00a0que\u00a0j\u00e1 atua em 13\u00a0estados.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2020-Brazil-Young.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-11-02": [{"content": "Equipamentos foram entregues \u00e0 duas escolas na Regi\u00e3o de Cacheu onde decorre campanha de sensibiliza\u00e7\u00e3o sobre a pandemia; Ag\u00eancia da ONU qualifica o pa\u00eds de exemplo positivo na integra\u00e7\u00e3o dos refugiados; processo de naturaliza\u00e7\u00e3o de 8 mil refugiados ser\u00e1 conclu\u00eddo no in\u00edcio de 2021.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/24-01-19_UNICEF-UN0275001_education.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-31": [{"content": "Em v\u00eddeo, secret\u00e1rio-geral da ONU\u00a0ressalta impacto da pandemia sobre os centros urbanos;\u00a0Ant\u00f3nio Guterres diz que\u00a0mundo\u00a0em r\u00e1pida urbaniza\u00e7\u00e3o deve responder com efic\u00e1cia\u00a0\u00e0\u00a0pandemia e preparar-se para futuros surtos; cidades dever\u00e3o abrigar 68% da popula\u00e7\u00e3o mundial at\u00e9 2050.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-10-2020_CFF_Bicyclists.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-30": [{"content": "Iniciativas dos estados do Par\u00e1 e do Amazonas foram as escolhidas ao lado de projetos de Honduras, Col\u00f4mbia e Haiti; distin\u00e7\u00e3o \u201cCampe\u00f5es contra a Mal\u00e1ria nas Am\u00e9ricas\u201d contou com v\u00eddeos selecionados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, e pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/11/Malaria.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-29": [{"content": "Redu\u00e7\u00e3o ocorreu em oito meses; dados da OMT apontam 81% em julho e 79% em agosto; visitas diminu\u00edram 700 milh\u00f5es quando comparadas ao mesmo per\u00edodo do passado; situa\u00e7\u00e3o provocou perdas de receita na ordem de US$ 730 bilh\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020_UNDP_Tuvalu.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-28": [{"content": "Em evento, chefes de tr\u00eas ag\u00eancias das Na\u00e7\u00f5es Unidas ressaltaram \u201cperigos\u201d associados a segredos e nega\u00e7\u00f5es; para eles, a coopera\u00e7\u00e3o na resposta ao Covid-19 \u00e9 vital para vencer a doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-09-2020_WHO_Thailand-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-27": [{"content": "Milhares de meninas e mulheres receber\u00e3o ajuda em \u00e1reas como sa\u00fade, direitos sexuais e reprodutivos; benef\u00edci\u00e1rias vivem em 20 distritos das prov\u00edncias de Nampula \u00a0e Zamb\u00e9zia; interven\u00e7\u00e3o ajudar\u00e1 a combater viol\u00eancia de g\u00eanero.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-12-2019-Malaria-UNICEF-UN0320797.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-26": [{"content": "A cabo-verdiana Cristina Duarte \u00e9 a nova conselheira especial para \u00c1frica do secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Na organiza\u00e7\u00e3o, a economista teve passagem pelo Comit\u00ea de Peritos em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e pelo Conselho Consultivo de Alto N\u00edvel em Assuntos Econ\u00f4micos e Sociais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/19-03-19-Cristina-Duarte-Cape-Verde.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-25": [{"content": "Iniciativa\u00a0Equipe\u00a0Halo\u00a0mostra pesquisadores de todo o mundo\u00a0envolvidos no combate \u00e0\u00a0pandemia;\u00a0v\u00eddeos\u00a0publicados\u00a0em\u00a0rede social\u00a0desencorajam\u00a0desinforma\u00e7\u00e3o;\u00a0brasileiros fazem parte do grupo inicial de participantes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2020_Oxford_covid-vaccine-09.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-23": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral sublinha\u00a0import\u00e2ncia do apelo para\u00a0cessar-fogo global;\u00a0mensagem enumera desafios como\u00a0produ\u00e7\u00e3o de vacina\u00a0para Covid-19, crise clim\u00e1tica e ajuda\u00a0aos pa\u00edses para cumprir metas da Agenda 2030 de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2019_NICA-821760_GA74_UNHQ-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-21": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas lan\u00e7am nova campanha pedindo que cidad\u00e3os de todo o mundo fa\u00e7am uma pausa antes de compartilhar informa\u00e7\u00e3o online; interessados em participar devem usar as hashtags #PrometoPausar e #penseantesdecompartilhar.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020-OCHA-Venezuela-COVID-19-23.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-20": [{"content": "Estudo realizado antes da pandemia de\u00a0Covid-19\u00a0mostra que\u00a0356 milh\u00f5es de crian\u00e7as\u00a0tentam\u00a0sobreviver com menos de US$ 1,90 por dia;\u00a0dois ter\u00e7os delas\u00a0vivem\u00a0na \u00c1frica Subsaariana;\u00a0n\u00famero\u00a0deve\u00a0subir\u00a0de forma\u00a0significativa\u00a0devido \u00e0 crise de sa\u00fade.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-2020_UNICEF-112437_India-slum.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-19": [{"content": "Chefe da ag\u00eancia diz que vacinar o\u00a0mundo contra\u00a0o novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0ser\u00e1 um dos maiores empreendimentos da hist\u00f3ria da humanidade; v\u00e1rios parceiros trabalham para garantir seguran\u00e7a, rapidez e\u00a0efic\u00e1cia da cadeia de distribui\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-2020_UNICEF-149108_Bangladesh_syringe.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-17": [{"content": "Lema deste ano \u00e9\u00a0\u201cAgindo juntos para alcan\u00e7ar justi\u00e7a social e ambiental\u00a0para todos\u201d;\u00a0Covid-19 pode deixar\u00a0115 milh\u00f5es de pessoas\u00a0no\u00a0n\u00edvel\u00a0dos\u00a0mais pobres em 2020;\u00a0736 milh\u00f5es de pessoas\u00a0j\u00e1 viviam\u00a0abaixo da linha de pobreza de US$ 1,90 por dia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-07-2020_PAHO_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-16": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade\u00a0ir\u00e1 distribuir milh\u00f5es de testes nas pr\u00f3ximas semanas, permitindo diagn\u00f3sticos urgentes, precisos e em lugares remotos; regi\u00e3o\u00a0j\u00e1 teve\u00a0mais de 18 milh\u00f5es de casos\u00a0do novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0e quase 600 mil mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-06-2020-UNICEF-Nepal-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-15": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral faz alerta em Declara\u00e7\u00e3o sobre Corrup\u00e7\u00e3o no Contexto da Covid-19; apelo real\u00e7a potenciais\u00a0preju\u00edzos na resposta e sugere a\u00e7\u00e3o conjunta contra fluxos financeiros il\u00edcitos e para\u00edsos fiscais; entre as propostas est\u00e3o refor\u00e7o de sistemas de vigil\u00e2ncia, responsabiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de denunciantes de\u00a0crimes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/12/07-12-2018-Ukraine-corruption-UNDP-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-14": [{"content": "Relat\u00f3rio\u00a0do Pnuma\u00a0apela aos\u00a0governos\u00a0que\u00a0se comprometam com\u00a0estrat\u00e9gia de investimento p\u00fablico e reformas legislativas de cinco a\u00a010\u00a0anos;\u00a0crise\u00a0de sa\u00fade\u00a0desencadeou uma resposta pol\u00edtica sem precedentes, com uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica das taxas de juros e centenas de bilh\u00f5es de d\u00f3lares\u00a0investidos\u00a0em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-09-2020_Unsplash_Greenland.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-13": [{"content": "FAO, OIT, Fida e OMS emitem declara\u00e7\u00e3o conjunta alertando sobre 3,3 bilh\u00f5es de pessoas em risco de perder meios de subsist\u00eancia; situa\u00e7\u00e3o deve ser reflexo de impactos da Covid-19 em \u00e1reas como sa\u00fade p\u00fablica, sistemas alimentares e mundo laboral.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-05-2020_UNICEF-0141603_Ethiopia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-12": [{"content": "Ag\u00eancia\u00a0elogiou\u00a0o Brasil pela queda de novos casos da Covid-19, mas pede vigil\u00e2ncia; mundo teve 307.403 novas notifica\u00e7\u00f5es em 24 horas; na segunda-feira, OMS somou 37.423.660 casos e\u00a0mais de\u00a01.074.817 mortes devido \u00e0 doen\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-08": [{"content": "Novas estimativas\u00a0revelam\u00a0que mais de 40% dos casos ocorrem\u00a0no trabalho de parto;\u00a0situa\u00e7\u00e3o pode ser evitada com profissionais de sa\u00fade treinados; interrup\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os de sa\u00fade\u00a0devido \u00e0 Covid-19 podem piorar situa\u00e7\u00e3o, acrescentando quase 200\u00a0mil\u00a0natimortos\u00a0num ano.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2020-UNICEF-UNI166910-Palestine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-07": [{"content": "ONU publica\u00a0Documento Pol\u00edtico Covid-19 e Cobertura Universal de Sa\u00fade incentivando\u00a0aumento de investimentos em bens comuns para enfrentar futuras crises\u00a0globais; subida\u00a0de casos e\u00a0sinais de novas vagas de\u00a0infec\u00e7\u00f5es\u00a0preocupam\u00a0o\u00a0secret\u00e1rio-geral da organiza\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020_UNICEF-I316642_South-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-06": [{"content": "De acordo com\u00a0novo\u00a0relat\u00f3rio,\u00a0regi\u00e3o\u00a0vive sua pior crise econ\u00f4mica em um s\u00e9culo;\u00a0n\u00edvel de PIB per capita\u00a0deve recuar\u00a010 anos, com um aumento acentuado da desigualdade e da pobreza.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-10-Exportation-Latin-America-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-05": [{"content": "Nova\u00a0pesquisa da OMS destaca a necessidade urgente de aumentar investimento\u00a0em\u00a0setor subfinanciado;\u00a0mais de 60%\u00a0dos Estados-membros\u00a0relataram interrup\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os para pessoas vulner\u00e1veis;\u00a0estudo\u00a0foi\u00a0publicado\u00a0antes de\u00a010 de outubro, o\u00a0Dia Mundial da Sa\u00fade Mental.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-08-2020_UNICEF_Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-03": [{"content": "OIT revela grande impacto em\u00a0trabalhadores de economias\u00a0emergentes e em desenvolvimento;\u00a0perda de postos laborais\u00a0prejudicou mais\u00a0mulheres\u00a0que homens.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-2020-UNHABITAT-Kenya-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-02": [{"content": "Reitor\u00a0Lu\u00eds Ferreira,\u00a0do Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas da Universidade de S\u00e3o Paulo, USP,\u00a0ressalta urg\u00eancia de\u00a0financiamento; j\u00e1\u00a0m\u00e9dica Maria Let\u00edcia Santos Cruz\u00a0pede\u00a0mais esfor\u00e7os\u00a0em n\u00edveis cient\u00edfico, nacional, institucional e\u00a0individual.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/09-07-19-nubela-measles-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-10-01": [{"content": "Relat\u00f3rio anual\u00a0da organiza\u00e7\u00e3o\u00a0real\u00e7a mecanismos de solidariedade para\u00a0recupera\u00e7\u00e3o de\u00a0economias em desenvolvimento, destaca fundo de 10% do PIB global para recupera\u00e7\u00e3o da Covid-19 e diz que Objetivos de\u00a0Desenvolvimento\u00a0Sustent\u00e1vel s\u00e3o mais relevantes que nunca.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/09/26-09-2018-NICA-776915-SDG-preparation.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-30": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU acompanha mais de 150 projetos de imuniza\u00e7\u00e3o contra a pandemia; na ter\u00e7a-feira, Alian\u00e7a Global de Vacinas, Gavi, uma das parceiras da iniciativa, nomeou o ex-primeiro-ministro de Portugal, Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso, para presidente da entidade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2020_Oxford_covid-vaccine-09.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-29": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0divulga mensagem de v\u00eddeo, nesta ter\u00e7a-feira, quando OMS informou que\u00a0mais\u00a01 milh\u00e3o de pessoas perderam a vida para a doen\u00e7a;\u00a0ele\u00a0chama\u00a0a\u00a0aten\u00e7\u00e3o para\u00a0propaga\u00e7\u00e3o\u00a0atual\u00a0do v\u00edrus\u00a0e efeitos\u00a0sobre\u00a0emprego e\u00a0educa\u00e7\u00e3o;\u00a0Am\u00e9ricas\u00a0lideram em\u00a0casos seguidas pelo\u00a0Sudeste Asi\u00e1tico\u00a0e\u00a0pela\u00a0Europa.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-06-2020-UNICEF-Nepal-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-28": [{"content": "O valor\u00a0equivale a\u00a03,7% do\u00a0Produto Interno Bruto,\u00a0PIB, do\u00a0continente, segundo\u00a0Relat\u00f3rio 2020 sobre Desenvolvimento Econ\u00f4mico em \u00c1frica;\u00a0documento\u00a0revela\u00a0que conter\u00a0a fuga de capitais e dos fluxos financeiros il\u00edcitos no continente\u00a0poderia gerar novos fundos para responder \u00e0 crise da Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/23-04-2019_WB-Solar-Panel1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-27": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral diz que muitos milh\u00f5es de pessoas dependem do\u00a0setor\u00a0para obter renda, especialmente mulheres e jovens;\u00a0turismo\u00a0foi\u00a0um\u00a0das\u00a0\u00e1reas\u00a0mais\u00a0afetadas\u00a0pela\u00a0pandemia;\u00a0cerca de 120 milh\u00f5es de empregos est\u00e3o em risco\u00a0e os impactos podem levar \u00e0 perda de 1,5 a 2,8%\u00a0do PIB global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-08-2020_TTB_Balloon_Tanzania.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-24": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0falou\u00a0ao\u00a0Conselho de Seguran\u00e7a\u00a0em reuni\u00e3o sobre\u00a0governan\u00e7a global ap\u00f3s crise;\u00a0chefe da ONU afirmou que escala da Covid-19\u00a0\u201cfoi resultado de uma falta de prepara\u00e7\u00e3o global, coopera\u00e7\u00e3o, unidade e solidariedade.\u201d\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/22-09-2020-GAGD-NICA-846091.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-23": [{"content": "Hipertens\u00e3o e\u00a0complica\u00e7\u00f5es\u00a0card\u00edacas aumentam risco\u00a0do\u00a0paciente desenvolver\u00a0forma grave de Covid-19;\u00a0OMS participar\u00e1 de comemora\u00e7\u00f5es para o\u00a0Dia Mundial do Cora\u00e7\u00e3o\u00a0neste 29 de setembro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-2020-Girl-smoking-cigarette.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-22": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Jarbas Barbosa, citou exemplo de cidades que controlaram a transmiss\u00e3o antes de reenviar os alunos ao col\u00e9gio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-09-2020_UNICEF_Cambodia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-21": [{"content": "Ag\u00eancia preparou v\u00eddeos para crian\u00e7as e jovens com recomenda\u00e7\u00f5es aos pais, fam\u00edlias e respons\u00e1veis pelos alunos; \u00a0guia com contribui\u00e7\u00e3o de especialistas promove sa\u00fade psicol\u00f3gica e bem-estar dos que regressam ao col\u00e9gio ap\u00f3s uma longa quarentena.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-UNESCO-chairs-classroom-college-desks-289740.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-20": [{"content": "Vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, o m\u00e9dico brasileiro Jarbas Barbosa, afirma que sem vacina, popula\u00e7\u00e3o precisa manter medidas de enfrentamento como m\u00e1scaras, distanciamento social e evitar multid\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-07-2020_WHO_PAHO.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-19": [{"content": "Relat\u00f3rio inclui dados de 12 estados, e avalia riscos de viol\u00eancia sofridos pelas profissionais de sa\u00fade; casos de feminic\u00eddio subiram 22% em compara\u00e7\u00e3o com mesmo per\u00edodo do ano passado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-09-2020-gender-based-violence.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-18": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o lembra que mulheres ganham menos de 80 centavos para cada d\u00f3lar recebido por homens; estimativas do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial revelam que somente em 257 anos ser\u00e1 superada essa disparidade salarial entre g\u00eaneros. \u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2013/09/17484/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-17": [{"content": "Estudo em parceria com organiza\u00e7\u00e3o Save the Children foi divulgado nesta quinta-feira; n\u00famero de menores sem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, nutri\u00e7\u00e3o, \u00e1gua e saneamento subiu 15% desde o in\u00edcio da crise global e pode comprometer futuro dos pa\u00edses em futuras crises.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-08-2020_UNICEF_Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-16": [{"content": "Relat\u00f3rio sobre rela\u00e7\u00e3o da pandemia com inseguran\u00e7a alimentar \u00e9 publicado \u00e0s v\u00e9speras dos debates da Assembleia Geral; parceiros internacionais e atores relevantes analisaram situa\u00e7\u00e3o em pa\u00edses que j\u00e1 sofriam com escassez de comida antes da crise.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-07-2020-UNHCR-Uganda-DRC-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-15": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo aposta que viagens internas decolar\u00e3o primeiro que internacionais; especialistas veem oportunidades para pa\u00edses em desenvolvimento e desenvolvidos de se recuperarem do impacto econ\u00f4mico causado pela Covid-19; Estados Unidos lideram viagens nacionais com US$ 1 trilh\u00e3o em gastos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020_Unsplash_airplane.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-14": [{"content": "Donativo noruegu\u00eas deve apoiar dezenas de milhares de afetados por ataques armados no extremo norte; ag\u00eancia da ONU aponta que situa\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria requer interven\u00e7\u00f5es em diferentes setores e de forma coletiva; aux\u00edlio inclui apoio na resposta nacional \u00e0 Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/814348+-+Field+Coverage+-+11_07_2019+-+11.06.08.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-13": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia afirma que precau\u00e7\u00f5es devem ocorrer dentro e fora das salas de aula para combater o v\u00edrus; artigo traz dicas para alunos e professores incluindo distanciamento social, lavagem de m\u00e3os e a\u00e7\u00f5es a tomar em caso de doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/Plastics5.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-11": [{"content": "Neste Destaque ONU News Especial, a respons\u00e1vel pela \u00e1rea de vacinas na OMS e vice-diretora-geral da ag\u00eancia, Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o, explica \u00e0 ONU News a import\u00e2ncia de uma resposta coordenada contra a Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/02/19-02-02_Mariangela_Simao.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-10": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, criou nova ferramenta para analisar que institui\u00e7\u00f5es t\u00eam capacidade para oferecer consultas a dist\u00e2ncia;\u00a0plataforma foi desenvolvida com Banco Interamericano de Desenvolvimento,\u00a0BID, e especialistas da Espanha.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-05-2020_PAHO_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-09": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral, Ant\u00f3nio Guterres, real\u00e7a vulnerabilidade de menores e jovens em tempo de pandemia, na primeira vez que marca a data; mais de 75 milh\u00f5es de pessoas entre tr\u00eas e 18 anos vivem em 35 pa\u00edses afetados por amea\u00e7as e crises.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/05/05-04-2018-UNICEF-Ukraine-Gilbertson.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-08": [{"content": "Objetivo \u00e9 apoiar resposta dos pa\u00edses em desenvolvimento, que enfrentam problema de financiamento;\u00a0investimento direto estrangeiro\u00a0deve cair\u00a040% esse ano; op\u00e7\u00f5es ser\u00e3o apresentadas a chefes de Estado e de Governo\u00a0\u00e0s margens do\u00a0debate da Assembleia\u00a0Geral.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-09-2020_WFP_Ecuador.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-04": [{"content": "A personagem de Mauricio de Sousa vai contar hist\u00f3rias sobre a\u00e7\u00f5es que podem fazer a diferen\u00e7a; a iniciativa \u00e9 parte da campanha Verificado, que busca disseminar informa\u00e7\u00f5es corretas sobre a pandemia e combater boatos e not\u00edcias falsas; em nota, o criador da M\u00f4nica diz que a campanha vai ajudar as crian\u00e7as a saberem o que fazer agora e no futuro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-09-2020-Monica-Paho.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-03": [{"content": "Bra\u00e7o da OMS nas Am\u00e9ricas\u00a0diz que\u00a0menos 270 mil\u00a0agentes de sa\u00fade no Brasil tiveram a doen\u00e7a;\u00a0Chile e Uruguai\u00a0evitaram subida de casos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-03-2020-Coronavirus-NYC-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-02": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral, Ant\u00f3nio Guterres, adverte para subida de novos recrutamentos em \u00a0grupos terroristas; Na\u00e7\u00f5es Unidas sugerem repatriamento de combatentes estrangeiros seus dependentes e mais coopera\u00e7\u00e3o internacional para enfrentar a quest\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/09/17-09-2018-MINUSMA-G5.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-09-01": [{"content": "Chefe da\u00a0ag\u00eancia da ONU\u00a0desencoraja grandes concentra\u00e7\u00f5es em est\u00e1dios, boates ou\u00a0locais de culto\u00a0onde haja\u00a0altos n\u00edveis de contamina\u00e7\u00e3o; atualiza\u00e7\u00e3o de segunda-feira apontou\u00a0mais de 25 milh\u00f5es de casos confirmados e 844\u00a0mil\u00a0mortes\u00a0por\u00a0coronav\u00edrus.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-04-2020-NICA-841026-WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-31": [{"content": "Pesquisa sobre o impacto da pandemia no setor ouviu 105 na\u00e7\u00f5es em cinco regi\u00f5es; maiores desafios ocorreram em pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia; at\u00e9 esta segunda-feira, havia 25 milh\u00f5es de casos e mais de 843 mil mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2020-Coronavirus-mircroscope.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-27": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia diz que n\u00famero equivale a 31% dos alunos, que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 tecnologia necess\u00e1ria; ag\u00eancia pede reabertura segura de col\u00e9gios e recupera\u00e7\u00e3o\u00a0do tempo perdido; \u00c1frica Subsaariana \u00e9 a regi\u00e3o com menos alunos em educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia; Am\u00e9rica Latina e Caribe utilizou internet e r\u00e1dio para ensinar e diz que apenas 9% dos alunos foram exclu\u00eddos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-08-2020-UNICEF_UNI362245_child_studies_book.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-26": [{"content": "Avalia\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Econ\u00f3mica para a \u00c1frica examinou efeitos da Covid-19 nas atividades empresariais; previs\u00f5es apontam para a queda de receitas e aumento de despedimentos nos pr\u00f3ximos tempos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/03/26884/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-25": [{"content": "Medidas contra a pandemia e\u00a0rumores\u00a0desencorajando aplica\u00e7\u00e3o da\u00a0vacina n\u00e3o impediram\u00a0al\u00e7ance\u00a0de metas em julho;\u00a0plano da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade prev\u00ea\u00a0certificar regi\u00e3o\u00a0africana\u00a0da\u00a0erradica\u00e7\u00e3o do poliov\u00edrus selvagem\u00a0ainda\u00a0este m\u00eas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-08-2020_Unicef_P%C3%B3lio_Angola1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-24": [{"content": "Em entrevista a jornalistas, diretor-geral da ag\u00eancia voltou a pedir participa\u00e7\u00e3o de todos em \u201cplataforma global\u201d para garantir acesso universal \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o; 172 na\u00e7\u00f5es j\u00e1 demonstraram interesse em aderir \u00e0 iniciativa\u00a0Covax\u00a0para acelerar a vacina contra a Covid-19; curso online da OMS para jornalistas sobre a pandemia est\u00e1 em portugu\u00eas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-08-2020-OCHA-Yemen-food.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-20": [{"content": "Diretora-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Carissa Etienne, afirma que pandemia levou a uma crise no setor em escala jamais vista na regi\u00e3o; para ela sa\u00fade mental e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica s\u00e3o servi\u00e7os essenciais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-10-2019-WHO-Mental-Health.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-19": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral destaca que Covid-19 aumentou necessidades no setor; ONU aponta 2020 como ano sem precedentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sobrecarga de trabalhadores humanit\u00e1rios; ataques a funcion\u00e1rios da sa\u00fade provocaram 199 mortes em 2019.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-07-2020_WHO_Ethiopia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-18": [{"content": "Ag\u00eancia se posiciona contra o que classifica de \u201cnacionalismo da vacina\u201d e cita aumento de mortes de pacientes jovens; \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o confirma 21.732.472 casos e mais de 770.866 \u00f3bitos pelo novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-03-2020-IAEA4.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-17": [{"content": "Renata Koch Alvarenga \u00e9 fundadora e diretora da EmpoderaClima, uma plataforma sobre justi\u00e7a de g\u00eanero e clima; ag\u00eancia da ONU falou sobre recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a pandemia de Covid-19 com jovens da \u00cdndia, do Canad\u00e1, da Tun\u00edsia, da Su\u00e9cia, do Uganda e da Alemanha.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-15": [{"content": "Campanha da ONU mobiliza recursos para apoiar milhares de desalojados fugindo das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do Boko Haram; em zonas de conflito, pandemia de Covid-19 piora situa\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de mulheres e crian\u00e7as.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-07-2020_UNICEF-58605_Nigeria-Borno-State.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-14": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU concebeu material informativo em v\u00e1rias l\u00ednguas; Brasil e Cabo Verde entre principais pontos de origem da popula\u00e7\u00e3o migrante no pa\u00eds europeu; meio milh\u00e3o de pessoas t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia em Portugal; esta popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais vulner\u00e1vel \u00e0s consequ\u00eancias da pandemia.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2019-Lisbon-AC1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-13": [{"content": "OMS e Unicef publicaram novo levantamento defendendo que escolas operem com seguran\u00e7a diante da pandemia; recomenda\u00e7\u00f5es incluem medidas de higiene, uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-08-2020_UNICEF_274934_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-12": [{"content": "Em mensagem v\u00eddeo, secret\u00e1rio-geral da ONU marca data alertando para os efeitos que a pandemia de Covid-19 est\u00e1 tendo nos jovens; para ele,\u00a0estes s\u00e3o os jovens que se levantaram para exigir a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica, que se mobilizam por justi\u00e7a racial e igualdade de g\u00eanero e s\u00e3o os campe\u00f5es de um mundo mais sustent\u00e1vel.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-02-2020_UNOG_SG-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-11": [{"content": "Voz \u00e9 da cantora Neyma; desejo da embaixadora nacional do Unicef \u00e9 aumentar consci\u00eancia e promover cuidados durante pandemia; pa\u00eds tem mais de 2,4 mil casos confirmados e 16 mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-08-20-Neyma-Unicef-Mozambique.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-09": [{"content": "Dia Internacional dos Povos Ind\u00edgenas \u00e9 celebrado em 9 de agosto; em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ONU News, representante Marcos Terena, do Brasil, lamenta chegada do novo coronav\u00edrus a estas popula\u00e7\u00f5es; alta comiss\u00e1ria da ONU para os Direitos Humanos diz que crise de sa\u00fade se junta a danos ambientais e explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-07-2020_PAHO_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-07": [{"content": "Milhares de migrantes africanos com destino \u00e0 Pen\u00ednsula \u00c1rabe est\u00e3o no I\u00e9men impossibilitados de seguir viagem ou voltar \u00e0 casa; consequ\u00eancias do encerramento de fronteiras devido \u00e0 Covid-19 coloca-os em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade extrema.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020_IOM_Yemen-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-05": [{"content": "No blog \u201cDi\u00e1logo a Fundo\u201d, especialistas afirmam que a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do governo, sistema de sa\u00fade eficaz e testagem precoce ajudaram o pa\u00eds na conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus; o bom resultado permitiu que 250 mil alunos retornassem \u00e0s aulas em 29 de junho; desde maio, Uruguai tem menos de 10 novos casos por dia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2020-Coronavirus-mircroscope.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-04": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral divulga novo documento pol\u00edtico sobre consequ\u00eancias da pandemia e a\u00e7\u00f5es para recupera\u00e7\u00e3o; ao falar dos efeitos do novo coronav\u00edrus sobre a educa\u00e7\u00e3o, Ant\u00f3nio Guterres afirma que decis\u00f5es tomadas, nesse momento, ter\u00e3o impacto por d\u00e9cadas sobre o setor.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/24-07-2020-UNICEF_North-Macedonia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-03": [{"content": "Ex-relatora especial sobre os direitos humanos \u00e0 \u00e1gua e ao saneamento b\u00e1sico, Catarina de Albuquerque, diz que \u201cpreven\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor cura\u201d ao novo coronav\u00edrus e a qualquer outra pandemia no futuro; em todo o mundo 4,2 bilh\u00f5es de pessoas vivem sem saneamento b\u00e1sico e 2,2 bilh\u00f5es n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-07-2020_UNICEF-I345200_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-08-02": [{"content": "Embaixador da Boa Vontade da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho diz que cerca de 25 milh\u00f5es de pessoas s\u00e3o v\u00edtimas dessa pr\u00e1tica em todo o mundo; segundo ele, den\u00fancias pela imprensa podem ajudar a combater o crime e levar a mais aplica\u00e7\u00e3o da lei salvando vidas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-07-2020-ILO-labourer.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-31": [{"content": "Maioria dos pa\u00edses que reabriram depende deste setor para sua economia; at\u00e9 final de maio, a pandemia tinha causado perdas de US$ 320 bilh\u00f5es em receita, tr\u00eas vezes mais que durante a crise econ\u00f4mica global de 2008-2009.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/02/21096/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-30": [{"content": "Em novo v\u00eddeo, secret\u00e1rio-geral divulga documento pol\u00edtico sobre regi\u00e3o afirmando que coopera\u00e7\u00e3o tem sido robusta; ele lembrou que todos os governos da \u00e1rea apoiaram o apelo da ONU para um cessar-fogo global durante a pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-02-2020-Coronavirus-Thailand.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-29": [{"content": "Iniciativa \u201cJuntos Somos Mais Fortes\u201d foi lan\u00e7ada em Bridgetown, capital de Barbados, pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, e pelo Banco Caribenho de Desenvolvimento, CDB; estresse, ansiedade, medo e depress\u00e3o s\u00e3o alguns dos efeitos das consequ\u00eancias da pandemia e do risco de desastres naturais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/09/14-09-2018-Nasa-HurricaneFlorence.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-28": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade celebra redu\u00e7\u00e3o da propor\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as menores de cinco anos infectadas cronicamente que\u00a0caiu para menos de 1% em 2019; na era pr\u00e9-vacina, este n\u00famero era de 5%; este 28 de julho \u00e9 o Dia Mundial de Combate \u00e0 Hepatite, que mata 900 mil pessoas anualmente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-07-20-UNICEF-Hepatitis-Vaccine-Mother-Child-Mauritania.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-27": [{"content": "Em S\u00e3o Paulo, uma ONG est\u00e1 treinando cidad\u00e3os a levarem informa\u00e7\u00f5es sobre medidas de higiene e preven\u00e7\u00e3o do v\u00edrus; no Rio de Janeiro, uma outra organiza\u00e7\u00e3o atua entre pessoas sem acesso \u00e0 internet utilizando alto falantes e t\u00e9cnicas de arte para disseminar dicas de profilaxia.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-24": [{"content": "Objetivo \u00e9 ajudar os Estados-membros a criar legisla\u00e7\u00f5es que ajudem a conter o v\u00edrus e respeitem os direitos humanos; at\u00e9 esta quinta-feira, foram confirmados mais de 15 milh\u00f5es de casos e quase 620 mil mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-05-2020_Unsplash_Japan.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-23": [{"content": "Resolu\u00e7\u00e3o, adotada na quarta-feira, recomenda a chefes de Estado e Governo a enviarem grava\u00e7\u00e3o de seus tradicionais discursos, proferidos na tribuna do \u00f3rg\u00e3o todos os anos em setembro; decis\u00e3o \u00e9 parte de medidas para conter a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus; sess\u00e3o virtual marcar\u00e1 os 75 anos da cria\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-09-2019_NICA-823051_GA-Hall-General-Debate-74-SG.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-22": [{"content": "Novos dados do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, mostram impacto da pandemia em escolaridade essencial para desenvolvimento cognitivo e emocional das crian\u00e7as; menos da metade dos pa\u00edses oferece programas pr\u00e9-escolar gratuitos por pelo menos um ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-09-19-unicef-thailand-child.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-21": [{"content": "\u00a0Nova pesquisa revela que pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa \u00e9 \u201cconsiderado extremamente vulner\u00e1vel a problemas econ\u00f4micos\u201d devido \u00e0 Covid-19; desvaloriza\u00e7\u00e3o da moeda, viol\u00eancia, redu\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es e menos receitas do governo contribuem para a situa\u00e7\u00e3o. \u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020_WFP_Mozambique-Changara.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-20": [{"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, Ant\u00f3nio Guterres alerta para desigualdade em evento sobre Nelson Mandela e\u00a0parceria pode levar 2 bilh\u00f5es de vacinas contra Covid-19 a 165 pa\u00edses. No final, veja a ilumina\u00e7\u00e3o do Cristo Redentor, no Rio de Janeiro, num tributo \u00e0s v\u00edtimas da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-17": [{"content": "Relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura, FAO, e Programa Mundial de Alimentos, PMA, revela que \u00c1frica ser\u00e1 o continente mais afetado pela nova amea\u00e7a de inseguran\u00e7a alimentar al\u00e9m de \u00c1sia e Oriente M\u00e9dio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-06-2020_IOM_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-16": [{"content": "Ag\u00eancia distribuiu roupas de frio doadas pela empresa Uniqlo na regi\u00e3o de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, no distrito federal; em Pacaraima, na fronteira do Brasil com a Venezuela, uma iniciativa da ag\u00eancia da ONU est\u00e1 acolhendo 3,4 mil refugiados que n\u00e3o encontram abrigos por causa da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/24-04-2020_UNHCR_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-15": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para Migra\u00e7\u00f5es, OIM, informa que dezenas de milhares de et\u00edopes que tentavam chegar \u00e0 Ar\u00e1bia Saudita est\u00e3o num limbo; o I\u00eamen \u00e9 um grande destino de tr\u00e2nsito entre o Chifre da \u00c1frica e o Golfo \u00c1rabe; nesta quarta-feira, Conselho de Seguran\u00e7a debater\u00e1 conflito no I\u00eamen e situa\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020-Sanaa-Yemen-childen-coronavirus-settlements-UNICEF-UNI341698.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-14": [{"content": "Mesa redonda contou com a atriz e enviada especial da Ag\u00eancia da ONU para Refugiados, Acnur, e a diretora do fundo global A Educa\u00e7\u00e3o N\u00e3o Pode Esperar, Yasmine Sherif; discuss\u00e3o \u00e9 patrocinada por Canad\u00e1 e Reino Unido.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/29-03-2019_Peacekeeping_AngelinaJolie.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-13": [{"content": "Chefe para os Direitos Humanos, Michelle Bachelet, dia que \u00e9 preciso agir imediatamente \u201cantes que seja tarde demais\u201d; pa\u00eds est\u00e1 \u00e0 beira do colapso econ\u00f4mico com a moeda nacional perdendo mais de 80% de seu valor; em abril, 75% dos libaneses precisavam de ajuda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-10-2019_Lebanon_01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-12": [{"content": "Este tipo de conhecimento ajuda a reconhecer not\u00edcias falsas, na m\u00eddia tradicional ou na internet, sobre negros, ind\u00edgenas, mulheres e outros grupos menos favorecidos; no Brasil, existem v\u00e1rios cursos oferecidos por ONGs.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020-OCHA-Venezuela-COVID-19-23.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-11": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Popula\u00e7\u00e3o, Unfpa, em parceria com governo do pa\u00eds africano, mobilizam a\u00e7\u00f5es da juventude em comunidades para conter cont\u00e1gio da Covid-19; cerca de 66% dos mo\u00e7ambicanos est\u00e3o abaixo de 25 anos de idade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-12-11-Mozambique-Raparigas-Conference.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-10": [{"content": "Pesquisa do Fundo Monet\u00e1rio Internacional concluiu que quase 15% da for\u00e7a de trabalho corre risco porque n\u00e3o pode trabalhar de casa; existem diferen\u00e7as significativas entre pa\u00edses; investimento em infraestrutura digital \u00e9 fundamental para reduzir desigualdade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-05-2020_ILO_Telecommute.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-09": [{"content": "Um dos maiores sucessos do cantor jamaicano ser\u00e1 o carro-chefe da campanha \u201cReimagine\u201d do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia; recursos gerados pelo remix ser\u00e3o destinados a projetos para beneficiar crian\u00e7as afetadas pela pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-07-2020-ZiggyMarley-UNICEF-UNI36707.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-08": [{"content": "Situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante em \u00e1reas onde residem comunidades ind\u00edgenas e em cidades da regi\u00e3o amaz\u00f4nica do Brasil e Peru; nas Am\u00e9ricas, 138 milh\u00f5es de pessoas vivem em \u00e1reas de risco; em 2018, cerca de 765 mil casos e cerca de 340 mortes foram relatadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-07-Malaria-Guatemala.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-07": [{"content": "Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/Aids, Unaids, revela que objetivos de redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es at\u00e9 2020 n\u00e3o ser\u00e1 cumprido; 150 mil meninos e meninas foram infectados no ano passado; redirecionamento de recursos contra HIV/Aids para Covid-19 preocupa ag\u00eancia da ONU.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-07-2020-UNICEF-Zambia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-06": [{"content": "Em mensagem aos participantes do evento de alto n\u00edvel, que come\u00e7a nesta ter\u00e7a-feira, Ant\u00f3nio Guterres lembrou que cada um dos 17 ODSs est\u00e1 sofrendo o impacto da pandemia; reuni\u00e3o virtual debater\u00e1 combate \u00e0 pobreza e \u00e0 fome, \u00e0 mudan\u00e7a clim\u00e1tica, e formas de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ap\u00f3s a crise global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-09-2019_NICA-822494_UNGA-SDG-Blocks.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-02": [{"content": "Em relat\u00f3rio, Departamento Econ\u00f4mico e Social pede a governos para remover barreiras \u00e0 juventude como acesso a fundos para cria\u00e7\u00e3o de start-ups; taxa de desemprego entre jovens \u00e9 maior que entre adultos; empregadores jovens tendem a dar chance a mais desfavorecidos na sociedade.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-07-2020_Tiwale_Chilemba.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-07-01": [{"content": "Resolu\u00e7\u00e3o aprova pausa humanit\u00e1ria de pelo menos 90 dias consecutivos em todo o mundo; medida enfatiza pa\u00edses em conflitos armados, situa\u00e7\u00f5es de p\u00f3s-conflito e crises humanit\u00e1rias.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/27-03-2019_SC_NICA.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-30": [{"content": "Para alta comiss\u00e1ria para os Direitos Humanos, pandemia amea\u00e7a paz e desenvolvimento; Michelle Bachelet disse que discrimina\u00e7\u00e3o mata no combate ao coronav\u00edrus; OMS confirmou que n\u00famero oficial de mortes na pandemia ultpassa 500 mil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/11/06-11-2018-HRC_15359725155.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-29": [{"content": "Encontro ocorre \u00e0 v\u00e9spera da Confer\u00eancia de Doadores para o pa\u00eds; subsecret\u00e1rio-geral para Assuntos Humanit\u00e1rios, Mark Lowcock, destacou que 2,8 milh\u00f5es de pessoas no noroeste precisam de aux\u00edlio urgente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-05-2020-OCHA-Idlib-Syria-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-28": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, afirma que lideran\u00e7a, uma boa base de dados e sistemas de sa\u00fade robustos s\u00e3o elementos chave para assegurar resposta eficiente \u00e0 pandemia; FMI avisa que Am\u00e9rica Latina e Caribe sofrer\u00e3o a pior recess\u00e3o da hist\u00f3ria com a pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020-UN-Mexico-IMG_1753.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-27": [{"content": "Este 27 de junho \u00e9 o Dia das Micro, Pequenas e M\u00e9dias Empresas, que geram metade do Produto Interno Bruto, PIB, em todo o mundo; Covid-19 causou depend\u00eancia, sem precedentes, de acesso a finan\u00e7as, informa\u00e7\u00f5es e mercados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/oit-covid19-cotedivoire.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-26": [{"content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, apresentar\u00e1 marco regulat\u00f3rio sobre aloca\u00e7\u00e3o de uma vacina contra Covid-19 quando dispon\u00edvel; an\u00fancio deve ser feito ainda este m\u00eas, segundo a m\u00e9dica brasileira Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de Acesso a Medicamentos, Vacinas e Produtos Farmac\u00eauticos da ag\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/02/19-02-02_Mariangela_Simao.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-25": [{"content": "Relat\u00f3rio Mundial foi publicado por Escrit\u00f3rio da ONU sobre Drogas e Crime, esta quinta-feira; restri\u00e7\u00f5es devido \u00e0 Covid-19 causaram escassez de entorpecentes levando a aumento de pre\u00e7os e n\u00edveis reduzidos de pureza; cannabis continua sendo subst\u00e2ncia mais usada em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2011/12/14095/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-24": [{"content": "Artigo do Fundo Monet\u00e1rio Internacional, FMI, diz que programas de transfer\u00eancia de renda beneficia cidad\u00e3os de pa\u00edses como Nig\u00e9ria, Ar\u00e1bia Saudita, Equador, Mal\u00e1sia e Peru; e que ap\u00f3s Covid-19, pa\u00edses devem pensar em estrat\u00e9gia a longo prazo desses servi\u00e7os.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2014/10/20472/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-23": [{"content": "Guia da Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es dirige-se a crian\u00e7as, pais, educadores, empresas de tecnologia e informa\u00e7\u00e3o e legisladores; com pandemia, menores passam mais tempo na internet e sob mais riscos de aborgadem por criminosos cibern\u00e9ticos; Na\u00e7\u00f5es Unidas dizem que quest\u00e3o nunca foi t\u00e3o urgente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020_UNDP_Uruguay.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-22": [{"content": "Novo coronav\u00edrus causou transtornos a crian\u00e7as e adolescentes gerando ansiedade, estresse e medo; ag\u00eancia da ONU ajuda pais, alunos e professores a lidarem com variedade de emo\u00e7\u00f5es no momento da volta \u00e0s aulas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-06-20-UNICEF-DPRK-Children-Hand-Washing.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-21": [{"content": "Tema do Dia Internacional, celebrado neste 21 de junho, \u00e9 \u201cIoga para a sa\u00fade - Ioga em casa\"; Na\u00e7\u00f5es Unidas dizem que pr\u00e1tica pode ser realizada mesmo em isolamento e com ajuda de recursos online, melhorando sa\u00fades f\u00edsica e mental.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-09-2019-staff-day7.JPG/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-19": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral pede inclus\u00e3o de pessoas afetadas em a\u00e7\u00f5es como resposta, presta\u00e7\u00e3o de conta de respons\u00e1veis; crise da Covid-19 exp\u00f5e dificuldades de den\u00fancia, acesso a abrigos e cl\u00ednicas para cuidados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020-UNHCR-Honduras-Belize.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-18": [{"content": "Expectativa da ag\u00eancia \u00e9 que alguns ensaios sejam conclu\u00eddos em 2021; imuniza\u00e7\u00e3o atender\u00e1 a \u201cpopula\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias\u201d; mundo pode ter at\u00e9 tr\u00eas vacinas diferentes contra o coronav\u00edrus, mas estrat\u00e9gia de distribui\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o foi definida.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-05-2020_Unsplash_vial.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-17": [{"content": "Alerta da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, diz que situa\u00e7\u00e3o \u00e9 causada pelo fechamento da economia e por falta de cobertura de previd\u00eancia social; mulheres s\u00e3o maioria desses profissionais; Asi\u00e1-Pac\u00edfico e Am\u00e9ricas entre as regi\u00f5es mais afetadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/08/23-08-2018_ILO_domestic-workers-rights.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-16": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral disse que migrantes precisam de apoio e solidariedade de todos; este 16 de junho \u00e9 o Dia Internacional de Remessas Familiares; Banco Mundial estima que pandemia causou queda de mais de 20% no dinheiro enviado \u00e0s fam\u00edlias, muitas vezes a \u00fanica fonte de subsist\u00eancia delas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/International-Day-of-Family-Remittances-Working-to-build-prosperity-at-home.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-15": [{"content": "Em Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia \u00e0 Pessoa Idosa, organiza\u00e7\u00e3o alerta para vulnerabilidade dos mais velhos \u00e0 Covid-19; para secret\u00e1rio-geral, \u201cdecis\u00f5es dif\u00edceis sobre cuidados m\u00e9dicos devem respeitar os direitos humanos e a dignidade de todos.\"", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020_UNRWA_COVID-19_03.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-12": [{"content": "N\u00famero de menores trabalhando caiu 94 milh\u00f5es desde 2000, mas ganhos est\u00e3o amea\u00e7ando duas d\u00e9cadas de progresso contra a pr\u00e1tica; com aumento da pobreza, fam\u00edlias usam todos os recursos dispon\u00edveis para sobreviver; este 12 de junho \u00e9 o Dia Mundial contra o Trabalho Infantil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/06/11-06-2018_ILO_Child-Labour_Bolivia_e12833.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-11": [{"content": "Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento, Pnud, destaca iniciativas de v\u00e1rios pa\u00edses; na Guin\u00e9-Bissau, novo site re\u00fane jornalistas, m\u00e9dicos e economistas para verificar fatos sobre pandemia no pa\u00eds e em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020-UNICEF-Rwanda.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-10": [{"content": "Em mensagem de v\u00eddeo, Ant\u00f3nio Guterres afirma que o setor \u00e9 um dos pilares da Agenda 2030 de desenvolvimento sustent\u00e1vel reunindo pessoas, promovendo confian\u00e7a e solidariedade, ingredientes cruciais para a coopera\u00e7\u00e3o global; Covid-19 causou perda de at\u00e9 1,1 bilh\u00e3o no n\u00famero de viajantes internacionais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/12/03-12-2018-UNDP-GEF-Ukraine-woman-cyclist.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-09": [{"content": "Nova data dever\u00e1 ser anunciada \u201cassim que poss\u00edvel\u201d como disse \u00e0 ONU News, o embaixador do pa\u00eds junto \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas; evento co-organizado com Qu\u00eania estava marcado para ocorrer este m\u00eas, em Lisboa, mas teve de ser adiado por causa da pandemia de Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-06-2020_Coral-Reef-Image_Solomon-Islands.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-08": [{"content": "Recrutamento anti\u00e9tico, status migrat\u00f3rio, deporta\u00e7\u00e3o e falta de emprego s\u00e3o alguns dos desafios; trabalhadores s\u00e3o essenciais para servi\u00e7os de sa\u00fade, produ\u00e7\u00e3o agroalimentar, manufatura e servi\u00e7os de varejo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-06-20-IOM-Burmese-Migrant-Worker-Thailand.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-06": [{"content": "Quase 1,2 bilh\u00e3o de alunos continuam afetados pelo fechamento das escolas; chefe de Educa\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia afirma que toda crian\u00e7a e toda escola devem ter o recurso tecnol\u00f3gico para o aprendizado; Guin\u00e9-Bissau e Timor-Leste destacados em comunicado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020_UNDP_Uruguay.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-05": [{"content": "Em declara\u00e7\u00e3o a jornalistas, diretor-geral da ag\u00eancia diz que utens\u00edlio pode causar \u201cfalsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a\u201d;\u00a0 Tedros Gebhreyesus disse que a preven\u00e7\u00e3o depende de um conjunto de a\u00e7\u00f5es como distanciamento social, lavagem de m\u00e3os eoutros cuidados de sa\u00fade p\u00fablica; as m\u00e1scaras de tecidos devem conter tr\u00eas camadas para serem eficientes; ao ajustar a m\u00e1scara, a mesma pode ser contamida pelas m\u00e3os do usu\u00e1rio; \u00a0at\u00e9 est\u00e1 sexta-feira, havia mais de 6,5 milh\u00f5es de novos casos de coronav\u00edrus e mais de 387 mil mortes pela doen\u00e7a", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-03-2020-Coronavirus-NYC-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-04": [{"content": "Assist\u00eancia chega a 10\u00a0favelas\u00a0atrav\u00e9s do Programa Territ\u00f3rios Sociais; benefici\u00e1rios s\u00e3o milhares de idosos doentes; ONU-Habitat recolheu dados e Unicef garantiu aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de higiene para tempos de pandemia; iniciativa ocorre em parceria com o governo local.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-17-UIA-complexo-mare-Rio-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-03": [{"content": "Data, marcada neste 3 de junho, real\u00e7a mais movimento sobre as duas rodas durante pandemia; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, recomenda o ciclismo como forma de transporte e de exerc\u00edcio de sa\u00fade durante crise da Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/10/25865/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-02": [{"content": "Governos, doadores e organiza\u00e7\u00f5es re\u00fanem-se em confer\u00eancia sobre o pa\u00eds nesta ter\u00e7a-feira; conflito \u00e9 agravado por pandemia, que afeta tamb\u00e9m profissionais de sa\u00fade; metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem acesso \u00e0 \u00e1gua limpa.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020_IOM_Yemen-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-06-01": [{"content": "Outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas como c\u00e2ncer e problemas cardiovasculares sofrem as consequ\u00eancias da pandemia; pa\u00edses de baixa renda s\u00e3o os mais afetados por cancelamentos de tratamentos, diminui\u00e7\u00e3o no transporte p\u00fablico e falta de pessoal.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-06-2020_PAHO_Mexico.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-31": [{"content": "Em Dia Internacional Sem Tabaco, ag\u00eancia avisa que cigarros eletr\u00f4nicos s\u00e3o prejudiciais e tabagismo piora os sintomas da Covid-19; produtos de tabaco continuam matando 8 milh\u00f5es de pessoas por ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-2020-Girl-smoking-cigarette.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-30": [{"content": "Em comunicado, ag\u00eancia da ONU diz que \u00e9 preciso agir de forma decisiva para resgatar a confian\u00e7a dos viajantes durante a recupera\u00e7\u00e3o da Covid-19; OMT refor\u00e7ou parceria com empresa Google para abra\u00e7ar inova\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o digital do turismo global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-20-Thailand-Bangkok-Airport-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-29": [{"content": "Miss\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas contam com apenas 6% de for\u00e7as femininas; organiza\u00e7\u00e3o pede aos pa\u00edses que ajudem aumentar participa\u00e7\u00e3o e diz que popula\u00e7\u00f5es valorizam o trabalho delas; Guterres destaca atua\u00e7\u00e3o dos boinas-azuis contra Covid-19; este ano, Pr\u00eamio\u00a0Defensora\u00a0Militar da Igualdade de G\u00eanero da ONU\u00a0saiu para a brasileira Carla Ara\u00fajo e a indiana Suman Gawani.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/05-03-2019-NICA-782275-Sweden-Peacekeepers-MINUSMA.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-28": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0participou de Encontro de Alto N\u00edvel, nesta quinta-feira, e sugeriu\u00a0a\u00e7\u00e3o coletiva imediata\u00a0para\u00a0estimular\u00a0liquidez global, al\u00edvio de\u00a0d\u00edvidas soberanas e di\u00e1logo;\u00a0reuni\u00e3o com dezenas de Chefes de Estado e governo\u00a0financiamento para o desenvolvimento\u00a0e recupera\u00e7\u00e3o da Covid-19 foi co-presidida por Canad\u00e1 e Jamaica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-27": [{"content": "Pandemia deve provocar 10 milh\u00f5es de novos casos de desnutri\u00e7\u00e3o aguda em menores; ag\u00eancia busca financiamento urgente de US$ 300 milh\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o e tratamento; interven\u00e7\u00e3o global quer melhorar dieta infantil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/31-10-2018-UNICEF-Zimbabwe-Children-affected-by-HIV-AIDS-UNI106366.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-26": [{"content": "Iniciativa re\u00fane fontes nacionais e internacionais de informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica sobre a Covid-19; pesquisadores ter\u00e3o acesso \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es e pesquisas mais bem como dados, an\u00e1lises, ensaios cl\u00ednicos e disserta\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-05-2020-UNHCR-Indigenous-Venezuela.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-25": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral real\u00e7a rapidez e coordena\u00e7\u00e3o na resposta regional;\u00a0\u00a0Ant\u00f3nio\u00a0Guterres\u00a0apela\u00a0\u00e0 reflex\u00e3o com foco em sistemas de sa\u00fade, prote\u00e7\u00e3o social, paz e preserva\u00e7\u00e3o do clima; 20 na\u00e7\u00f5es do continente agendaram elei\u00e7\u00f5es para este ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/25APR2019-Girls-ICTDay-Addis-ITU.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-23": [{"content": "ONU apela ao aumento de conscieniza\u00e7\u00e3o do problema e de atendimento\u00a0\u00e0s\u00a0pessoas afetadas;\u00a023 de maio \u00e9 o Dia Internacional pelo Fim da F\u00edstula Obst\u00e9trica;\u00a0Covid-19 leva a aumento de riscos da les\u00e3o que pode ocorrer durante o parto; medidas de preven\u00e7\u00e3o inclui combate \u00e0 gravidez precoces; tratamento custa at\u00e9 US$ 600.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/09/25-09-2018-Niger-UNFPA.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-22": [{"content": "Em mensagem, secret\u00e1rio-geral da ONU diz que pandemia de Covid-19 mostrou como a sa\u00fade humana est\u00e1 ligada ao meio ambiente; ag\u00eancias lan\u00e7am relat\u00f3rio sobre Estado das Florestas do Mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020-UNDP-Malaysia.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-21": [{"content": "Iniciativa de tr\u00eas dias acontece atrav\u00e9s da internet; esse ano, encontro debate impacto da pandemia de Covid-19 e redu\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia com armas no continente; secret\u00e1rio-geral abriu o encontro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/10/28271/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-20": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU publicou esta quarta-feira um relat\u00f3rio destacando os impactos da Covid-19 em \u00c1frica;\u00a0 crise deve agravar desigualdades que h\u00e1 muito existem e agravar a fome, a malnutri\u00e7\u00e3o e a vulnerabilidade a doen\u00e7as.; leia a mensagem na\u00a0\u00edntegra.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-2020-NICA-841109-Guterrres.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-19": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU lembra que 90% dos museus suspenderam visitas para evitar riscos de contamina\u00e7\u00e3o com a Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-05-2020_UN-News_Met-Museum_NYC.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-18": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral falou por videoconfer\u00eancia ao maior evento anual da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade; para ele, a economia n\u00e3o se recuperar\u00e1 se o v\u00edrus n\u00e3o for controlado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020-NICA-841288-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-17": [{"content": "A coordenadora residente das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Mo\u00e7ambique, Myrta Kaulard, e o director nacional do Banco Mundial para Seicheles, Maur\u00edcio, Madagascar, Mo\u00e7ambique e Comores, Mark Lundell,\u00a0 explicam como as crian\u00e7as mo\u00e7ambicanas podem continuar aprendendo durante pandemia; leia artigo na \u00edntegra*.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/814282+-+Field+Coverage+-+11_07_2019+-+11.05.54.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-15": [{"content": "Medo, ansiedade e incertezas s\u00e3o alguns dos efeitos psicol\u00f3gicos da pandemia experimentados por muitas gr\u00e1vidas; Unicef perguntou \u00e0 presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Internacional de Parteiras, Franka Cad\u00e9e, o que pode ser feito para proteger os beb\u00eas e as m\u00e3es.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/19-07-12-Brazil-Women-Pregnant.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-14": [{"content": "Em relat\u00f3rio, secret\u00e1rio-geral ressalta necessidade de a\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os para tratar depress\u00e3o e ansiedade; para ele, cuidados mentais devem integrar cobertura universal de sa\u00fade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-05-2020-UNICEF-COVID19-children-mental-health.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-13": [{"content": "Nas \u00faltimas tr\u00eas semanas, infec\u00e7\u00f5es se aproximaram ao n\u00famero total de um trimestre; economia regional ter\u00e1 retra\u00e7\u00e3o de 5,3%; contra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica ser\u00e1 pior que da Grande Depress\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-04-2020-UNCT-Guyana-support-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-12": [{"content": "Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para o continente diz que pa\u00edses devem aproveitar tempo extra em rela\u00e7\u00e3o a Europa, \u00c1sia e Am\u00e9ricas; em m\u00e9dia, casos de covid-19 est\u00e3o aumentando 30% por semana; pelo menos 42 pa\u00edses africanos j\u00e1 aprovaram bloqueios parciais ou totais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-05-2020_World-Bank_Kenya-COVID-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-11": [{"content": "Ag\u00eancias da ONU apoiam plano energ\u00e9tico que quer chegar a 50% de energias renov\u00e1veis at\u00e9 2030; objetivo \u00e9 combater depend\u00eancia de exporta\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo; pa\u00eds tem um dos pre\u00e7os mais altos de eletricidade na \u00c1frica Subsaariana.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/2019-01-21-UNCTAD-China-Shipping-jhn_0833.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-10": [{"content": "Em artigo de opini\u00e3o, chefe da ag\u00eancia, Maimunah Mohd Sharif, lembra que mais de 1 bilh\u00e3o de pessoas vivem em assentamentos informais, onde h\u00e1 desafios para aplicar medidas de preven\u00e7\u00e3o da OMS contra doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2020-OCHA-Venezuelan-Family.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-08": [{"content": "Cerca de 116 milh\u00f5es de nascimentos devem ocorrer nos pr\u00f3ximos meses; pacientes sofrem com instala\u00e7\u00f5es sobrecarregadas por cuidados contra o novo coronav\u00edrus", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-05-2020_UNICEF-UNI313546_UgandaNewborn.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-07": [{"content": "Respons\u00e1vel por relat\u00f3rio\u00a0sobre venda e explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as diz que isolamento social e fechamentos ter\u00e3o implica\u00e7\u00f5es para toda a vida. \u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/07/25-07-2018-Trafficking-UNODC1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-06": [{"content": "Escrit\u00f3rio de Direitos Humanos da ONU e Uni\u00e3o Africana divulgam sete a\u00e7\u00f5es para evitar discrimina\u00e7\u00e3o contra mulheres e crian\u00e7as durante resposta \u00e0 pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-02-2020-Sahel-GNC-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-05": [{"content": "Em briefing a jornalistas, porta-voz do Alto Comissariado de Direitos Humanos, Rupert Colville, diz que condi\u00e7\u00f5es carcer\u00e1rias que j\u00e1 eram graves como superlota\u00e7\u00e3o e higiene prec\u00e1ria foram prejudicadas pela r\u00e1pida dissemina\u00e7\u00e3o da covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2010/06/10750/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-04": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral juntou-se a outros l\u00edderes internacionais em confer\u00eancia virtual para angariar US$ 7,5 bilh\u00f5es e acelerar produ\u00e7\u00e3o e acesso a vacinas, diagn\u00f3sticos e tratamentos; evento foi organizado pela Comiss\u00e3o Europeia e parceiros.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-05-2020_Unsplash_vial.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-03": [{"content": "Ant\u00f3nio Guterres publicou\u00a0relat\u00f3rio com an\u00e1lises e recomenda\u00e7\u00f5es\u00a0para enfrentar desafios; taxa de mortalidade para idosos \u00e9 mais alta no geral e, para aqueles com mais de 80 anos, \u00e9 cinco vezes a m\u00e9dia global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-04-2020-coronavirus-spain-MSF314460.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-05-01": [{"content": "Ativista doou pr\u00eamio que recebeu da ONG dinamarquesa Human Act para apoiar resposta contra pandemia em todo o mundo; doa\u00e7\u00e3o faz parte de campanha para ajudar crian\u00e7as que sofrem com as consequ\u00eancias da covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020-UNICEF-Greta-Thunberg-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-30": [{"content": "Lacunas na ado\u00e7\u00e3o de leis de internet deixam consumidores vulner\u00e1veis quando acessam bens e servi\u00e7os on-line durante crise de covid-19, informou ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas; Brasil deve aprovar nova lei sobre o tema ainda esse ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/11/26152/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-29": [{"content": "Mesmo em tempos de fechamento de fronteiras por causa da pandemia, M\u00e9xico continua recebendo centenas de solicita\u00e7\u00f5es de asilo de pessoas que fogem da viol\u00eancia e de persegui\u00e7\u00e3o;\u00a0informa\u00e7\u00e3o foi divulgada pela Ag\u00eancia da ONU para Refugiados, Acnur, durante um briefing a jornalistas em Genebra.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-01-2020-Mexico-OIM_0025.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-28": [{"content": "V\u00e1rios pa\u00edses introduziram mudan\u00e7as no servi\u00e7o de entrega de correspond\u00eancias devido \u00e0 covid-19; medidas foram informadas \u00e0 Uni\u00e3o Postal Universal, que regula opera\u00e7\u00f5es em n\u00edvel internacional.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/04/21607/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-27": [{"content": "Ajuda de emerg\u00eancia quer remediar perdas para economia do pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa causadas pela covid-19; \u00f3rg\u00e3o tamb\u00e9m promover\u00e1 al\u00edvio tempor\u00e1rio da d\u00edvida como parte de Fundo de Conten\u00e7\u00e3o de Cat\u00e1strofe.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/2019-01-21-UNCTAD-China-Shipping-jhn_0833.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-24": [{"content": "Chefes de Estado e de governo de uma dezena de pa\u00edses, incluindo Alemanha e Franca, participaram no lan\u00e7amento; Funda\u00e7\u00e3o Bill e Melinda Gates, Alian\u00e7a Global de Vacina\u00e7\u00e3o Gavi e Cruz e Crescente Vermelho tamb\u00e9m s\u00e3o parceiros; partilha de informa\u00e7\u00e3o e recursos deve acelerar combate \u00e0 pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-04-2020-UNCT-Guyana-support-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-23": [{"content": "Ant\u00f3nio Guterres publicou relat\u00f3rio que destaca como estes direitos podem orientar a resposta e a recupera\u00e7\u00e3o da covid-19; para o chefe da ONU, \u201c\u00e9 inaceit\u00e1vel\u201d usar este momento para aprovar medidas repressivas de longo prazo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-04-17-Guterres-video.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-22": [{"content": "Representante da ag\u00eancia no pa\u00eds diz que parceiros apoiam combate \u00e0 pandemia; compra de equipamento e consum\u00edveis deve rondar US$ 30 milh\u00f5es; Para Djamila Cabral, atraso da chegada da doen\u00e7a ajudou processo de prepara\u00e7\u00e3o.*", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-04-2020_WHO_Iraq_01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-21": [{"content": "Relat\u00f3rio mostra que 265 milh\u00f5es podem enfrentar inseguran\u00e7a alimentar esse ano, comparando com 135 milh\u00f5es em 2019; pesquisa destaca lista de 35 maiores crises, entre eles Angola e Mo\u00e7ambique; Am\u00e9rica Latina e Caribe entre regi\u00f5es mais afetadas; Conselho de Seguran\u00e7a discute conclus\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/21-04-2020_WFP_Syria_2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-20": [{"content": "Com 40 notifica\u00e7\u00f5es at\u00e9 14 de abril, pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa \u00e9 um dos menos afetados no oeste da \u00c1frica; ag\u00eancia da ONU diz que v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o j\u00e1 iniciaram enfrentamento \u00e0 pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_Woman.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-19": [{"content": "Iniciativa foi transmitida atrav\u00e9s da internet e televis\u00e3o; Elton John, Andrea Bocelli, Celine Dion e Rolling Stones foram alguns dos artistas; secret\u00e1rio-geral disse que evento era sauda\u00e7\u00e3o \u201catrav\u00e9s da linguagem universal da m\u00fasica\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/18-04-2020-1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-18": [{"content": "Setor do turismo \u00e9 dos mais atingidos pelas medidas de combate \u00e0 pandemia de covid-19; chegadas de turistas internacionais devem diminuir 20% a 30% em compara\u00e7\u00e3o com os n\u00fameros de 2019; receitas internacionais devem cair para entre US$ 300 e 450 bilh\u00f5es, quase um ter\u00e7o das receitas do ano passado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-02-2020_Coronavirus-Japan_02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-17": [{"content": "Pelo menos 27 milh\u00f5es de pessoas devem cair na pobreza extrema como efeito da doen\u00e7a; continente precisa de US$ 100 bilh\u00f5es para apoiar economias; Pnud faz parte de nova parceria para travar o novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-04-2020_UNICEF-I316696_Cote-d-Ivoire.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-16": [{"content": "Reuni\u00e3o convocada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura e Uni\u00e3o Africana debate impacto do novo coronav\u00edrus sobre seguran\u00e7a alimentar e nutri\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-04-2020_COVID19-Peacekeeping.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-15": [{"content": "Para secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 absolutamente essencial garantir o combate \u00e0\u00a0covid-19; declara\u00e7\u00f5es do chefe da ONU foram feitas na sequ\u00eancia do an\u00fancio do presidente dos Estados Unidos de que suspender\u00e1 a contribui\u00e7\u00e3o americana para a ag\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08_04_2020-Guterres_WHOchiefTedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-14": [{"content": "Em relat\u00f3rio, Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho afirma que covid-19 lan\u00e7ou press\u00e3o sobre empregados e empregadores; ag\u00eancia acredita que sa\u00edda est\u00e1 em a\u00e7\u00f5es coordenadas para mitigar consequ\u00eancias arrasadoras da pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2020-NICA-840814-Coronavirus-NYC.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-13": [{"content": "Em todo o mundo, menores est\u00e3o no sistema de justi\u00e7a devido a migra\u00e7\u00e3o, conflitos armados, seguran\u00e7a, ativismo ou vivendo com os pais detidos; em instala\u00e7\u00f5es com servi\u00e7os inadequados de nutri\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e higiene, um surto pode ocorrer a qualquer momento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-04-2020_UNICEF-I75453_Benin.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-12": [{"content": "ONU Mulheres divulgou rela\u00e7\u00e3o de profissionais engajadas no combate \u00e0 doen\u00e7a; \u00a0maioria do pessoal de sa\u00fade \u00e9 feminina; metade da popula\u00e7\u00e3o mundial est\u00e1 em casa para se proteger da doen\u00e7a; s\u00e3o cerca de 4 bilh\u00f5es de pessoas em 90 pa\u00edses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2009/10/09629/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-11": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral destacou momentos marcados por crist\u00e3os, judeus e mu\u00e7ulmanos; chefe da ONU diz que pessoas tentam navegar \u201cum mundo estranho e surreal\u201d com a pandemia da covid-19, mas podem tirar inspira\u00e7\u00e3o destas ocasi\u00f5es enquanto momentos de reflex\u00e3o, lembran\u00e7a e renova\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-NICA-840836-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-10": [{"content": "Previs\u00e3o de crescimento pode ser de at\u00e9 -5,1% contra uma performance de 2,4% no ano passado; covid-19 deve causar primeira recess\u00e3o da regi\u00e3o nos \u00faltimos 25 anos; PIB de Angola entre os poss\u00edveis afetados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2011/08/13088/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-09": [{"content": "Plano de reestrutura\u00e7\u00e3o cobre pa\u00edses com situa\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis; assist\u00eancia chega a 87 milh\u00f5es de pessoas; prioridade s\u00e3o inseguran\u00e7a alimentar, desnutri\u00e7\u00e3o, efeitos de conflitos e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-04-08-WFP-Mozambique-3.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-08": [{"content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, conversou com uma das enfermeiras que combate a pandemia do novo coronav\u00edrus em It\u00e1lia, onde mais de 16 mil pessoas j\u00e1 perderam a vida; Laura Lupi, de 24 anos, trabalha num hospital de Teramo, na regi\u00e3o de Abruzo; leia o testemunho na \u00edntegra.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2020-Coronavirus-Italy-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-07": [{"content": "Novo relat\u00f3rio afirma que pandemia da Covid-19 mostra necessidade urgente de fortalecer for\u00e7a de trabalho; \u00c1frica, sudeste da \u00c1sia, leste do Mediterr\u00e2neo e algumas partes da Am\u00e9rica Latina s\u00e3o as regi\u00f5es onde estes profissionais fazem mais falta.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-11-2019_UNICEF-I218247_DRC_vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-06": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral disse este domingo que as medidas de combate \u00e0 pandemia de covid-19 est\u00e3o tendo como resultado um aumento dos casos de viol\u00eancia contra mulheres e meninas; combina\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es econ\u00f4micas e sociais provocadas pela pandemia, bem como restri\u00e7\u00f5es ao movimento, s\u00e3o algumas das causas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-04-2020_UNICEF-UNI219832_SSudan-MotherChild.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-05": [{"content": "Fundos devem garantir resposta at\u00e9 setembro de 2020; ag\u00eancia lembra que v\u00edrus tem capacidade de sobrecarregar sistemas de sa\u00fade at\u00e9 nos pa\u00edses mais desenvolvidos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-03-2020-Covid19CINU_MX+18.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-04": [{"content": "Ant\u00f3nio Guterres diz que sucessos da luta contra este tipo de armamento \u00e9 uma lembran\u00e7a \u00fatil do que pode ser alcan\u00e7ado quando a comunidade internacional se une; para o secret\u00e1rio-geral, essa li\u00e7\u00e3o \u00e9 oportuna durante pandemia de covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-04-2020_UNMAS_landmine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-03": [{"content": "Acnur e OIM chamam aten\u00e7\u00e3o para desafios de migrantes e refugiados, \u00e0 medida que consequ\u00eancias econ\u00f4micas da pandemia come\u00e7am sendo sentidas na Am\u00e9rica Latina e Caribe; plano de resposta apenas recebeu 3% do financiamento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-04-2020-UNHCR-Venezuela-refugees.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-02": [{"content": "Centenas de restaurantes aderiram a iniciativa para alimentar funcion\u00e1rios hospitalares que trabalham no combate \u00e0 pandemia de covid-19 durante um ano; governo e outras organiza\u00e7\u00f5es ofereceram aumentos salariais e entrada gratuita em eventos culturais.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-03-20_Wuhan_quarantine_vegetables.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-04-01": [{"content": "At\u00e9 25 milh\u00f5es de empregos podem ser perdidos devido \u00e0 pandemia; esta ter\u00e7a-feira, secret\u00e1rio-geral publicou relat\u00f3rio detalhando consequ\u00eancias do novo coronav\u00edrus; Fundo de Resposta e Recupera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 apoiar pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia rendas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/31-03-2020-NICA-Guterres-virtual.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-31": [{"content": "Recomenda\u00e7\u00f5es mencionam fatores como perda de empregos, estresse e quest\u00f5es de sa\u00fade mental; Unicef e OIM defendem maior prote\u00e7\u00e3o social, especialmente para fam\u00edlias vulner\u00e1veis em momento do novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-2020-UN-Argentina-CoronaBSAS-32.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-30": [{"content": "\u00c0 medida que a pandemia de covid-19 continua evoluindo, muitas pessoas costumam comparar a enfermidade causada pelo novo coronav\u00edrus com a gripe sazonal; guia da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade esclarece as d\u00favidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-03-20-Zhang-Yuanli-Regular-Shift.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-28": [{"content": "Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a \u00c1frica apontam desafios de medidas como distanciamento social e lavagem de m\u00e3os na regi\u00e3o; suspens\u00e3o de pagamentos de juros de d\u00edvidas nacionais \u00e9 uma das formas que o mundo desenvolvido tem para apoiar estas na\u00e7\u00f5es contra o covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/CINU_DKR_avenue+Lamine+Gu%C3%A8ye+le+25+mars.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-27": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, especialista da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura, FAO, explica impactos da pandemia na alimenta\u00e7\u00e3o do grupo; somente na Am\u00e9rica Latina e Caribe, estes programas beneficiam 85 milh\u00f5es de meninos e meninas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-UNESCO-EDPHOTO+999888+UCA5+EXT.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-26": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, diretora do escrit\u00f3rio em Nova Iorque afirma que existem cereais e produtos b\u00e1sicos suficientes para garantir mercado; apesar disso, \u00a0existem medidas que os governos precisam tomar para evitar uma crise causada pelo novo coronav\u00edrus nos pr\u00f3ximos meses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-03-2020-Coronavirus-NYC-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-25": [{"content": "Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/Aids e Escrit\u00f3rio de Pequim ajudaram\u00a0chineses, viajando por Angola e pela Pol\u00f4nia, a acessarem tratamento mesmo ap\u00f3s proibi\u00e7\u00e3o de viagens para conter os riscos de transmiss\u00e3o do covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-11-2019-HIV-AIDS-Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-24": [{"content": "Muitos funcion\u00e1rios, em v\u00e1rias partes do mundo, foram solicitados a continuar produzindo de suas resid\u00eancias a dist\u00e2ncia e utilizando a internet; para Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, esse arranjo tempor\u00e1rio pode ser bem-sucedido com o apoio necess\u00e1rio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/11-Jul-2019_WorldBank_InternetAccess.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-23": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas ajudam pa\u00eds lus\u00f3fono em passos\u00a0para combater pandemia; v\u00edrus j\u00e1 est\u00e1 presente em\u00a0pelo menos oito das 11 na\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o incluindo centenas de casos na vizinha Indon\u00e9sia;\u00a0OMS\u00a0pediu que governos\u00a0intensifiquem, com urg\u00eancia, medidas agressivas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-03-2020-NICA-490133-UNMIT-Peacekeeping.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-22": [{"content": "Ex-diretor de Sa\u00fade Mental da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e professor da Faculdade de Medicina de Botucatu, dr. Jos\u00e9 Bertolote, diz \u00e0 ONU News que popula\u00e7\u00e3o precisa tomar\u00a0distanciamento interpessoal para evitar que o v\u00edrus se transforme numa crise sanit\u00e1ria sem precedentes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/06/24614/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-21": [{"content": "Relat\u00f3rio Mundial de Desenvolvimento da \u00c1gua das Na\u00e7\u00f5es Unidas foi lan\u00e7ado este domingo; at\u00e9 2050, entre 3,5 bilh\u00f5es e 4,4 bilh\u00f5es de pessoas viver\u00e3o com acesso limitado a esse recurso; uso aumentou seis vezes no s\u00e9culo passado e est\u00e1 crescendo cerca de 1% ao ano.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-12-2019_WMO_Croatia_Adriatic.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-20": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU\u00a0News, representante da ag\u00eancia\u00a0da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, em Bissau,\u00a0afirma\u00a0que pa\u00eds pode ter casos \u201ca qualquer momento\u201d; novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0j\u00e1 chegou\u00a0\u00e0s na\u00e7\u00f5es\u00a0vizinhas; OMS\u00a0assistiu Guin\u00e9-Bissau com a\u00a0capacidade de diagn\u00f3stico.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_National_Assembly.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-19": [{"content": "Medicamentos\u00a0j\u00e1 s\u00e3o utilizados\u00a0para tratar HIV, mal\u00e1ria e ebola; brasileira na OMS destaca que atuais medidas para conter transmiss\u00e3o do covid-19 devem ser estritamente cumpridas at\u00e9 que\u00a0seja\u00a0comprovada\u00a0efic\u00e1cia de poss\u00edvel tratamento ou vacina.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/09-07-19-nubela-measles-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-18": [{"content": "Medida do\u00a0Acnur\u00a0e OIM\u00a0ser\u00e1 tempor\u00e1ria;\u00a0raz\u00f5es incluem restri\u00e7\u00f5es,\u00a0interrup\u00e7\u00e3o de reassentamentos\u00a0das pessoas\u00a0que buscam abrigo; Unicef pede a doadores que continuem apoio\u00a0diante dos desafios da epidemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020_UNHCR_Syria-resettlement.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-17": [{"content": "Ag\u00eancia\u00a0revela que 100 Estados\u00a0fecharam centros educacionais de forma parcial ou total; ag\u00eancia apoia busca de solu\u00e7\u00f5es a favor do ensino e aprendizado a dist\u00e2ncia e inclusivo; evento virtual sobre o tema juntou governos de 73 pa\u00edses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-01-2020_UNICEF-055245_Libya_library.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-16": [{"content": "Ag\u00eancia\u00a0apoia centros\u00a0para\u00a0fazer\u00a0tratamento mais sofisticado\u00a0em\u00a0Bagd\u00e1, Erbil e\u00a0Basra;\u00a0impacto da epidemia no vizinho Ir\u00e3 e fragilidade de sistema\u00a0de sa\u00fade\u00a0preocupam; casos j\u00e1 chegaram a\u00a0todas\u00a0prov\u00edncias iraquianas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/08/22378/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-15": [{"content": "Mundo j\u00e1 tem 377\u00a0milh\u00f5es de estudantes em 46 pa\u00edses sem frequentar a escola, mas total pode subir nos pr\u00f3ximos dias e semanas;\u00a0Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura, Unesco, organizou reuni\u00e3o de emerg\u00eancia com representantes de 73 pa\u00edses\u00a0para decidir passos a tomar.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-09-2019-Infinity-Classroom-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-13": [{"content": "Sede em Nova Iorque suspende encontros de 16 de mar\u00e7o at\u00e9 fim de abril; sede em Genebra tamb\u00e9m j\u00e1 opera com algumas interrup\u00e7\u00f5es e Centro Internacional de Viena informa que manter\u00e1 funcion\u00e1rios fora do complexo durante 30 dias.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-03-2020-NICA-840606-UNHQ-Coronavirus.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-12": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral acredita que atua\u00e7\u00e3o conjunta possa mudar rumo da situa\u00e7\u00e3o; mensagem destaca que s\u00e3o necess\u00e1rios esfor\u00e7os maiores e mais intensos dos governos; OMS est\u00e1 preocupada com o medo e apela ao cuidado no uso do termo pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-11": [{"content": "Ag\u00eancia espera que s\u00e9rie de provid\u00eancias anunciadas pela It\u00e1lia funcione; pa\u00eds declarou quarentena em todo o territ\u00f3rio ap\u00f3s ser descrito como \u201czona vermelha\u201d para o novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-03-2020-Coronavirus-mask.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-10": [{"content": "M\u00e9dico brasileiro, Jarbas Barbosa, derruba ainda alguns mitos no cuidado e prote\u00e7\u00e3o contra o covid-19 e diz que a melhor forma de se proteger \u00e9 evitar contato pr\u00f3ximo com as pessoas infectadas e lavar bem as m\u00e3os, v\u00e1rias vezes ao dia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/JARBAS+BARBOSA.jpg.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-09": [{"content": "Qu Dongyu, chefe da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura, compareceu a evento no Vaticano, onde um dos funcion\u00e1rios da Pontif\u00edcia Academia para a Vida foi diagnosticado com a doen\u00e7a; Qu informou que trabalhar\u00e1 a dist\u00e2ncia assim como outros sete funcion\u00e1rios de sua comitiva.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/26-06-2019-qu-dongyu2.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-07": [{"content": "Ag\u00eancia pede mais preven\u00e7\u00e3o no que define como \u201cmomento sombrio\u201d; doen\u00e7a provocou mais de 3,5 mil mortes; v\u00edrus j\u00e1 chegou a 92 pa\u00edses e territ\u00f3rios;\u00a0 pedido de\u00a0mais prote\u00e7\u00e3o \u00e9 feito\u00a0governos, cidad\u00e3os e l\u00edderes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/31-01-20-coronavirus-digital-image-cdc1.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-05": [{"content": "Linhas de financiamento de emerg\u00eancia de desembolso r\u00e1pido ser\u00e3o utilizadas para apoiar pa\u00edses de baixa renda e mercados emergentes; chefe da institui\u00e7\u00e3o defende que doen\u00e7a \u00e9 \u201cproblema global que exige uma resposta global.\u201d", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-02-2020_Coronavirus-Japan_02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-04": [{"content": "Neste #DestaqueOnuNews, ONU preocupada com crise pol\u00edtica na Guin\u00e9-Bissau; Banco Mundial anuncia apoio de 12 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para resposta ao covid-19; e novo relat\u00f3rio destaca que n\u00famero de meninas fora da escola diminuiu nos \u00faltimos 20 anos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-12-04-Ana-Paula-Loureiro-Destaque.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-03": [{"content": "Estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade \u00e9 de que, por m\u00eas, ser\u00e3o necess\u00e1rias 89 milh\u00f5es de m\u00e1scaras para a resposta \u00e0 nova cepa do coronav\u00edrus; pre\u00e7o do produto subiu seis vezes; at\u00e9 a manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, em Genebra, haviam\u00a090.893 casos relatados e 3.110 mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-02-20-china-shanghai-the-bund-coronavirus.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-03-02": [{"content": "Pa\u00edses-membros decidiram esta segunda-feira que evento seria de um dia;\u00a0\u00a0milhares de participantes eram esperados de todo o mundo; 64\u00aa Sess\u00e3o da Comiss\u00e3o sobre o Estatuto da Mulher, CSW / Pequim + 25 est\u00e1 marcada para come\u00e7ar neste 9 de mar\u00e7o, na sede das Na\u00e7\u00f5es Unidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/23-03-2019_CSW1R-BG18eT.jpeg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-28": [{"content": "Neste #DestaqueONUNews, Guterres diz que a igualdade de g\u00eanero \u00e9 fundamental para um mundo melhor; mais pa\u00edses notificam casos do covid-19; OMS leva comboio com rem\u00e9dios e suprimentos m\u00e9dicos a 1 milh\u00e3o de pessoas na S\u00edria.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-22-Daniela-Gross-Destaque.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-27": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU recomenda a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida por parte das na\u00e7\u00f5es afetadas; diretor-geral, Tedros Ghebreyesus, afirma que momento n\u00e3o \u00e9 para medo, mas sim prepara\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-02-2020-Coronavirus-Thailand.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-26": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia da ONU reconhece gravidade e possibilidade de a doen\u00e7a se transformar em pandemia; novos casos confirmados fora da China superam total de pacientes notificados pela primeira vez no pa\u00eds asi\u00e1tico, onde a doen\u00e7a surgiu.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2020_Coronavirus_China.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-25": [{"content": "Ant\u00f3nio Guterres fez a declara\u00e7\u00e3o durante visita \u00e0 sede da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, em Genebra; ele elogiou a resili\u00eancia dos profissionais da casa na luta contra o ebola na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo, e agora contra o novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-02-2020-Coronavirus-JZ-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-21": [{"content": "Iniciativa da OIM inclui coordena\u00e7\u00e3o transfronteiri\u00e7a, treinamentos e simula\u00e7\u00f5es para funcion\u00e1rios do governo; de acordo com Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, at\u00e9 a manh\u00e3 desta sexta-feira em Genebra, haviam sido confirmados 75.567 casos do Covid-19 na China, com 2.239 mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-02-2020-Coronavirus-Myanmar.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-20": [{"content": "Neste #DestaqueONUNews, Dia Mundial da Justi\u00e7a Social foca no fim das desigualdades; Covid-19 pode amea\u00e7ar tratamento de pessoas com HIV na China; e para encerrar, jogadora Marta leva Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Carnaval do Rio de Janeiro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-02-07-Daniela-Gross.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-19": [{"content": "S\u00e3o 40 pa\u00edses africanos e 29 das Am\u00e9ricas; medida preventiva quer ajudar a fortalecer a resposta dos sistemas de sa\u00fade nessas na\u00e7\u00f5es; at\u00e9 esta quarta-feira, China j\u00e1 havia notificado 74.279 casos da nova cepa do coronav\u00edrus e 2006 mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-02-2020_Coronavirus-Japan_02.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-14": [{"content": "Chefe do Secretariado Internacional de Regulamentos em Sa\u00fade da ag\u00eancia afirmou que, ao mesmo tempo, \u00e9 importante levar em conta v\u00e1rias restri\u00e7\u00f5es impostas pelas companhias a\u00e9reas; confira v\u00eddeo da OMS com dicas sobre como se proteger na cabine do avi\u00e3o e o uso correto da m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-02-2020-Coronavirus-JZ-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-13": [{"content": "Diretor do Programa de Emerg\u00eancias da ag\u00eancia explicou que isso \u201cse deve em grande parte a uma mudan\u00e7a na maneira como os casos s\u00e3o diagnosticados e relatados\u201d; Opas apoia a\u00e7\u00f5es de preparo na Am\u00e9rica Latina e Caribe.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-02-2020-Coronavirus-Myanmar.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}], "2020-02-11": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade tamb\u00e9m anunciou que nova cepa de coronav\u00edrus passar\u00e1 a ser chamada de Covid-19; chefe da ag\u00eancia da ONU diz que v\u00edrus \u00e9\u00a0 \u201cinimigo comum\u201d; casos confirmados na China chegam a 42.708, com mais de mil mortes; primeira vacina poderia ficar pronta em 18 meses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-02-2020_Myanmar_Coronavirus.jpg/image350x235cropped.jpg", "source": "UN"}]}