{"2023-05-22": [{"content": "Chefe da ag\u00eancia da ONU defende que n\u00e3o se adie essa responsabilidade; evento deste ano marca 75 anos da ag\u00eancia que celebra avan\u00e7os com aumento da m\u00e9dia global da expectativa de vida e baixa de 60% da mortalidade infantil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/21-11-2022-WHO-training.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2023/05/1814737", "source": "UN"}], "2023-05-05": [{"content": "Ag\u00eancia destacou redu\u00e7\u00e3o de mortes e interna\u00e7\u00f5es e aumento da imunidade como motivos para decis\u00e3o; diretor-geral lembra que a doen\u00e7a segue causando m\u00faltiplos impactos e precisa ser encarada com estrat\u00e9gias efetivas. ", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/05-05-2023-WHO-Tedros-Ghebreyesus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2023/05/1813942", "source": "UN"}], "2023-04-26": [{"content": "Brasil ocupa 11\u00aa posi\u00e7\u00e3o global nos pedidos de patentes ap\u00f3s acelerar processo de candidaturas para novas tecnologias de combate \u00e0 Covid-19; China, EUA, Alemanha e Coreia do Sul lideram lista.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-12-2020-Biontech-COVID-19-vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2023/04/1813347", "source": "UN"}], "2023-04-20": [{"content": "Encontro realizado na \u00c1frica do Sul refor\u00e7a rede de produtores que compartilham tecnologias entre si para superar desigualdades globais; representante do Brasil no evento comenta a contribui\u00e7\u00e3o do pa\u00eds com vacina inovadora. ", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/17-02-2022_WHO_vaccine-hub.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2023/04/1813217", "source": "UN"}], "2023-03-18": [{"content": "Ag\u00eancia atualizou monitoramento do v\u00edrus e identificou preval\u00eancia de 98% da linhagem; a variante continua se desenvolvendo a n\u00edvel global; especialistas consideram acompanhamento necess\u00e1rio para antecipar potenciais amea\u00e7as. ", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/01-09-2021_Unsplash_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2023/03/1811527", "source": "UN"}], "2023-02-06": [{"content": "Relat\u00f3rio \u201cOportunidades para Todos - Notas de Pol\u00edticas P\u00fablicas para o Brasil\u201d contempla tarefa de recupera\u00e7\u00e3o e resili\u00eancia do pa\u00eds no p\u00f3s-pandemia; potencial da economia verde \u00e9 uma das vias para explora\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de um futuro sustent\u00e1vel.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/Ceagesp%20Sao%20Paulo%20-%20Rovena%20Rosa%20Agencia%20brasil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2023/02/1809192", "source": "UN"}], "2023-01-11": [{"content": "Com celebra\u00e7\u00f5es do Ano Novo Lunar chin\u00eas come\u00e7ando em 21 de janeiro, ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas confirma atua\u00e7\u00e3o conjunta para resolver a quest\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/IMG_4604.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2023/01/1807937", "source": "UN"}], "2023-01-05": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU diz que n\u00fameros indicados por pa\u00eds asi\u00e1tico n\u00e3o representam situa\u00e7\u00e3o real da pandemia; cientistas da China afirma que das linhagens \u00d4micron BA.5.2 e BF.7 s\u00e3o predominantes atualmente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/21-12-22-covid-china-he-zhu-unsplash.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2023/01/1807622", "source": "UN"}], "2022-12-07": [{"content": "Evento na sede da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento, Unctad, busca respostas multilaterais para mais de 100 na\u00e7\u00f5es que viram o endividamento subir entre 2019 e 2021.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2011/09/13269/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/12/1806392", "source": "UN"}], "2022-12-05": [{"content": "Dinheiro deve apoiar programas essenciais para mais de 110 milh\u00f5es de menores, em 155 pa\u00edses e territ\u00f3rios no pr\u00f3ximo ano, afetados por conflitos, cat\u00e1strofes e crises clim\u00e1ticas pelo globo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/25-02-22_UNICEF_UN0597721_Filippov_UKRAINE.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/12/1806317", "source": "UN"}], "2022-10-17": [{"content": "Alian\u00e7a Global de Vacinas e a farmac\u00eautica Moderna estabeleceram estrutura para que pa\u00edses de baixa renda acessem cerca de 100 milh\u00f5es de doses adaptadas a novas variantes por meio do mecanismo Covax; volumes restantes previstos no contrato anterior ser\u00e3o cancelados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production%20Library/03-05-2022_UNICEF_UN0498830_Birma_Nepal.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/10/1803887", "source": "UN"}], "2022-09-14": [{"content": "N\u00famero de mortes semanais caiu para menor n\u00edvel desde mar\u00e7o de 2020; ag\u00eancia de sa\u00fade destaca que momento \u00e9 uma oportunidade e que medidas devem ser implementadas antes do final da crise sanit\u00e1ria ser declarado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/09/1801061", "source": "UN"}], "2022-08-05": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade esteve na linha de frente de combate \u00e0 Covid-19; scanner de Tomografia Axial Computorizada ser\u00e1 comprado com fundos da pandemia; OMS quer resolu\u00e7\u00e3o definitiva das car\u00eancias de oxig\u00eanio nos hospitais do pa\u00eds.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/GB+5.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/08/1797272", "source": "UN"}], "2022-07-26": [{"content": "Artigo de opini\u00e3o destaca fase da economia global considerada \u201ca mais dif\u00edcil em mais de 75 anos\u201d; l\u00edderes da OMC, Unctad e ITC defendem solu\u00e7\u00e3o baseada num futuro comercial mais sustent\u00e1vel, inclusivo e conectado que esteja aliado ao multilateralismo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-09-2020_Unsplash_money.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/07/1796372", "source": "UN"}], "2022-07-23": [{"content": "Relat\u00f3rio \u201cPobreza e Equidade no Brasil \u2013 Mirando o Futuro Ap\u00f3s Duas Crises\u201d, do Banco Mundial, analisa situa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira ap\u00f3s a Covid-19; pa\u00eds \u00e9 o terceiro mais afetado pelo v\u00edrus no mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020_Refugees_Rio_Masks_02.png/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/07/1796252", "source": "UN"}], "2022-07-13": [{"content": "Primeiro relat\u00f3rio sobre o tema pede mais pesquisas e investimentos; agentes patog\u00eanicos bacterianos resistentes a antimicrobianos podem ser combatidos com novas imuniza\u00e7\u00f5es, segundo a ag\u00eancia que aposta em melhor uso pelos pa\u00edses de vacinas que j\u00e1 existem.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/24-09-2021-SinoPharm+vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/07/1795322", "source": "UN"}], "2022-07-05": [{"content": "Diretora da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, pede aos pa\u00edses que preparem seus sistemas de sa\u00fade para responder ao problema que j\u00e1 afeta v\u00e1rias partes da regi\u00e3o; casos aumentaram em 13,9% na semana passada.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-06-2022_PAHO_HIV.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/07/1794472", "source": "UN"}], "2022-06-15": [{"content": "Mesmo com dificuldades na cadeia log\u00edstica, Fundo da ONU para Inf\u00e2ncia foi capaz de responder \u00e0 crise sanit\u00e1ria; principais investimentos foram em imuniza\u00e7\u00e3o infantil contra Covid-19 e outras doen\u00e7as; ag\u00eancia enviou 3,2 bilh\u00f5es de doses no \u00faltimo ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2022_UNICEF_Ethiopia-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/06/1792382", "source": "UN"}], "2022-06-02": [{"content": "Vacinados que foram infectados pelo v\u00edrus apresentam resposta mais robusta contra evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a; OMS destaca que alta cobertura da s\u00e9rie prim\u00e1ria de imuniza\u00e7\u00e3o continua sendo priorit\u00e1ria; ag\u00eancia prev\u00ea redu\u00e7\u00e3o de 94% nas mortes por Covid-19 na \u00c1frica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2022_UNICEF_Nigeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/06/1791152", "source": "UN"}], "2022-05-26": [{"content": "O abrandar do impacto da pandemia para muitos significa voltar a trabalhar em pleno; cantora, produtora, pesquisadora e ativista socioambiental conta como ocorre a retomada em \u00e1reas afetadas pela Covid-19; Maria Gad\u00fa fala ainda de seu trabalho em v\u00e1rios pa\u00edses africanos de l\u00edngua portuguesa ligada a iniciativas de direitos humanos. A mais recente foi em Cabo Verde, onde ela esteve envolvida na campanha Livres e Iguais com o apoio da\u00a0ONU Mulheres.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-05-2022_Maria_Gadu+.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/interview/2022/05/1790492", "source": "UN"}], "2022-05-23": [{"content": "Pelo menos 100 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 se beneficiaram de investimentos para combater tuberculose, HIV, mal\u00e1ria e Covid-19; investimentos em tecnologia podem levar a economias de at\u00e9 US$ 5 bilh\u00f5es ainda nesta d\u00e9cada; parceria internacional integra o Acelerador de Acesso a Ferramentas contra a Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-05-2022-Malaria-Kenya-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/05/1790092", "source": "UN"}], "2022-05-19": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, Opas, alertou para aumento de contamina\u00e7\u00f5es e mortes na regi\u00e3o; n\u00famero \u00e9 impulsionado pela Am\u00e9rica do Norte, onde n\u00edveis sobem h\u00e1 sete semanas; Brasil tem aumento de 9% nos casos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-01-2022-PAHO-COVID-Argentina.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/05/1789552", "source": "UN"}], "2022-05-13": [{"content": "Reuni\u00e3o de ministros da Agricultura das sete maiores economias do mundo ocorre em Stuttgart, na Alemanha; chefe da FAO, convidado para o evento, lembrou ao G7 que Brasil \u00e9 um dos maiores exportadores de cereais e commodities agr\u00edcolas e recebe fertilizantes da R\u00fassia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-04-2022_FAO_Ukraine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/05/1789092", "source": "UN"}, {"content": "Grupo de trabalho desenvolver\u00e1 recomenda\u00e7\u00f5es para acelerar a\u00e7\u00f5es em favor da sa\u00fade mental na regi\u00e3o ap\u00f3s efeitos da pandemia; levantamentos apontam que n\u00famero de pacientes com ansiedade e depress\u00e3o subiu em 25% no primeiro ano da crise sanit\u00e1ria; mulheres devem ser priorizadas no estudo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-22_UNSPLASH_YosiPrihantoro.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/05/1788892", "source": "UN"}], "2022-05-12": [{"content": "Sul do continente africano acumula 87% de novos infectados em sete dias; situa\u00e7\u00e3o deve piorar com chegada do inverno; ag\u00eancia da ONU diz seguir empenhada em cooperar com autoridades norte-coreanas para combater pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2021_Unsplash_DPRK.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/05/1789052", "source": "UN"}], "2022-05-05": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU cita estimativas de \u00f3bitos em excesso entre 2020 e 2021; dados indicam que houve 9,4 milh\u00f5es de mortes a mais que o total reportado como sendo causado pelo novo coronav\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-05-2022_UNICEF_COVID-Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/05/1788242", "source": "UN"}], "2022-04-27": [{"content": "Semana de Imuniza\u00e7\u00e3o vai de 23 a 30 de abril; chefe da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Carissa Etienne, diz que 2,7 milh\u00f5es de crian\u00e7as ficaram sem as doses contra sarampo, poliomielite e outras doen\u00e7as devido o foco na Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/09/25324/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/04/1787332", "source": "UN"}], "2022-04-07": [{"content": "Novo relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Propriedade Intelectual, Ompi, ressalta a\u00e7\u00f5es de governos, setor privado, institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e academia para enfrentar crise; Brasil \u00e9 citado por novidades na agricultura e agro processamento.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-02-2022-UNESCO-Ukraine-science.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/04/1785492", "source": "UN"}], "2022-03-31": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU diz que na melhor hip\u00f3tese, novas variantes seriam menos graves sem requerer doses de refor\u00e7o ou novas vacinas; mas no pior cen\u00e1rio, variantes do futuro poderiam ser mais virulentas e de r\u00e1pida transmiss\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1784912", "source": "UN"}], "2022-03-29": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo, OMT, aponta que crescimento de janeiro de 2022, e antes da ofensiva da R\u00fassia, superava resultados totais do ano anterior; Europa e Am\u00e9ricas tiveram melhores avan\u00e7os; chegadas globais ainda s\u00e3o inferiores aos n\u00edveis pr\u00e9-pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/28-06-19-ghana-airport-runway.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1784352", "source": "UN"}], "2022-03-22": [{"content": "Ser\u00e3o 4 milh\u00f5es de doses do medicamento antiviral Paxlovid que ser\u00e3o distribu\u00eddos para pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia; comprimidos s\u00e3o utilizados em pacientes com casos moderados da doen\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-03-2022_ADB_Japan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1783672", "source": "UN"}], "2022-03-15": [{"content": "Estudo da ag\u00eancia da ONU mostra que esses profissionais s\u00e3o essenciais no combate \u00e0 Covid-19, na preven\u00e7\u00e3o dos impactos das cat\u00e1strofes clim\u00e1ticas e na luta contra a pobreza; por\u00e9m, podem n\u00e3o haver matem\u00e1ticos suficientes para um mundo t\u00e3o complexo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-04-2021_NOAA_USA_clouds.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1782802", "source": "UN"}], "2022-03-10": [{"content": "An\u00e1lise do Unicef e Banco Mundial cobre 35 pa\u00edses; um quarto dos agregados afetados ficaram sem alimentos por pelo menos um dia; falta de dinheiro levou a cortar uma refei\u00e7\u00e3o em quase metade desses domic\u00edlios; 356 milh\u00f5es de menores j\u00e1 viviam na pobreza extrema no in\u00edcio da Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-03-2022_UNICEF_Haiti.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1782352", "source": "UN"}], "2022-03-09": [{"content": "Chefe da organiza\u00e7\u00e3o diz ser um \u201cerro grave\u201d considerar que a Covid-19 tenha terminado; primeira dose ainda n\u00e3o chegou a 3 bilh\u00f5es de pessoas; total de casos ultrapassa 446 milh\u00f5es; mais de 6 milh\u00f5es de mortes foram notificadas desde o in\u00edcio da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/24-01-2022-Unsplash-Russia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1782282", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia aponta que enquanto mais de US$ 2 trilh\u00f5es movimentaram o PIB global por investimentos em armamentos, apenas US$ 50 bilh\u00f5es poderiam ter garantido a vacina\u00e7\u00e3o de todo o mundo; publica\u00e7\u00e3o da OMS prop\u00f5e bem-estar humano no centro das prioridades.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2022_UNICEF_Guatemala.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1782192", "source": "UN"}, {"content": "FAO e OMS alertam ser necess\u00e1rio vigiar as popula\u00e7\u00f5es de mam\u00edferos para detectar infec\u00e7\u00f5es por SARS-CoV-2 e adotar precau\u00e7\u00f5es para diminuir riscos de surgimento de novas variantes; mortes por Covid-19 chegam a 6 milh\u00f5es no mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-11-2020-Unsplash-Minks.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1782072", "source": "UN"}], "2022-03-08": [{"content": "Porta-voz do secret\u00e1rio-geral anuncia que meio milh\u00e3o de doses chegaram ao pa\u00eds asi\u00e1tico por meio do mecanismo Covax; organiza\u00e7\u00e3o continua apoiando autoridades para prevenir novas infec\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias formas, incluindo com campanhas escolares.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-01-31+Timor+Leste+02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1782092", "source": "UN"}], "2022-03-03": [{"content": "Este \u00e9 o primeiro medicamento oral inclu\u00eddo nas orienta\u00e7\u00f5es oficiais sobre tratamento da doen\u00e7a; ag\u00eancia da ONU destaca n\u00e3o haver muitas informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a por se tratar de um rem\u00e9dio novo; indica\u00e7\u00e3o \u00e9 para pacientes com maiores riscos de serem hospitalizados.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-02-2022_UNICEF_Ukraine-1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1781572", "source": "UN"}], "2022-03-02": [{"content": "OMS revela que informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas a \u201cponta do iceberg\u201d e pede aos pa\u00edses que prestem mais aten\u00e7\u00e3o aos casos; isolamento social, medo de contrair o v\u00edrus ou luto pela perda de entes queridos est\u00e3o entre as principais causas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2022_UNICEF_mental-health.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/03/1781502", "source": "UN"}], "2022-02-25": [{"content": "Presidente do \u00f3rg\u00e3o abre encontro de alto n\u00edvel pedindo cessar-fogo na Ucr\u00e2nia; Abdulla Shahid destaca que j\u00e1 foram administradas 10 bilh\u00f5es de doses no mundo, por\u00e9m na Uni\u00e3o Africana, 83% da popula\u00e7\u00e3o sequer recebeu a primeira dose.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-09-2021-UNTV-Abdulla.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1780922", "source": "UN"}], "2022-02-18": [{"content": "Seis na\u00e7\u00f5es, incluindo Nig\u00e9ria e \u00c1frica do Sul, ter\u00e3o fabrica\u00e7\u00e3o local; centro de global de transfer\u00eancia de tecnologia poder\u00e1 ser utilizado para atender outras demandas de sa\u00fade; projeto tem apoio da Europa.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-02-2022_WHO_SA-vaccine-hub.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1780252", "source": "UN"}], "2022-02-15": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU atualizou lista de imunizantes indicados para mulheres que esperam beb\u00eas e confirma efic\u00e1cia e seguran\u00e7a das vacinas Coronavac, Bharat Biotech e Novavax; Brasil \u00e9 citado no documento como exemplo positivo por ter vacinado mais de 1 milh\u00e3o de gr\u00e1vidas sem que fosse identificada nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2020-UNICEF-UNI194346-India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1779802", "source": "UN"}], "2022-02-14": [{"content": "Fundo de Popula\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Unfpa, divulga publica\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do Dia dos Namorados, no Hemisf\u00e9rio Norte; mais de 650 milh\u00f5es de meninas e mulheres no mundo hoje se casaram antes de completar 18 anos; Covid-19 pode gerar 13 milh\u00f5es a mais de casamentos infantis at\u00e9 2030.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/10-APR-2019_Chad_Woman.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1779632", "source": "UN"}], "2022-02-10": [{"content": "Vigil\u00e2ncia continua sendo importante, especialmente porque a pandemia empurrou 40 milh\u00f5es de pessoas no continente para a pobreza extrema; enquanto a primeira onda durou 29 semanas, a quarta onda terminou seis semanas depois.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-02-2022_UNICEF_Malawi-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1779432", "source": "UN"}], "2022-02-09": [{"content": "Iniciativa Acelerar o Acesso a Ferramentas da Covid-19, ACT, quer ampliar testagem, vacinas, tratamentos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o pessoal; secret\u00e1rio-geral Ant\u00f3nio Guterres est\u00e1 otimista com fim da fase emergencial em 2022 e com a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-10-2021-WHO-Angola-COVID-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1779312", "source": "UN"}], "2022-02-08": [{"content": "Ap\u00f3s dois anos da pandemia, OMS destaca que maioria das na\u00e7\u00f5es registrou rompimentos no fornecimento de tratamento de sa\u00fade materna, neonatal, de nutri\u00e7\u00e3o, de c\u00e2ncer e de sa\u00fade mental.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-01-2021-Indonesia-earthquake-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1779082", "source": "UN"}], "2022-02-07": [{"content": "Entendimento com a Commonwealth cobre \u00e1reas como combate \u00e0 pandemia, imuniza\u00e7\u00e3o, cobertura e resili\u00eancia de sistemas de sa\u00fade; comunidade tem exemplos de maior desigualdade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19; mais de metade de casos e mortes por mal\u00e1ria e um ter\u00e7o de v\u00edtimas de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero ocorrem no grupo de na\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-2022_UNICEF_India-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1779022", "source": "UN"}], "2022-02-03": [{"content": "De acordo com a OMS, em 10 semanas, a cepa gerou 90 milh\u00f5es de novos casos, superando o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es notificadas em 2020; a alta propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus espalhou tamb\u00e9m diversos mitos sobre a pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-11-2020-NIAID-SARS-COV-2-virus-particles.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1778582", "source": "UN"}], "2022-02-02": [{"content": "OMS e OIT divulgam an\u00e1lise de riscos e benef\u00edcios; isolamento, estafa e mais chances de viol\u00eancia dom\u00e9stica entre os fatores negativos; ao mesmo tempo, profissionais em home office t\u00eam melhor equil\u00edbrio pessoal e na carreira.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-02-2022-Unsplash-teleworking-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1778552", "source": "UN"}], "2022-02-01": [{"content": "Diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade alerta para aumento de mortes e crescimento de casos com nova variante; medidas de preven\u00e7\u00e3o devem continuar, assim como testagem, monitoramento e sequenciamento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-01-2022_UNICEF_Congo.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1778362", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, explica que este material amea\u00e7a sa\u00fade humana e ambiental e deixa clara a necessidade de melhorar pr\u00e1ticas de manejo e descarte de lixo hospitalar; s\u00e3o milh\u00f5es de testes de Covid-19, seringas de vacina\u00e7\u00e3o e outros equipamentos que foram descartados ap\u00f3s o uso.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-01-22_UNSPLASH_Lomash_Nepal.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/02/1778202", "source": "UN"}], "2022-01-30": [{"content": "Agora, prioridade global \u00e9 eliminar fase aguda da pandemia; OMS diz que 7 milh\u00f5es de genomas j\u00e1 foram registrados em 180 pa\u00edses; 100 de casos s\u00e3o relatados a cada tr\u00eas segundos; a cada 12 segundos, uma pessoa morre pela doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-01-22_UNSPLASH_Ross+Sneddon_Scotland.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1778102", "source": "UN"}], "2022-01-26": [{"content": "Regi\u00e3o das Am\u00e9ricas observa tend\u00eancia de alta na transmiss\u00e3o do v\u00edrus, de acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana da Sa\u00fade; diretora da ag\u00eancia pede que pa\u00edses sigam testando e monitorando os novos casos; na\u00e7\u00f5es com ampla cobertura vacinal devem come\u00e7ar imuniza\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-01-22_UNSPLASH_Lomash_Nepal.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1777742", "source": "UN"}], "2022-01-24": [{"content": "Declara\u00e7\u00f5es do diretor da ag\u00eancia para o continente focam em uma \u201cnova fase da pandemia\u201d; Hans\u00a0Kluge\u00a0afirma, entretanto, ser muito cedo para\u00a0\u201crelaxar\u201d; coronav\u00edrus\u00a0foi\u00a0respons\u00e1vel por mortes de 1,7 milh\u00e3o na\u00a0regi\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-12-2021_Unsplash_Italy.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1777352", "source": "UN"}, {"content": "Unicef faz alerta para marcar Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o, afirmando que grau do impacto para as crian\u00e7as chega a ser \u201cimensur\u00e1vel\u201d; ag\u00eancia menciona levantamento feito em estados do Brasil, onde at\u00e9 10% dos alunos revelam que n\u00e3o retornar\u00e3o \u00e0s salas de aula.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-01-2022-UNICEF-UN0551731-Cameroon.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1777332", "source": "UN"}], "2022-01-21": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU\u00a0apresenta\u00a0prioridades para 2022\u00a0soando \u201ccinco alarmes\u201d: crise financeira global, pandemia de Covid-19, a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica, falta de leis no espa\u00e7o cibern\u00e9tico,\u00a0paz e seguran\u00e7a; maior n\u00famero de conflitos\u00a0no mundo\u00a0desde 1945.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-01-2022-UN-Photo-UN7921096-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1777182", "source": "UN"}], "2022-01-20": [{"content": "Novos infectados\u00a0caem\u00a020% e mortes\u00a0diminuem\u00a08%; OMS\u00a0pede\u00a0cautela e afirma que monitoramento \u00e9 necess\u00e1rio para confirma\u00e7\u00e3o da tend\u00eancia\u00a0de queda; ag\u00eancia\u00a0participa em negocia\u00e7\u00f5es com farmac\u00eauticas para assegurar entrega e acesso justo ao\u00a0tratamento;\u00a0n\u00famero de infectados na Tun\u00edsia e Marrocos \u00e9 o maior no continente.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-01-2022_UNICEF_Burkina.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1777062", "source": "UN"}], "2022-01-19": [{"content": "Opas mobiliza regi\u00e3o a frear a propaga\u00e7\u00e3o da pandemia; Brasil registra aumento de infectados com o r\u00e1pido alastramento da variante \u00d4micron; especialistas alertam que capacidade de realizar testes sofrer\u00e1 limita\u00e7\u00f5es.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-01-2022-PAHO-COVID-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1777022", "source": "UN"}, {"content": "Mundo contabilizou mais de 18 milh\u00f5es de novos casos em uma semana, apesar de \u00edndice de mortes continuar est\u00e1vel; ag\u00eancia est\u00e1 preocupada com os impactos da variante \u00d4micron em sistemas de sa\u00fade j\u00e1 sobrecarregados.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776922", "source": "UN"}], "2022-01-17": [{"content": ".Opera\u00e7\u00e3o global de fornecimento de imunizantes \u00e9 a maior da hist\u00f3ria, com 144 pa\u00edses sendo beneficiados; dose de n\u00famero 1 bilh\u00e3o foi entregue em Ruanda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-01-2022_UNICEF_Congo.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776632", "source": "UN"}, {"content": "Proje\u00e7\u00f5es foram divulgadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT; 207 milh\u00f5es de pessoas estar\u00e3o desocupadas em 2022; relat\u00f3rio destaca incertezas e cen\u00e1rio ainda mais negativo para Am\u00e9rica Latina e sudeste asi\u00e1tico.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/Embargoed+2/12-01-2022_ILO_Turkey.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776612", "source": "UN"}, {"content": "Pesquisa liderada pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, revela que muitos desses profissionais t\u00eam pensamentos suicidas; pandemia est\u00e1 por tr\u00e1s da situa\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o envolveu m\u00e9dicos e enfermeiros em 11 pa\u00edses da regi\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-06-2021_Unsplash_mental-health.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776532", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral defende papel do desporto para aproximar pessoas justificar\u00e1 presen\u00e7a na cerim\u00f4nia inaugural; organiza\u00e7\u00e3o das cidades italianas de Mil\u00e3o e Cortina-D'Ampezzo assumir\u00e3o edi\u00e7\u00e3o de 2026.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/02/10979-flags-Olympic-torch-ceremony.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776412", "source": "UN"}], "2022-01-14": [{"content": "Em pa\u00edses com baixa cobertura vacinal, a prioridade\u00a0n\u00e3o deve\u00a0ser os menores de idade; pediatra e diretora-geral-adjunta para Medicamentos e Vacina\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia da ONU\u00a0destaca que na maioria dos casos, crian\u00e7as entre 5\u00a0a\u00a011 anos\u00a0infectadas\u00a0pelo coronav\u00edrus\u00a0desenvolvem casos leves da doen\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-10-2020_UNICEF-I368162_Cambodia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776312", "source": "UN"}], "2022-01-13": [{"content": "Situa\u00e7\u00e3o\u00a0acontece ap\u00f3s alta de seis semanas\u00a0na\u00a0quarta onda da pandemia no continente;\u00a0o\u00a0sul, onde houve grande\u00a0subida\u00a0de novos casos, j\u00e1\u00a0registrou\u00a0queda de 14% das\u00a0infec\u00e7\u00f5es; nova variante \u00e9 dominante em Cabo Verde.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-11-2021_IMF_South-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776392", "source": "UN"}, {"content": "Departamento de Assuntos Econ\u00f4micos e Sociais das Na\u00e7\u00f5es Unidas estima crescimento global de 4% neste ano e 3,5% em 2023; secret\u00e1rio-geral destaca momento de recupera\u00e7\u00e3o fr\u00e1gil e desigual que requer pol\u00edticas e medidas financeiras direcionadas e coordenadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-2022_UNICEF_India-1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776302", "source": "UN"}], "2022-01-12": [{"content": "Durante os dias 3 e 9 de janeiro\u00a0foram reportados 15 milh\u00f5es de novas infec\u00e7\u00f5es;\u00a0alta\u00a0aconteceu\u00a0em todas as regi\u00f5es, menos na \u00c1frica; especialistas da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade acreditam que\u00a0imunizantes\u00a0atuais precisar\u00e3o\u00a0de ajustes para\u00a0continuarem sendo eficazes contra a \u00d4micron e\u00a0futuras\u00a0variantes.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-2022_UNICEF_India-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776182", "source": "UN"}, {"content": "Primeiro relat\u00f3rio divulgado pelo \u00f3rg\u00e3o em 2022 menciona ainda aumento da infla\u00e7\u00e3o e desigualdade nas rendas; expectativa de crescimento global \u00e9 de 4,1% neste ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/04-03-2021-Unsplash-London-UK.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776142", "source": "UN"}, {"content": "Diretora-geral-adjunta da OMS,\u00a0Mari\u00e2ngela\u00a0Sim\u00e3o explica que apesar da alta nos novos casos de Covid-19, as vacinas continuam salvando vidas e situa\u00e7\u00e3o\u00a0\u00e9\u00a0melhor do que h\u00e1 dois anos; novas variantes ainda podem surgir devido a baixas taxas de imuniza\u00e7\u00e3o em alguns pa\u00edses.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-12-2021_UNICEF_UNI394975_1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776122", "source": "UN"}], "2022-01-11": [{"content": "Diretor da OMS no continente cita estimativas do Instituto de M\u00e9tricas\u00a0e Avalia\u00e7\u00f5es\u00a0de Sa\u00fade; Hans Kluge explica que variante j\u00e1 est\u00e1 se tornando a dominante\u00a0na\u00a0regi\u00e3o\u00a0europeia, sendo reportada por 50 dos 53 pa\u00edses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-12-2021_Milan_Italy.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1776022", "source": "UN"}], "2022-01-06": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia afirma que 2022 come\u00e7ou com um \u201ctsunami de novos casos\u201d, com nova variante matando pessoas e deixando os hospitais superlotados; Tedros Ghebreyesus aponta desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o das vacinas como maior falha ocorrida no ano passado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-04-2020-NICA-841026-WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1775662", "source": "UN"}], "2022-01-04": [{"content": "Especialista da ag\u00eancia afirma ser boa not\u00edcia o fato da variante n\u00e3o atingir os pulm\u00f5es, por\u00e9m pede cautela j\u00e1 que mais an\u00e1lises s\u00e3o necess\u00e1rias; na \u00c1frica do Sul, onde foi descoberta, grande subida de novos casos n\u00e3o levou ao aumento das mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-12-2021_Unsplash_Italy.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1775392", "source": "UN"}, {"content": "Cerca de 1 bilh\u00e3o de pessoas em todo o mundo, que vivem com algum tipo de defici\u00eancia, t\u00eam menos oportunidades de acesso a cuidados de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, emprego e participa\u00e7\u00e3o na comunidade; elas est\u00e3o mais propensas a viverem na pobreza e serem v\u00edtimas de abuso e viol\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-12-2021_UNICEF_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2022/01/1775212", "source": "UN"}], "2021-12-31": [{"content": "Avalia\u00e7\u00e3o aponta que\u00a0benef\u00edcios\u00a0da\u00a0vacina\u00a0mRNA na redu\u00e7\u00e3o de hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes superam os riscos\u00a0da doen\u00e7a\u00a0em todas as faixas et\u00e1rias; ag\u00eancia refor\u00e7a a import\u00e2ncia de\u00a0ampliar a cobertura vacinal e atingir 70% da popula\u00e7\u00e3o\u00a0nos\u00a0pr\u00f3ximos\u00a0seis meses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-05-21-UNICEF-China-Child-Vaccination.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1775322", "source": "UN"}], "2021-12-29": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade revela que em todo o mundo, quase 5 milh\u00f5es de pessoas foram infectadas entre os dias 20 e 26 de dezembro; variante \u00d4micron j\u00e1 \u00e9 dominante no Reino Unidos e nos Estados Unidos, mas dados preliminares sugerem risco reduzido de interna\u00e7\u00e3o na compara\u00e7\u00e3o com a Delta.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-10-2021-WHO-Angola-COVID-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1775022", "source": "UN"}], "2021-12-28": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU destaca que esperan\u00e7a no futuro est\u00e1 sendo colocada \u00e0 prova, mas ele acredita que humanidade pode superar \u201ctestes\u201d; Ant\u00f3nio Guterres quer plano ambicioso para vacinar todas as pessoas, em todos os lugares, contra a Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2021_UN-PHOTO_SG-vaccine-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774822", "source": "UN"}], "2021-12-27": [{"content": "Evento, marcado para 23 a 27 de janeiro, foi adiado por causa da nova variante da Covid-19, \u00d4micron; o pa\u00eds \u00e1rabe e anfitri\u00e3o da Quinta Confer\u00eancia sobre Pa\u00edses Menos Desenvolvidos consultou \u00f3rg\u00e3os da ONU para decidir sobre cancelamento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-2021_Qatar_Doha_Unsplash.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774772", "source": "UN"}, {"content": "Neste 27 de dezembro, as Na\u00e7\u00f5es Unidas comemoram pela segunda vez o Dia Internacional de Prepara\u00e7\u00e3o Epidemiol\u00f3gica; em v\u00eddeo, secret\u00e1rio-geral diz que humanidade deve estar preparada para novas epidemias e defende Cobertura Universal de Sa\u00fade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-12-2021-Unsplash-Italy-COVID-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774632", "source": "UN"}], "2021-12-24": [{"content": "Durante este m\u00eas, especialistas v\u00e3o \u201cinvadir\u201d redes sociais de celebridades e\u00a0de\u00a0influenciadores para compartilhar conte\u00fado sobre as variantes do coronav\u00edrus e a import\u00e2ncia de ter o ciclo completo da vacina\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/19-03-15-Mateus-Solano.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774522", "source": "UN"}], "2021-12-23": [{"content": "Am\u00e9rica do Norte notificou 36% a mais de contamina\u00e7\u00f5es na \u00faltima semana; centro e sul do subcontinente t\u00eam tend\u00eancia de queda; \u00d4micron j\u00e1 foi encontrada em 19 localidades; meta de 40% de vacina\u00e7\u00e3o em toda a regi\u00e3o deve ocorrer at\u00e9 dia 31.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-12-2021_PAHO_Argentina-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774682", "source": "UN"}, {"content": "\u201cNingu\u00e9m est\u00e1 seguro at\u00e9 que todos estejam seguros\u201d. Alerta da ONU pede mais empenho para acelerar o ritmo da vacina\u00e7\u00e3o assegurando pelo menos 70% da popula\u00e7\u00e3o vacinada at\u00e9 2022. As 10 maiores economias mundiais det\u00eam maior taxa de imuniza\u00e7\u00e3o. J\u00e1 pa\u00edses de baixa renda, especialmente os africanos, t\u00eam em m\u00e9dia 0,8% de vacina\u00e7\u00e3o. ONU acredita que \u00e9 poss\u00edvel alcan\u00e7ar a meta da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade de levar a vacina a todos com 11 bilh\u00f5es de doses e ampliar a cobertura de imuniza\u00e7\u00e3o prevenindo o surgimento de novas variantes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/09/25324/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774612", "source": "UN"}], "2021-12-22": [{"content": "Variante foi identificada h\u00e1 quase um m\u00eas e pelo menos 38 pa\u00edses do continente j\u00e1 registraram casos; n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es est\u00e1 40% maior do que h\u00e1 um ano; pa\u00edses europeus j\u00e1 colocam em pr\u00e1tica restri\u00e7\u00f5es para tentar conter novos casos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/03-09-2021-PAHO-Argentina-COVID-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774472", "source": "UN"}, {"content": "Reforma tamb\u00e9m pro\u00edbe\u00a0publicidade, promo\u00e7\u00e3o e patroc\u00ednio de cigarros e similares; medidas aprovadas pelo Senado mexicano,\u00a0neste m\u00eas,\u00a0s\u00e3o consideradas por ONU como exemplo de melhores pr\u00e1ticas para o controle do consumo de tabaco.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/29-05-2019-smoking-WHO.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774282", "source": "UN"}], "2021-12-21": [{"content": "Com aumento dos casos de Covid, diretor da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade afirma ser melhor cancelar um evento do que ter uma vida cancelada; Tedros Ghebreysus afirma que variante \u00d4micron est\u00e1 se espalhando mais r\u00e1pido do que a Delta.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774262", "source": "UN"}], "2021-12-17": [{"content": "Variante registra expans\u00e3o r\u00e1pida em taxas de novas contamina\u00e7\u00f5es; ag\u00eancia chama a aten\u00e7\u00e3o sobre perda de US$ 17 trilh\u00f5es em futuras oportunidades para a atual gera\u00e7\u00e3o de estudantes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-06-2021-UNHCR-Kenya-Dadaab-Fardowsa-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1774022", "source": "UN"}], "2021-12-16": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral falou a correspondentes, de forma virtual, em sua entrevista de fim de ano ressaltando desigualdade, injusti\u00e7a global, falta de vacinas para pa\u00edses pobres e conflitos; Ant\u00f3nio Guterres inicia segundo e \u00faltimo mandato em 1 de janeiro de 2022.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773832", "source": "UN"}, {"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas divulgam atualiza\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio sobre a resposta coordenada do Sistema ONU \u00e0 pandemia de Covid-19; texto inclui a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, humanit\u00e1ria e socioecon\u00f4mica e esfor\u00e7os multilaterais ampliados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-10-2021-WHO-Philippines-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773912", "source": "UN"}], "2021-12-14": [{"content": "Evento, marcado para 13 de janeiro, dever\u00e1 anunciar maior compromisso de pa\u00edses em obter imuniza\u00e7\u00e3o universal, segundo informou presidente do \u00f3rg\u00e3o, Abdulla Shahid, em encontro com correspondentes, em Nova Iorque; OMS alerta para aumento no n\u00famero de novas infec\u00e7\u00f5es na \u00c1frica e baixa taxa de vacina\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-10-2021-UN-Photo-UN7911871-PGA.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773632", "source": "UN"}], "2021-12-13": [{"content": "Crime rouba trilh\u00f5es de d\u00f3lares, por ano, com consequ\u00eancias s\u00e9rias para servi\u00e7os p\u00fablicos como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, combate \u00e0 pobreza; chefe da ONU lembra que a pr\u00e1tica tamb\u00e9m afeta a luta contra a Covid-19 e impede que o mundo alcance o cumprimento dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, ODS.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-12-2021-UNODC-Ghada-Waly.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773482", "source": "UN"}, {"content": "Banco Mundial e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade defendem mais esfor\u00e7os nacionais para manter as pessoas seguras, saud\u00e1veis e protegidas financeiramente; gastos das fam\u00edlias para enfrentar pandemia empobrecem 90% delas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/04-03-2021-Unsplash-London-UK.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773452", "source": "UN"}], "2021-12-12": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o\u00a0quer\u00a0maior a\u00e7\u00e3o em favor de equidade, resili\u00eancia e atendimento a todas as pessoas; nova urg\u00eancia\u00a0da pandemia atrai aten\u00e7\u00e3o\u00a0crescente\u00a0de l\u00edderes e cidad\u00e3os para\u00a0o tema.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-11-2021-UNICEF-UN0506222-Sam-Mort.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773252", "source": "UN"}], "2021-12-10": [{"content": "Segundo Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, a prote\u00e7\u00e3o fica mais fraca a partir do primeiro semestre da completa imuniza\u00e7\u00e3o; imunizantes da Janssen podem ser usadas para refor\u00e7o entre 2 e 6 meses ap\u00f3s dose \u00fanica; variante \u00d4micron foi reportada em 57 pa\u00edses, mas Delta segue predominante; Am\u00e9ricas e \u00c1frica querem aumentar n\u00famero de vacinados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/17-11-2021_UNICEF-537703_Somalia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773282", "source": "UN"}], "2021-12-09": [{"content": "Em todo o mundo, aumentam as preocupa\u00e7\u00f5es sobre a cepa reportada \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, pela \u00c1frica do Sul; neste guia do Unicef, saiba como se proteger e proteger o seu entorno.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-09-2021_Unsplash_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773162", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio revela que pandemia lan\u00e7ou 100 milh\u00f5es a mais de menores na pobreza, 1,8 menor a cada segundo; diretora-executiva da ag\u00eancia revela que ganhos das \u00faltimas d\u00e9cadas est\u00e3o em risco; mesmo antes da pandemia cerca de 1 bilh\u00e3o de crian\u00e7as sofriam de pelo menos um tipo de priva\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/Embargoed+2/07-12-2021_UNICEF-470557_Mauritania.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773092", "source": "UN"}], "2021-12-08": [{"content": "Alta\u00a0comiss\u00e1ria da ONU para os Direitos Humanos\u00a0diz que imunizantes\u00a0devem estar acess\u00edveis\u00a0para todos para implementa\u00e7\u00e3o de obrigatoriedade;\u00a0penalidades devem ser proporcionais e revistas por autoridades judiciais; limita\u00e7\u00e3o de acesso a espa\u00e7os p\u00fablicos deve ser considerada.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-12-2021_UNICEF-561717_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1773032", "source": "UN"}, {"content": "OMS divulga balan\u00e7o semanal sobre a pandemia, confirmando que o total de mortes pelo v\u00edrus subiu 10% entre os dias 29 de novembro e 5 de dezembro; na Europa, ag\u00eancia destaca que casos entre crian\u00e7as tamb\u00e9m est\u00e3o subindo e afirma ser importante vacinar os menores de idade.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-12-2021_UNICEF_UNI394975_1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1772962", "source": "UN"}], "2021-12-07": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, chefe da diplomacia defende programa espec\u00edfico de coopera\u00e7\u00e3o; um ter\u00e7o do total j\u00e1 foi colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de na\u00e7\u00f5es de l\u00edngua portuguesa; Augusto Santos Silva quer paci\u00eancia e compreens\u00e3o devido a medidas para a entrada no territ\u00f3rio portugu\u00eas ap\u00f3s a descoberta da variante \u00d4micron.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-06-2020_UNICEF_Vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1772922", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU sequer aconselha tratamento ap\u00f3s evid\u00eancias apontarem\u00a0que n\u00e3o h\u00e1 melhoria na taxa de sobreviv\u00eancia; transfus\u00e3o de plasma com anticorpos de\u00a0quem se recuperou do v\u00edrus\u00a0que \u00e9 cara\u00a0e desnecess\u00e1ria.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/26-11-2021_IMF_South-Africa-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1772752", "source": "UN"}], "2021-12-02": [{"content": "Dados s\u00e3o de 23 a 30 de novembro; OMS confirma que variante \u00d4micron j\u00e1 foi\u00a0detectada em mais de 20 pa\u00edses no mundo, sendo que mais de 60% dos casos est\u00e3o concentrados na \u00c1frica do Sul e em Botsuana.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-10-2020_WHO_Sierra-Leone.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1772352", "source": "UN"}], "2021-12-01": [{"content": "OMS divulga balan\u00e7o semanal sobre a pandemia, informando que variante \u00f4micron \u00e9 possivelmente mais transmiss\u00edvel; mundo tem total de 260 milh\u00f5es de casos confirmados de coronav\u00edrus, que j\u00e1 matou quase 5,2 milh\u00f5es de pessoas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/05-08-2021_WHO_Africa-Covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/12/1772222", "source": "UN"}], "2021-11-30": [{"content": "Unctad\u00a0prev\u00ea\u00a0movimenta\u00e7\u00e3o de US$ 28\u00a0trilh\u00f5es\u00a0este ano, 23% acima dos n\u00fameros de 2020 e 11% acima dos \u00edndices de 2019; situa\u00e7\u00e3o para 2022 ainda \u00e9 bastante incerta;\u00a0Taiwan,\u00a0China,\u00a0Vietn\u00e3\u00a0e Brasil foram\u00a0regi\u00f5es\u00a0com maiores altas\u00a0no fluxo de com\u00e9rcio este ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-11-2021_Unsplash_shipping-containers.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1772062", "source": "UN"}], "2021-11-29": [{"content": "Levantamento da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo, OMT,\u00a0mostra que recupera\u00e7\u00e3o do setor est\u00e1 lenta e fr\u00e1gil; viagens podem continuar sendo afetadas por novas variantes do coronav\u00edrus e chegadas de turistas ainda s\u00e3o 75% mais baixas do que em 2019.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-01-2021-Unsplash-air-travel-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1771912", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral emitiu nota elogiando o governo e a comunidade cient\u00edfica na \u00c1frica do Sul pela r\u00e1pida a\u00e7\u00e3o ap\u00f3s descobrir variante \u00d4micron do novo coronav\u00edrus; para Ant\u00f3nio Guterres as baixas taxas de vacina\u00e7\u00e3o no continente africano s\u00e3o \u201cimorais\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1771882", "source": "UN"}, {"content": "Tedros\u00a0Ghebreyesus\u00a0abriu\u00a0sesss\u00e3o\u00a0especial da Assembleia Mundial da Sa\u00fade\u00a0defendendo\u00a0um novo acordo sobre pandemias; ag\u00eancia da ONU avalia que grande n\u00famero de muta\u00e7\u00f5es cria um risco alto da variante se espalhar pelo mundo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1771872", "source": "UN"}], "2021-11-26": [{"content": "OMS classifica variante B.1.1.529,\u00a0 descoberta na \u00c1frica do Sul, como preocupante; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade recomenda cautela aos pa\u00edses antes de emitirem proibi\u00e7\u00e3o de entradas em suas fronteiras de passageiros da \u00c1frica do Sul e na\u00e7\u00f5es vizinhas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-11-2021_IMF_South-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1771762", "source": "UN"}], "2021-11-24": [{"content": "Segundo a ag\u00eancia da ONU, pa\u00edses devem continuar dando prioridade \u00e0 partilha de doses por meio do mecanismo Covax, antes de imunizar crian\u00e7as e\u00a0adolescentes de\u00a0baixo risco;\u00a0urg\u00eancia continua sendo tamb\u00e9m em vacinar idosos, pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas e trabalhadores de sa\u00fade.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2021_UNICEF_COVID_mental-health.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1771612", "source": "UN"}], "2021-11-23": [{"content": "Nova pesquisa mostra aumento de menores famintos ou que precisam trabalhar para ajudar a fam\u00edlia; ag\u00eancia da ONU destaca que em setembro, pelo menos uma crian\u00e7a precisou pular uma refei\u00e7\u00e3o em mais da metade dos lares do pa\u00eds.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/29-07-2021_UNICEF-363575_Lebanon.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1771462", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade alerta para alta de \u00f3bitos na regi\u00e3o destacando dom\u00ednio da variante Delta, altamente transmiss\u00edvel; ag\u00eancia incentiva vacina\u00e7\u00e3o e medidas preventivas para conter o avan\u00e7o da doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-12-2020_Unsplash_UK_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1771432", "source": "UN"}, {"content": "Exame de sangue, anunciado pela Espanha, identifica se anticorpos s\u00e3o por vacina ou infec\u00e7\u00e3o natural; testes simples s\u00e3o adequados para infraestrutura laboratorial b\u00e1sica; resultados podem ser interpretados a olho nu.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-04-2020_UNICEF_Syira_COVID-19.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1771352", "source": "UN"}], "2021-11-22": [{"content": "Zhang Zhan, que tamb\u00e9m \u00e9 ativista de direitos da mulher, est\u00e1 com sa\u00fade debilitada ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o a quatro anos de pris\u00e3o por \u201ccriar contendas e provocar problemas\u201d; especialistas dizem que autoridades s\u00e3o respons\u00e1veis pelo bem-estar da rep\u00f3rter, que entrou em greve de fome.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2020-8.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1771232", "source": "UN"}], "2021-11-17": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, Opas, diz que pandemia ainda est\u00e1 muito ativa em diversos pa\u00edses; casos se mant\u00eam em patamares est\u00e1veis no Brasil, na Col\u00f4mbia e nos Estados Unidos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-10-2021_PAHO_Brazil_COVID_vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1770812", "source": "UN"}], "2021-11-16": [{"content": "Tratamento antiviral da Pfizer dever\u00e1 ser acompanhado por dose baixa de ritonavir, um dos medicamentos mais usados contra o HIV; Unitaid revela que novo acordo permitir\u00e1 alcan\u00e7ar 53% da popula\u00e7\u00e3o global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2-11-21_UN_Cuba_hospital_COVID-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1770642", "source": "UN"}], "2021-11-15": [{"content": "Nova an\u00e1lise do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, estima que mais de 261 mil crian\u00e7as est\u00e3o detidas em todo o mundo; ag\u00eancia afirma que 84 pa\u00edses libertaram menores desde abril de 2020 e faz apelo por reforma na justi\u00e7a juvenil", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/31-01-2019-UNICEF-UN0277463.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1770462", "source": "UN"}], "2021-11-12": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, divulgou dados que alertam para novo pico no continente; na \u00faltima semana, 2 milh\u00f5es foram infectados em toda a regi\u00e3o; o v\u00edrus matou 27 mil no mesmo per\u00edodo; l\u00edder da ag\u00eancia reafirma que dose de refor\u00e7o \u00e9 um \u201cesc\u00e2ndalo\u201d enquanto ainda h\u00e1 vulner\u00e1veis sem prote\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/14-07-2021_UNICEF-482621_Bangladesh.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1770412", "source": "UN"}, {"content": "O vice-diretor da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, Jarbas Barbosa, fala \u00e0 ONU News sobre refor\u00e7o da vacina contra Covid-19 na imuniza\u00e7\u00e3o de idosos e imunocomprometidos; ag\u00eancia ressalta que muitos pa\u00edses ainda est\u00e3o longe da meta de 20% de cobertura, e a prioridade deve ser expandir a vacina\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/JARBAS+BARBOSA.jpg.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/interview/2021/11/1770252", "source": "UN"}], "2021-11-11": [{"content": "Dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, demonstram que taxa de mortalidade quadruplica entre pessoas que tenham a doen\u00e7a; estudo revela ainda que HIV e hipertens\u00e3o tamb\u00e9m dificultam recupera\u00e7\u00e3o; continente segue atr\u00e1s nos n\u00fameros de imunizados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-11-2021-UNHCR-Indonesia-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1770112", "source": "UN"}, {"content": "Acnur divulga balan\u00e7o do primeiro semestre deste ano; mundo tem agora 84 milh\u00f5es de pessoas desalojadas, que fugiram principalmente de conflitos; restri\u00e7\u00f5es impostas pela Covid-19 tamb\u00e9m limitaram acesso ao asilo em v\u00e1rios locais.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-09-2021-IOM-Haiti-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1770062", "source": "UN"}], "2021-11-10": [{"content": "Relat\u00f3rio destaca que mais de 22 milh\u00f5es perderam a primeira dose da vacina; n\u00famero est\u00e1 3 milh\u00f5es acima que do ano anterior; n\u00edvel global de menores que receberam a segunda dose \u00e9 25% menor que necess\u00e1rio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2020-UNICEF-UN0287582-Rep-Congo.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1769962", "source": "UN"}], "2021-11-09": [{"content": "OMS alerta que situa\u00e7\u00e3o pode acontecer se a produ\u00e7\u00e3o continuar no n\u00edvel atual; ag\u00eancia prev\u00ea escassez de agulhas para campanhas regulares de imuniza\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo ano; especialista n\u00e3o aconselha reutiliza\u00e7\u00e3o de seringas, mesmo depois de esterilizadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-02-2020-UNMISS-measles-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1769722", "source": "UN"}], "2021-11-05": [{"content": "Vice-diretor da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade falou \u00e0 ONU News sobre a situa\u00e7\u00e3o da pandemia; Jarbas Barbosa destacou parceria com a Fiocruz e as negocia\u00e7\u00f5es para doa\u00e7\u00e3o de imunizantes; m\u00e9dico brasileiro tamb\u00e9m refor\u00e7a seguran\u00e7a da vacina e import\u00e2ncia de combate \u00e0s not\u00edcias falsas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/03-09-2021_UNICEF_DRC.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1769442", "source": "UN"}], "2021-11-04": [{"content": "Diretor-geral da OMS afirma que situa\u00e7\u00e3o sequer devia estar acontecendo e defende que pa\u00edses\u00a0com\u00a0mais de 40% da popula\u00e7\u00e3o totalmente vacinada deixem de receber doses; Europa e \u00c1sia Central no epicentro da pandemia, com alta de novos casos e de mortes.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2-11-21_UN_Cuba_hospital_COVID-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1769292", "source": "UN"}], "2021-11-03": [{"content": "Imunizante da Bharat\u00a0Biotech, da \u00cdndia, \u00e9 o oitavo a entrar na lista dos aprovados para proteger popula\u00e7\u00e3o da Covid-19; novos casos da doen\u00e7a sobem 6% na Europa na \u00faltima semana, sendo que continente continua sendo o \u00fanico onde situa\u00e7\u00e3o piora.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/UNHCR/22-01-2021_UNICEF-402469_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1769122", "source": "UN"}], "2021-11-01": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral declara que marca de \u00f3bitos \u00e9 arrasadora e \u201cuma vergonha global\u201d; nota alerta sobre desinforma\u00e7\u00e3o, ac\u00famulo de imunizantes e nacionalismo, que aliados \u00e0 falta de solidariedade global promovem o progresso da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/30-07-2021_UNICEF-456957_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/11/1768782", "source": "UN"}], "2021-10-29": [{"content": "Estudo divulgado pelo Unicef revela que mais de 100 milh\u00f5es de estudantes ficaram sem acesso a qualquer forma de educa\u00e7\u00e3o durante a pandemia; embora pa\u00edses de baixa renda sejam mais afetados, na\u00e7\u00f5es mais desenvolvidas tamb\u00e9m enfrentam desafios.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/11/27-11-18_UNICEF-UN0248985_Iraq.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1768462", "source": "UN"}], "2021-10-28": [{"content": "Ag\u00eancia quer\u00a0tratado\u00a0jur\u00eddico obrigat\u00f3rio\u00a0para a\u00a0seguran\u00e7a da sa\u00fade global;\u00a0Cabo Verde entre os cinco pa\u00edses africanos\u00a0que\u00a0cumprir\u00e3o\u00a0plano global de imuniza\u00e7\u00e3o;\u00a0baixo estoque\u00a0de reservas\u00a0de seringas\u00a0amea\u00e7a cumprimento de metas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-03-2020-Coronavirus-FAO-05.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1768392", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho divulga proje\u00e7\u00f5es sobre horas de trabalho em 2021; total ser\u00e1\u00a04,3% menor do que os n\u00edveis pr\u00e9-pandemia, representando o equivalente a 125 milh\u00f5es de empregos em tempo integral.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-10-2021_ILO_Lesotho.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1768232", "source": "UN"}], "2021-10-27": [{"content": "Subst\u00e2ncia pode reduzir em 50% o risco de hospitaliza\u00e7\u00e3o; OMS revela que Am\u00e9ricas registram menores n\u00edveis de casos e mortes em um ano; representante regional destaca lacuna na imuniza\u00e7\u00e3o entre pa\u00edses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-10-2021_PAHO_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1768212", "source": "UN"}, {"content": "Unicef chama a aten\u00e7\u00e3o para a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o do imunizante contra a Covid-19; maiores economias do mundo prometeram doar 1,3 bilh\u00e3o de doses, mas apenas 194 milh\u00f5es foram distribu\u00eddas por meio do sistema Covax.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/09/25324/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1768132", "source": "UN"}], "2021-10-25": [{"content": "Fundo Monet\u00e1rio Internacional divulga tend\u00eancias do setor; moradia no pa\u00eds europeu est\u00e1 cerca de 10% mais cara; no topo da lista est\u00e3o Luxemburgo, Turquia e\u00a0Nova Zel\u00e2ndia; nos Estados Unidos procura online por casas atingiu n\u00edveis recorde.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2019-Lisbon-AC2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1767562", "source": "UN"}], "2021-10-23": [{"content": "Proje\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade aponta que n\u00famero mais baixo pode ter sido 80 mil m\u00e9dicos e enfermeiros v\u00edtimas da pandemia entre janeiro de 2020 e maio deste ano; entidade faz um apelo urgente por a\u00e7\u00e3o concreta para proteger esses profissionais.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/15-07-2021_ADB_Philippines-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1767552", "source": "UN"}], "2021-10-21": [{"content": "Segundo a Opas, 41% dos habitantes\u00a0da regi\u00e3o est\u00e3o vacinados, mas \u00e1reas na Bol\u00edvia, Venezuela e M\u00e9xico est\u00e3o com aumento das infec\u00e7\u00f5es; diretora da ag\u00eancia da ONU anuncia projeto\u00a0para criar protocolo que vai permitir\u00a0aos pa\u00edses detectar coronav\u00edrus e influenza a partir da mesma amostra.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-10-2021_PAHO_Uruguay_COVID_vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1767472", "source": "UN"}], "2021-10-17": [{"content": "Mensagem do chefe da ONU enfatiza transforma\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o e sustentabilidade como prioridades do p\u00f3s-pandemia; Ant\u00f3nio Guterres pede mais uni\u00e3o para se promover o fim da pobreza e um mundo de justi\u00e7a, dignidade e oportunidades.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2021-UNDP-India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1766852", "source": "UN"}], "2021-10-15": [{"content": "OMS destaca que seis em cada sete infec\u00e7\u00f5es\u00a0pelo v\u00edrus\u00a0n\u00e3o s\u00e3o detectadas na \u00c1frica;\u00a0ag\u00eancia\u00a0afirma que\u00a0casos no continente podem\u00a0ser\u00a0sete\u00a0vezes mais\u00a0altos\u00a0que os\u00a0reportados;\u00a0nova\u00a0iniciativa\u00a0deve\u00a0testar mais de 7 milh\u00f5es de pessoas no pr\u00f3ximo ano;\u00a0investimento deve chegar a\u00a0US$ 1,8 milh\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-06-21-WHO-AFR-NGA-COVID-TESTING-SITE.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1766812", "source": "UN"}], "2021-10-13": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\u00a0soma cerca de 50 mil\u00a0\u00f3bitos\u00a0por semana;\u00a0n\u00edvel\u00a0\u00e9 o\u00a0mais baixo\u00a0registrado em um ano;\u00a0diretor da ag\u00eancia\u00a0destaca\u00a0regi\u00e3o\u00a0europeia\u00a0por\u00a0apresentar\u00a0novas ondas de casos e\u00a0de\u00a0mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-10-2021_PAHO_Brazil_COVID_vaccine-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1766502", "source": "UN"}], "2021-10-12": [{"content": "Dados apontam que pacientes t\u00eam\u00a0mais chances de sofrerem complica\u00e7\u00f5es e\u00a0duas vezes mais risco de morrerem se contra\u00edrem Covid-19;\u00a0pa\u00edses de baixa renda abrigam mais da\u00a0metade da popula\u00e7\u00e3o com HIV e possuem a menor taxa de vacina\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-11-2019-HIV-AIDS-Ukraine-Red-Ribbon.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1766232", "source": "UN"}], "2021-10-08": [{"content": "Fadiga, falta de ar e disfun\u00e7\u00e3o cognitiva s\u00e3o\u00a0os sintomas mais comuns;\u00a0ag\u00eancia da ONU\u00a0diz que defini\u00e7\u00e3o contribui para busca de tratamento; condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-Covid\u00a0n\u00e3o pode ser explicada\u00a0por outro diagn\u00f3stico e dura pelo menos dois meses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/Embargoed+2/01-09-2021_IMF_Colombia_commute.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1766022", "source": "UN"}], "2021-10-07": [{"content": "Banco Mundial sugere reavaliar prioridades de gastos para evitar mais uma d\u00e9cada perdida na Am\u00e9rica Latina e Caribe; novo relat\u00f3rio prop\u00f5e medidas para maior efici\u00eancia nas despesas e melhora dos fluxos das receitas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1765692", "source": "UN"}], "2021-10-06": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade anuncia que novos casos de infec\u00e7\u00e3o ca\u00edram 9% globalmente; Am\u00e9ricas registraram decl\u00ednio em 12%.\u00a0A regi\u00e3o\u00a0registrou 1,2 milh\u00f5es de\u00a0novos\u00a0casos e 24\u00a0mil\u00a0mortes\u00a0relacionadas com Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/16-09-2021_PAHO_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1765712", "source": "UN"}, {"content": "Desde 2017, \u201cLove Myself\u201d leva mensagem positiva sobre amor pr\u00f3prio e autocuidado para crian\u00e7as e jovens de todo o mundo; grupo de K-Pop sul-coreano j\u00e1 angariou US$ 3,6 milh\u00f5es para trabalhos da ag\u00eancia de combate \u00e0 viol\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-10-2021-BTS-UNICEF-UN0531088.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1765632", "source": "UN"}], "2021-10-05": [{"content": "Estudo focando em efeitos para menores de idade \u00e9 considerado o mais amplo do tipo; ag\u00eancia alerta que restri\u00e7\u00f5es provocam problemas que s\u00e3o apenas \u201cponta do iceberg\u201d; 46 mil jovens cometem suic\u00eddio, todos os anos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-11-2020_UNICEF_Lebanon_03.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/10/1765432", "source": "UN"}], "2021-09-29": [{"content": "Novo\u00a0Relat\u00f3rio da Unctad\u00a0destaca que estas economias somente poder\u00e3o atingir metas globais\u00a0com\u00a0investimentos e gastos\u00a0em grande escala; lus\u00f3fonos Angola, Guin\u00e9-Bissau, Mo\u00e7ambique, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe e Timor-Leste integram o grupo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-03-2021_Unsplash_Costa-Rica.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764822", "source": "UN"}], "2021-09-28": [{"content": "Relat\u00f3rio do secret\u00e1rio-geral destaca esfor\u00e7o para na recupera\u00e7\u00e3o com equil\u00edbrio nas oportunidades de emprego e prote\u00e7\u00e3o social; Ant\u00f3nio Guterres confirma alta de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza pela primeira vez em mais de 20 anos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-09-2021_ILO_Albania.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764772", "source": "UN"}, {"content": "Obra \u00e9 uma colabora\u00e7\u00e3o de 60 entidades do setor humanit\u00e1rio, incluindo OMS e Unicef; \u201cMeu\u00a0Her\u00f3i\u00a0\u00e9s Tu\u00a02021\u201d \u00e9 voltado para pais, professores e profissionais da sa\u00fade;\u00a0meta\u00a0\u00e9\u00a0ensinar as crian\u00e7as a lidar com os impactos da pandemia\u00a0em \u00e1reas como\u00a0educa\u00e7\u00e3o, recrea\u00e7\u00e3o e momentos com amigos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/27-09-2021-COVID-Children-Book.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764592", "source": "UN"}], "2021-09-27": [{"content": "Ministra dos Neg\u00f3cios Estrangeiros\u00a0e Coopera\u00e7\u00e3o discursou na 76\u00aa sess\u00e3o da Assembleia Geral da ONU;\u00a0Ver\u00f3nica\u00a0Macamo\u00a0falou sobre esperan\u00e7a em superar pandemia\u00a0e enfatizou primeira\u00a0candidatura\u00a0a\u00a0membro n\u00e3o-permanente do Conselho de Seguran\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-09-2021-UN-Photo-UN85665-Mozambique.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764642", "source": "UN"}, {"content": "No \u00faltimo dia de debates de alto n\u00edvel, ministra dos Neg\u00f3cios Estrangeiros, Coopera\u00e7\u00e3o e Comunidades fez sua primeira interven\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o; Edite Ramos da Costa Ten Jua destacou import\u00e2ncia do multilateralismo\u00a0para resolu\u00e7\u00e3o dos problemas da humanidade.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-09-2021-UN-Photo-UN85591-Sao-Tome.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764602", "source": "UN"}, {"content": "Setor \u00e9 um dos que mais sofrem com os impactos da Covid-19, com perdas de at\u00e9 US$ 4 trilh\u00f5es para o PIB global somente este ano; 27 de setembro \u00e9 o Dia Mundial do Turismo\u00a0e\u00a0celebra\u00e7\u00f5es giram em torno do crescimento inclusivo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/Embargoed+2/01-09-2021_IMF_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764482", "source": "UN"}], "2021-09-25": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, bra\u00e7o da OMS,\u00a0indicou\u00a0a\u00a0Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz por sua \u201clonga tradi\u00e7\u00e3o na fabrica\u00e7\u00e3o de vacinas e avan\u00e7os no desenvolvimento de um imunizante contra a Covid-19; Opas selecionou tamb\u00e9m empresa do setor privado da Argentina.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2021_UNICEF-429453_Chile.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764312", "source": "UN"}], "2021-09-24": [{"content": "Novas diretrizes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade incluem subst\u00e2ncias casirivimab e imdevimab para uso no tratamento; ag\u00eancia apela a farmac\u00eauticas e governos que gerenciem alto custo e limita\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-09-2021_Regeneron_Covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764492", "source": "UN"}], "2021-09-23": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas realizam Confer\u00eancia dos Sistemas Alimentares, para chamar a aten\u00e7\u00e3o global sobre a urg\u00eancia de se erradicar a fome e reduzir doen\u00e7as relacionadas \u00e0 m\u00e1-alimenta\u00e7\u00e3o; relat\u00f3rio da FAO mostra que Covid-19 prejudicou d\u00e9cadas de esfor\u00e7o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-09-2021_FAO_Tanzania_Training.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764072", "source": "UN"}], "2021-09-22": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral participou de reuni\u00e3o sobre a pandemia; encontro foi organizado pelo presidente\u00a0norte-americano Joe Biden; Ant\u00f3nio Guterres afirmou que vacina\u00e7\u00e3o global n\u00e3o \u00e9 filantropia, mas\u00a0uma\u00a0quest\u00e3o de interesse comum devido aos riscos de novas variantes.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/30-07-2021_UNICEF-412496_Indonesia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764122", "source": "UN"}, {"content": "Tedros Ghebreyesus termina visita \u00e0 capital do pa\u00eds, Cabul, e pede urg\u00eancia em a\u00e7\u00f5es para se evitar uma cat\u00e1strofe; existem quase 2 milh\u00f5es de doses de vacina para a Covid-19 que ainda n\u00e3o foram usadas; Escrit\u00f3rio de Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria libera US$ 45 milh\u00f5es para setor de sa\u00fade.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-08-2021_UNICEF-498787_Afghanistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1764022", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU para Refugiados quer apoio para mobilizar fundos; nota alerta\u00a0que falha em financiar a resposta vai agravar situa\u00e7\u00e3o dos deslocados e ap\u00e1tridas; nota adverte que grupo que represneta 1% da popula\u00e7\u00e3o mundial n\u00e3o pode ser exclu\u00eddo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-09-2021_UNHCR_Pakistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763992", "source": "UN"}], "2021-09-21": [{"content": "Ao abrir os debates de alto n\u00edvel da 76\u00aa Assembleia Geral da ONU,\u00a0secret\u00e1rio-geral\u00a0Ant\u00f3nio Guterres afirmou que desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o de vacinas chega a ser obscena; chefe das Na\u00e7\u00f5es Unidas disse que mundo precisa\u00a0despertar da\u00a0beira do abismo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-09-2021-UN-Photo-UN81823-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763822", "source": "UN"}], "2021-09-20": [{"content": "Momento ODS acontece ao longo desta segunda-feira na sede da ONU; secret\u00e1rio-geral pede que produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 seja duplicada e\u00a0defende\u00a0recupera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e igualit\u00e1ria; integrantes do grupo sul-coreano BTS\u00a0falam sobre esperan\u00e7a em um \u201cnovo mundo\u201d.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-09-2020_UN-7910733_BTS.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763722", "source": "UN"}, {"content": "Na\u00a0causa do\u00a0Financiamento\u00a0Global da\u00a0sa\u00fade,\u00a0ex-premi\u00ea do Reino Unido\u00a0promover\u00e1\u00a0necessidade\u00a0de\u00a0mais\u00a0fundos;\u00a0Brown\u00a0revelou que\u00a0prioridade\u00a0\u00e9\u00a0impulsionar\u00a0vacina\u00e7\u00e3o e\u00a0prote\u00e7\u00e3o dos mais pobres das\u00a0consequ\u00eancias\u00a0da\u00a0Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/03/21426/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763682", "source": "UN"}, {"content": "A nova sess\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o\u00a0teve in\u00edcio\u00a0dia 14\u00a0de setembro, mas debates de alto-n\u00edvel com chefes de Estado e de governo acontecem a partir desta ter\u00e7a-feira; l\u00edderes mundiais v\u00e3o retornando\u00a0gradualmente\u00a0\u00e0 sede da ONU; al\u00e9m da Covid-19, outros desafios globais estar\u00e3o no centro das aten\u00e7\u00f5es, como mudan\u00e7a clim\u00e1tica e seguran\u00e7a alimentar.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-09-2021_UN-7909565_GA75-closing.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763552", "source": "UN"}], "2021-09-17": [{"content": "Das 6 bilh\u00f5es de doses do imunizante contra a Covid-19 distribu\u00eddas ao n\u00edvel global, apenas 2% foram administradas no continente; pa\u00edses de renda alta administraram 48 vezes mais doses do que os de renda baixa; Iniciativa da OMS espera entregar 95 milh\u00f5es de doses este m\u00eas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/16-09-2021_UNICEF-446617_Mauritania.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763532", "source": "UN"}, {"content": "Crise econ\u00f4mica no pa\u00eds amea\u00e7a reverter d\u00e9cadas de progressos no bem-estar da popula\u00e7\u00e3o;\u00a0Tedros\u00a0Ghebreyesus\u00a0visitou pa\u00eds \u00e1rabe, onde\u00a0faltam\u00a0medicamentos e\u00a0insumos\u00a0b\u00e1sicos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-09-2021_UNICEF_Lebanon.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763522", "source": "UN"}], "2021-09-16": [{"content": "Ag\u00eancia apresenta documento citando \u201cli\u00e7\u00f5es aprendidas com erros do passado\u201d; proposta traz uma vis\u00e3o para combater falta de emprego e crise clim\u00e1tica num mundo p\u00f3s-pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/09-09-2021_UN-Women_Ecuador.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763392", "source": "UN"}], "2021-09-15": [{"content": "Diretora da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, Carissa Etienne, celebra progresso em pessoas imunizadas contra Covid-19 na Am\u00e9rica Latina e Caribe e faz apelo pelo retorno das crian\u00e7as e adolescentes \u00e0 sala de aula.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-04-2021-PAHO-Syringe.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763272", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral pede maior observa\u00e7\u00e3o de\u00a0direitos humanos;\u00a0marcando este\u00a015 de setembro,\u00a0chefe das Na\u00e7\u00f5es Unidas afirma que li\u00e7\u00f5es aprendidas com a\u00a0pandemia devem\u00a0ajudar a fortalecer a democracia e a resili\u00eancia em momentos de crise.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-21-Mozambique-Elections-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763162", "source": "UN"}, {"content": "Diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade explica que objetivo \u00e9 ter 40% da popula\u00e7\u00e3o vacinada at\u00e9 o fim do ano; Tedros Ghebreyesus\u00a0sai em defesa do continente africano, que segundo ele, foi deixado para tr\u00e1s pelo resto do mundo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-09-2021_UNICEF_Uganda.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1763142", "source": "UN"}], "2021-09-10": [{"content": "ONU prev\u00ea aumento de pessoas carenciadas\u00a0com\u00a0novas\u00a0situa\u00e7\u00f5es como\u00a0a do\u00a0Afeganist\u00e3o; cerca de 235 milh\u00f5es de pessoas precisam de assist\u00eancia e prote\u00e7\u00e3o\u00a0em n\u00edvel global; n\u00famero\u00a0de necessitados\u00a0\u00e9\u00a040% mais\u00a0alto do que o do ano\u00a0passado.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-10-2019_UN_Idai-Beira-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1762592", "source": "UN"}], "2021-09-09": [{"content": "Am\u00e9rica Latina e Caribe j\u00e1 imunizaram 28% com duas doses; \u00c1frica n\u00e3o chega a 3%; continente quer acelerar detec\u00e7\u00e3o e resposta para achatar curva ap\u00f3s terceira onda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-09-2021_PAHO_Venezuela.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1762512", "source": "UN"}, {"content": "Total de 2 bilh\u00f5es de unidades s\u00f3 dever\u00e1 ser alcan\u00e7ado no primeiro trimestre de 2022; problemas de exporta\u00e7\u00e3o do imunizante contra a Covid-19, prioridade de acordos bilaterais e aumento da produ\u00e7\u00e3o est\u00e3o entre os motivos para o atraso.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-03-2021-UNDCO-Sao-Tome-COVID-vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1762392", "source": "UN"}], "2021-09-08": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas destacam os efeitos da pandemia de Covid-19 no acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; de acordo com a ONU, fechamento de escolas afetou mais de 60% de alunos do mundo todo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/08-04-2021_UNESCO_Thailand-05.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1762272", "source": "UN"}], "2021-09-06": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o\u00a0lan\u00e7a pesquisa para\u00a0entender os impactos sociais e econ\u00f4micos da Covid-19 na juventude da Am\u00e9rica Latina; respostas s\u00e3o confidenciais e pessoas entre 15\u00a0a\u00a029 anos tamb\u00e9m\u00a0podem\u00a0relatar quais s\u00e3o suas preocupa\u00e7\u00f5es futuras.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-08-2021-UNIC-Argentina-youth-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1762052", "source": "UN"}], "2021-09-03": [{"content": "Novo relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Meteorol\u00f3gica Mundial mostra impactos das medidas contra a Covid-19; ag\u00eancia garante que muitos centros urbanos come\u00e7aram a ver \u201cc\u00e9us azuis ao inv\u00e9s de nuvens polu\u00eddas\u201d; Am\u00e9rica do Sul foi regi\u00e3o com maior queda dos n\u00edveis de CO.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/14-04-19-beijing-forbidden-city-watchtower.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1761892", "source": "UN"}], "2021-09-02": [{"content": "Plano era ter pelo menos 10% da popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel imunizada\u00a0contra novo coronav\u00edrus\u00a0at\u00e9 fim deste m\u00eas;\u00a0segundo ag\u00eancia,\u00a0apenas nove na\u00e7\u00f5es j\u00e1 cumpriram objetivo incluindo \u00c1frica do Sul, Marrocos e Tun\u00edsia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/01-09-2021-UNICEF-UN0435508-Mali-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1761812", "source": "UN"}, {"content": "Com o objetivo de preparar e proteger o mundo contra novas amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade global, o governo alem\u00e3o e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade inauguraram, em Berlim, centro de intelig\u00eancia para prevenir e controlar pandemias e endemias.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/16-07-2021_ADB_Philippines.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1761742", "source": "UN"}], "2021-09-01": [{"content": "H\u00e1\u00a0relatos de casos em\u00a039\u00a0pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul e da Europa; preval\u00eancia global \u00e9 de apenas 0,1%, mas na Col\u00f4mbia j\u00e1 chega a 39% e no Equador, a 13%.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-09-2021_Unsplash_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1761732", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho divulga relat\u00f3rio, destacando como a pandemia de Covid-19 aumentou ainda mais a lacuna entre pa\u00edses de rendas alta e baixa.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-09-2021_ILO_Moldova.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/09/1761682", "source": "UN"}], "2021-08-31": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU destaca que pessoas sem smartphones ou computador n\u00e3o podem ser deixadas de lado; \u00a0Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade \u00e9 contra a exig\u00eancia de provas de que a pessoa foi vacinada para para poder viajar.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/29-04-2021-UNICEF-UN0431333-Ghana.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1761552", "source": "UN"}], "2021-08-26": [{"content": "Momento marcante na vida de uma crian\u00e7a, o primeiro dia de col\u00e9gio \u00e9 adiado;\u00a0pelo menos 29%\u00a0dos alunos do ensino fundamental\u00a0n\u00e3o seguem ensino a dist\u00e2ncia;\u00a0Covid-19 fechou portas para\u00a0168 milh\u00f5es de\u00a0estudantes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-08-2021_UNICEF-331139_Guatemala.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1761032", "source": "UN"}], "2021-08-25": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura, FAO, \u00a0Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica, Aiea, e Governo da \u00c1ustria conduziram estudo para apurar efici\u00eancias das alternativas, que se mostraram seguras para uso.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-08-2021_WHO_laboratory.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1760882", "source": "UN"}], "2021-08-20": [{"content": "Segundo\u00a0Mari\u00e2ngela\u00a0Sim\u00e3o, \u00e9 um processo comum esperar mais tempo para comprovar a efic\u00e1cia e seguran\u00e7a de qualquer vacina para os menores de idade;\u00a0ag\u00eancia pede cuidado com adolescentes que podem ter maior risco de desenvolver forma mais severa de Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-08-2021-WHO-cancer-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1760442", "source": "UN"}], "2021-08-19": [{"content": "Regi\u00e3o enfrenta ao mesmo tempo casos de c\u00f3lera, ebola e da doen\u00e7a de Marburgo; OMS confirma que \u00f3bitos por Covid-19 aumentaram 193% em um m\u00eas; continente tem recebido mais vacinas gra\u00e7as ao mecanismo Covax.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-07-2021_UNICEF_DRC.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1760372", "source": "UN"}], "2021-08-18": [{"content": "Ag\u00eancia faz apelo para garantia do bem-estar dos civis e seguran\u00e7a dos funcion\u00e1rios e trabalhadores de sa\u00fade; mesmo com a inseguran\u00e7a, OMS enviou kits para tratar feridos com queimaduras e traumas f\u00edsicos e medicamentos; aumentam casos de press\u00e3o alta, desnutri\u00e7\u00e3o e Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/13-08-2021-UNICEF-UN0498798-Afghanistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1760282", "source": "UN"}], "2021-08-16": [{"content": "Quem afirma \u00e9\u00a0a\u00a0diretora-geral assistente para Medicamentos, Vacina\u00e7\u00e3o e F\u00e1rmacos da ag\u00eancia; m\u00e9dica brasileira\u00a0Mari\u00e2ngela\u00a0Sim\u00e3o\u00a0lembra que o acesso aos imunizantes ainda \u00e9 muito desigual e defende alternativas como testes de Covid e quarentena.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020_Unsplash_airplane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1759922", "source": "UN"}, {"content": "Envio\u00a0do\u00a0Jap\u00e3o\u00a0visa ajudar a\u00a0imunizar\u00a0timorenses\u00a0que integram grupo\u00a0priorit\u00e1rio;\u00a0pa\u00eds voltou a renovar estado de emerg\u00eancia\u00a0em agosto\u00a0para conter infec\u00e7\u00f5es; pico de casos\u00a0ocorreu\u00a0em maio.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-07-2021-UNICEF-UN0489199-Haiti.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1759892", "source": "UN"}], "2021-08-15": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU envia mensagem de apoio ao pa\u00eds caribenho; centenas de pessoas morreram com o tremor de 7.2 graus de magnitude; Na\u00e7\u00f5es Unidas trabalham nos esfor\u00e7os de ajuda e de resgate.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-08-2020_UNICEF_Haiti_Sensitization_COVID19.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1760002", "source": "UN"}], "2021-08-11": [{"content": "Ag\u00eancia\u00a0examina\u00a0f\u00e1rmacos\u00a0usados contra\u00a0mal\u00e1ria,\u00a0certos tipos de\u00a0c\u00e2ncer\u00a0e condi\u00e7\u00f5es do sistema imunol\u00f3gico;\u00a0diretor-geral\u00a0da OMS\u00a0diz\u00a0que no ritmo\u00a0atual, pode haver aumento de mais 100 milh\u00f5es casos at\u00e9 in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/14-07-2021_UNICEF-456999_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1759642", "source": "UN"}], "2021-08-10": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU pede para ningu\u00e9m baixar a guarda, especialmente com novas variantes; OMS lembra\u00a0que n\u00e3o existe nenhuma evid\u00eancia cient\u00edfica que comprove necessidade de uma terceira dose da vacina.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-05-2021_IMF_South-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1759492", "source": "UN"}], "2021-08-08": [{"content": "Taxa\u00a0global\u00a0caiu cerca de 65% em pa\u00edses anfitri\u00f5es\u00a0ap\u00f3s pandemia; iniciativas nas tr\u00eas na\u00e7\u00f5es de l\u00edngua portuguesas constam de nova\u00a0an\u00e1lise\u00a0da\u00a0Ag\u00eancia\u00a0da ONU para Refugiados\u00a0em parceria com o\u00a0Banco Mundial; estudo\u00a0prev\u00ea que cen\u00e1rio\u00a0de\u00a0acolhimento\u00a0seja\u00a0mantido\u00a0em 2021.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020-UNHCR-Brasil-Yoslay-Jackson-and-Jose+Antonio.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1759072", "source": "UN"}], "2021-08-06": [{"content": "Diretor do Programa Mundial de Alimentos, Stephen Anderson, conta que crise agravou situa\u00e7\u00e3o da fome que pode dobrar at\u00e9 outubro afetando 6,2 milh\u00f5es de pessoas; PMA alertou sobre escassez de fundos; 70% do financiamento para o pr\u00f3ximo semestre ainda n\u00e3o foi preenchido.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2012/11/15990/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1759152", "source": "UN"}], "2021-08-05": [{"content": "Em uma semana, mais de 6,4 mil pacientes n\u00e3o sobreviveram; maioria era da \u00c1frica do Sul e da Tun\u00edsia; representante da OMS afirma que continente ainda enfrenta o pico da terceira onda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-05-2021_UNICEF_0436320_South_Sudan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1759002", "source": "UN"}, {"content": "Pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa recebeu 61 mil doses da parceria Covax, da ONU, al\u00e9m de doa\u00e7\u00f5es bilaterais; campanha tem apoio do Banco Mundial, do Unicef e da OMS.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-08-2021-Cabo-Verde-Vaccinations.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1758942", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU publica documento com mais evid\u00eancias sobre produ\u00e7\u00e3o, acesso e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 na regi\u00e3o; Unesco defende que imuniza\u00e7\u00e3o leve em conta os direitos humanos, a ci\u00eancia e os padr\u00f5es \u00e9ticos.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-07-2020_PAHO_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1758982", "source": "UN"}], "2021-08-04": [{"content": "Ag\u00eancia considera priorit\u00e1rio o abastecimento de imunizantes a economias de baixa renda; dificuldades ditaram que grupo de na\u00e7\u00f5es tenha conseguido aplicar 1,5 dose a cada 100 pessoas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1758912", "source": "UN"}, {"content": "Continente espera iniciar\u00a0ainda\u00a0este m\u00eas vacina\u00e7\u00e3o com dose \u00fanica da americana Johnson & Johnson;\u00a0Unicef revela\u00a0meta\u00a0de subir dos\u00a0atuais 2% da popula\u00e7\u00e3o imunizada; Uni\u00e3o Africana sa\u00fada agiliza\u00e7\u00e3o da\u00a0distribui\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses-membros.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-07-2021_COVID_19_Vaccine_Benin_UNStaff.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1758812", "source": "UN"}], "2021-08-03": [{"content": "An\u00e1lise feita pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\u00a0indica que mais de 2 mil pessoas ficaram feridas;\u00a0maioria das a\u00e7\u00f5es ocorreu no Afeganist\u00e3o e na S\u00edria;\u00a0viol\u00eancia\u00a0tamb\u00e9m gera impacto na sa\u00fade mental de m\u00e9dicos e enfermeiros.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-08-2021_ICRC_Libya.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1758762", "source": "UN"}, {"content": "Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas no pa\u00eds revela apoio a metas de recupera\u00e7\u00e3o em 2020; grandes prioridades s\u00e3o agricultura e\u00a0economia,\u00a0que est\u00e1 na imin\u00eancia de\u00a0uma\u00a0nova contra\u00e7\u00e3o; governo e parceiros defendem\u00a0que maior\u00a0inclus\u00e3o\u00a0pode\u00a0melhorar reconstru\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-04-2021-NICA-468508-Timor-Leste.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1758632", "source": "UN"}], "2021-08-02": [{"content": "Na Semana Mundial da Amamenta\u00e7\u00e3o, ag\u00eancia da ONU\u00a0destaca benef\u00edcios do aleitamento e ressalta que n\u00e3o existe nenhuma evid\u00eancia da transmiss\u00e3o do v\u00edrus pelo leite materno.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2014/08/19672/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/08/1758572", "source": "UN"}], "2021-07-31": [{"content": "Unicef prev\u00ea que dose \u00fanica da Johnson & Johnson ajude a tornar opera\u00e7\u00f5es menos dispendiosas; ag\u00eancia da ONU apoia log\u00edstica e governo coordena o processo; pa\u00eds ultrapassa 28 mil notifica\u00e7\u00f5es com aumento de casos na terceira onda; autoridades preveem que pico da atual fase seja em setembro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/01-02_2021_Janssen_Vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1758392", "source": "UN"}], "2021-07-30": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia confirma que em cinco regi\u00f5es do mundo, total de casos subiu at\u00e9\u00a080% em um m\u00eas; mortes na \u00c1frica pela Covid-19 sobem na mesma percentage; variante da foi detectada em 132 pa\u00edses e ag\u00eancia prev\u00ea que novas variantes possam surgir.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-07-2021_UNICEF_DRC.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1758532", "source": "UN"}], "2021-07-29": [{"content": "Estudo da OIM avalia como vivem venezuelanos que buscam vida melhor\u00a0em pa\u00edses como\u00a0Brasil, Chile, Col\u00f4mbia, Equador e Peru;\u00a0mesmo com dificuldades, maioria\u00a0prefere\u00a0continuar; ag\u00eancia\u00a0da ONU pede aos governos a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de integra\u00e7\u00e3o a longo prazo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-06-2021_UNHCR_venezuelan-refugees.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1758332", "source": "UN"}], "2021-07-28": [{"content": "Segundo a OMS,\u00a0mais 69 mil pessoas n\u00e3o conseguiram sobreviver no mundo;\u00a0ag\u00eancia\u00a0reporta\u00a0uma m\u00e9dia de 540 mil novos casos\u00a0por dia;\u00a0Estados Unidos duplicam\u00a0n\u00fameros de\u00a0rec\u00e9m-infectados; Opas teme avalanche de problemas de sa\u00fade na regi\u00e3o das Am\u00e9ricas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-06-2021-UNICEF-UN0433769-Peru.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1758172", "source": "UN"}], "2021-07-27": [{"content": "Unicef defende reabertura de todas as escolas, mesmo\u00a0que\u00a0nem todos os professores estejam vacinados; ag\u00eancia da ONU lamenta que educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e amizades tenham sido substitu\u00eddas por ansiedade entre alunos; no\u00a0Uganda, taxa de gravidez entre adolescentes subiu mais de 20%.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-07-2021_UNICEF-431685_school.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1758032", "source": "UN"}], "2021-07-26": [{"content": "Situa\u00e7\u00e3o seria acelerada principalmente por um aumento na produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo; economia tamb\u00e9m seria beneficiada por uma alta de pre\u00e7os sustentada no mercado e rapidez na recupera\u00e7\u00e3o do setor n\u00e3o petrol\u00edfero na etapa p\u00f3s-crise.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/2019-01-25-UN-Angola-Flag-685722.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757802", "source": "UN"}, {"content": "Na abertura da Pr\u00e9-C\u00fapula para a Confer\u00eancia dos Sistemas Alimentares, vice-secret\u00e1ria-geral destaca uni\u00e3o em torno da ideia de que os alimentos podem ajudar a trazer solu\u00e7\u00f5es para o alcance dos ODSs; Roma abriga reuni\u00e3o de tr\u00eas dias; mais de 800 milh\u00f5es no mundo est\u00e3o famintos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-07-2021-FAO-Amina-Mohammed.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757782", "source": "UN"}], "2021-07-23": [{"content": "Reuni\u00e3o na It\u00e1lia junta representantes de v\u00e1rios setores\u00a0antecipando o encontro de l\u00edderes globais \u00e0s margens da pr\u00f3xima Assembleia Geral da ONU; vice-chefe da organiza\u00e7\u00e3o defende que mais jovens actuem em favor de sistemas alimentares.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/50596831318_6b57dfa25a_k.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757732", "source": "UN"}], "2021-07-22": [{"content": "Aposta do continente\u00a0\u00e9\u00a0inocular 10% da\u00a0popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel \u00e0 Covid-19\u00a0at\u00e9 o final de setembro; OMS v\u00ea esperan\u00e7a e inspira\u00e7\u00e3o com queda semanal de 1,7% em novos casos\u00a0do novo coronav\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-01-2021_WHO_Africa_vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757522", "source": "UN"}, {"content": "Balan\u00e7o da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade mostra que regi\u00e3o\u00a0registrou\u00a0967 mil novos casos na \u00faltima semana; apenas 15% da popula\u00e7\u00e3o latino-americana e caribenha\u00a0j\u00e1 foi totalmente vacinada.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-11-2020-NIAID-SARS-COV-2-virus-particles.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757472", "source": "UN"}, {"content": "OMT fala na \u201cmaior crise da hist\u00f3ria do turismo\u201d, que continua pelo segundo ano consecutivo; cerca de 460 milh\u00f5es de passageiros a menos viajaram entre janeiro e maio deste ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/30-06-2021_Unsplash-airplane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757432", "source": "UN"}], "2021-07-21": [{"content": "Publica\u00e7\u00e3o do Banco Mundial destaca perda de 7,8 milh\u00f5es de empregos na Am\u00e9rica Latina e Caribe; estudo \u201cEmprego em crise\u201d sugere que medidas atuais para baixar efeitos da crise ter\u00e3o impacto na pr\u00f3xima d\u00e9cada.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757392", "source": "UN"}, {"content": "Para o diretor-geral,\u00a0sucesso\u00a0do evento\u00a0ser\u00e1 assegurado com identifica\u00e7\u00e3o, isolamento, rastreio e tratamento de novos casos; pandemia\u00a0pode matar at\u00e9\u00a0100 mil\u00a0pessoas\u00a0no mundo at\u00e9\u00a0o fim dos jogos; com tocha ol\u00edmpica nas m\u00e3os, chefe da OMS desejou\u00a0\u201cum amanhecer mais saud\u00e1vel, seguro e justo\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757352", "source": "UN"}], "2021-07-19": [{"content": "Novo levantamento da OIT mostra que desigualdades no mercado de trabalho foram ampliadas com a Covid-19 e situa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 persistir; estudo revela haver menos 13 milh\u00f5es de mulheres empregadas, na compara\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo pr\u00e9-crise.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/19-07-2021-ILO-Mongolia-women.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757182", "source": "UN"}], "2021-07-16": [{"content": "Primeira pesquisa global\u00a0sobre situa\u00e7\u00e3o\u00a0carcer\u00e1ria\u00a0destaca que superlota\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es aumenta risco de transmiss\u00e3o da Covid-19;\u00a0\u00a0Unodc\u00a0destaca\u00a0que\u00a0n\u00famero de presos subiu 25% nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/12/12-12-18_Haiti_WomensCivilPrison_MINUJUSTH.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1757052", "source": "UN"}], "2021-07-15": [{"content": "Transfer\u00eancia de tecnologia vai para Wama Diagn\u00f3stica, que ser\u00e1 respons\u00e1vel por fornecimento \u00e0 Am\u00e9rica Latina e Caribe; meta \u00e9 conseguir at\u00e9 4 milh\u00f5es de testes de ant\u00edgeno por m\u00eas; investimento \u00e9 feito pela ag\u00eancia de sa\u00fade Unitaid, da OMS,\u00a0e pela alian\u00e7a global para diagn\u00f3sticos, Find.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-01-20-Avian-Flu-viet-nam-hanoi-lab-technician.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756812", "source": "UN"}, {"content": "Estudo de Ag\u00eancias da ONU destaca que n\u00famero \u00e9 o mais alto desde 2009; Sudeste Asi\u00e1tico e do Mediterr\u00e2neo Oriental lideram regi\u00f5es mais afetadas pelas interrup\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os de imuniza\u00e7\u00e3o devido \u00e0 Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-07-2021_UNICEF-218436_Iraq.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756802", "source": "UN"}], "2021-07-14": [{"content": "Relat\u00f3rio da\u00a0Unaids\u00a0mostra\u00a0que\u00a0maioria dos\u00a0soropositivos\u00a0est\u00e1 sem acesso \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o; 800 mil crian\u00e7as\u00a0vivendo nesta\u00a0situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o\u00a0est\u00e3o recebendo tratamento essencial para sobreviver.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-07-2021_UNICEF-466388_Uganda.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756722", "source": "UN"}, {"content": "A vacina\u00e7\u00e3o em massa contra o novo coronav\u00edrus ocorre num momento de maior ades\u00e3o \u00e0s ferramentas digitais para viagens seguras, deve causar aumento da mobilidade nas pr\u00f3ximas semanas e meses como informam novos dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo, OMT.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-06-2021-World+Oceans+Day-Costa+Rica-Coral+reef2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756652", "source": "UN"}], "2021-07-13": [{"content": "Em reuni\u00e3o\u00a0global\u00a0com ministros, secret\u00e1rio-geral\u00a0aponta prioridade de\u00a0acesso a vacinas, testes e tratamentos\u00a0da pandemia;\u00a0para acelerar\u00a0avan\u00e7os,\u00a0Ant\u00f3nio Guterres defende\u00a0um\u00a0imposto solid\u00e1rio para apoiar combate \u00e0 Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-05-2021-UN-Photo-UN7892759-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756582", "source": "UN"}, {"content": "Unesco, Unicef e Banco Mundial fizeram levantamento para avaliar como 142 na\u00e7\u00f5es est\u00e3o respondendo aos reflexos da pandemia no setor da educa\u00e7\u00e3o; ao mesmo tempo, apenas um ter\u00e7o dos pa\u00edses est\u00e3o medindo as perdas nos graus prim\u00e1rio e secund\u00e1rio, sendo a maioria na\u00e7\u00f5es de renda alta.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-07-2021_UNICEF-395304_Cambodia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756542", "source": "UN"}, {"content": "Evento juntando representantes de governos ser\u00e1 realizado esta ter\u00e7a-feira na sede das Na\u00e7\u00f5es Unidas; ag\u00eancias defendem que medida seja imediata e segura para evitar uma cat\u00e1strofe; decis\u00e3o deve ser ap\u00f3s uma an\u00e1lise de risco e considera\u00e7\u00f5es em comunidades locais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2021_UNICEF-396279_Nigeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756482", "source": "UN"}], "2021-07-12": [{"content": "Levantamento das Na\u00e7\u00f5es Unidas destaca\u00a0que situa\u00e7\u00e3o piorou no \u00faltimo ano; 811 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o desnutridas; relat\u00f3rio sugere que ser\u00e1 necess\u00e1rio um esfor\u00e7o enorme para conseguir\u00a0atingir\u00a0ODS relacionado ao fim da fome.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-07-2021-UNOCHA-Maiduguri-Nigeria-hunger-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756452", "source": "UN"}, {"content": "Lan\u00e7ado pela Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para Migra\u00e7\u00f5es, site foca na Am\u00e9rica do Sul; informa\u00e7\u00f5es abordam regras nas fronteiras e nos pa\u00edses sobre obrigatoriedade de quarentena ou de testes de Covid-19 para migrantes e viajantes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-05-2021-plane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756372", "source": "UN"}, {"content": "Dados da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, revelam que entre 20% e 30% dos assalariados na regi\u00e3o fizeram home office; antes da pandemia, a taxa era inferior a 3%. A produ\u00e7\u00e3o remota ajudou a manter a continuidade de empregos e neg\u00f3cios e desenhou um futuro de oportunidades e desafios para os pa\u00edses latino-americanos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-05-2020_ILO_Telecommute.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756362", "source": "UN"}], "2021-07-09": [{"content": "Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crime,\u00a0Unodc, diz que criminosos se aproveitaram da crise global, do desemprego e perda de renda, al\u00e9m do tempo em que adultos e crian\u00e7as passaram na internet para recrutar e alvejar suas v\u00edtimas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-05-2020_UNICEF-I320529_Ethiopia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1756122", "source": "UN"}], "2021-07-07": [{"content": "Afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 do diretor-geral da OMS, que lembra que os pa\u00edses que j\u00e1 est\u00e3o saindo do confinamento s\u00e3o os que t\u00eam estoques de testes, oxig\u00eanio e vacinas; Tedros Ghebreyesus destaca novas variantes do v\u00edrus e pede que na\u00e7\u00f5es partilhem os imunizantes com mais rapidez.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1755882", "source": "UN"}], "2021-07-06": [{"content": "Transi\u00e7\u00e3o de Angola para economia de desenvolvimento m\u00e9dio poder\u00e1 ser adiada; Relat\u00f3rio de Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ressalta urg\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o para equilibrar acesso a vacinas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-01-Angola-Drought.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1755872", "source": "UN"}, {"content": "Pacientes com casos graves e cr\u00edticos podem ser tratados com tocilizumab e sarilumab, juntamente com corticoides; bloquear a prote\u00edna facilita resposta do sistema imunol\u00f3gico; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, respalda estudo cient\u00edfico que prova que medicamentos reduzem em 17% o risco de mortes por coronav\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-07-21-UNICEF-Mumbai-Inia-ICU.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1755842", "source": "UN"}], "2021-07-02": [{"content": "Melhor aproveitamento das oportunidades como pequeno Estado insular em desenvolvimento foi a quest\u00e3o que guiou discuss\u00f5es; Chefe do Programa da ONU lembra que pa\u00eds com um ter\u00e7o de territ\u00f3rio mar\u00edtimo vive \u201cde costas para ao mar\u201d; Diretor Regional da Unesco para \u00c1frica participa do evento presidido pelo Vice-Primeiro-Ministro, Soares Sambu.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2019-MSC19019377.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1755362", "source": "UN"}], "2021-07-01": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade explica que aumento das viagens e o relaxamento das restri\u00e7\u00f5es nos pa\u00edses do bloco j\u00e1 fazem com que o total de novos casos seja 10% maior; para diretor-regional da ag\u00eancia, \u00e9 \u201cinaceit\u00e1vel\u201d que milh\u00f5es de pessoas na Europa ainda n\u00e3o tenham sido vacinadas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-06-21-IMF-Paris-Place-de-la-Concorde.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/07/1755462", "source": "UN"}], "2021-06-30": [{"content": "Pandemia cortou\u00a01 bilh\u00e3o\u00a0de viagens\u00a0somente no ano passado; neste\u00a0primeiro trimestre,\u00a0decl\u00ednio foi de 84%;\u00a0cen\u00e1rio mais otimista aponta\u00a0retorno aos n\u00edveis pr\u00e9-pandemia\u00a0em\u00a02023.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-06-21-IMF-Paris-Place-de-la-Concorde.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1755282", "source": "UN"}], "2021-06-21": [{"content": "Marcelo Rebelo de Sousa falou \u00e0 ONU News ap\u00f3s participar da cerim\u00f4nia da elei\u00e7\u00e3o do segundo mandato de Guterres, na Assembleia Geral da ONU, em 18 de junho; ele comentou ainda recupera\u00e7\u00e3o da Covid-19, situa\u00e7\u00e3o de migrantes e refugiados e mudan\u00e7a clim\u00e1tica entre outros temas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-06-2121-Marcelo-Rebelo-de-Sousa-Portugal-UN7897580.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1754302", "source": "UN"}, {"content": "Especialistas dizem que a ioga pode ajudar com sa\u00fade hol\u00edstica de indiv\u00edduos; uma s\u00e9rie de eventos online est\u00e1 sendo organizada pela Miss\u00e3o da \u00cdndia junto \u00e0 ONU, em Nova Iorque, com transmiss\u00e3o pela UN WebTV.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/23-06-2019-Yoga-India-Day-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1754162", "source": "UN"}], "2021-06-18": [{"content": "Primeiro-ministro de Portugal, Ant\u00f3nio Costa, lembra que crise global de sa\u00fade afetou mais trabalhadores informais, jovens, migrantes e mulheres; mundo perdeu 255 milh\u00f5es empregos de tempo integral presidente dos Estados Unidos, Joe Biden, e Papa Francisco tamb\u00e9m enviaram mensagens.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-06-2021_ILO_Cambodia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1754022", "source": "UN"}], "2021-06-17": [{"content": "J\u00e1 s\u00e3o mais\u00a0de 5 milh\u00f5es de\u00a0notifica\u00e7\u00f5es,\u00a0superando a\u00a0metade do pico\u00a0registrado\u00a0de\u00a0cinco meses\u00a0na segunda\u00a0fase;\u00a0continente teve\u00a0duas doses aplicadas a cada 100 pessoas, contrastando com propor\u00e7\u00e3o de 68 por 100 em na\u00e7\u00f5es\u00a0desenvolvidas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2020-Matshidiso+Moet.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1753972", "source": "UN"}], "2021-06-16": [{"content": "Somente na \u00faltima semana, foram 31 mil \u00f3bitos;\u00a0no Brasil,\u00a080% dos leitos de\u00a0UTI\u00a0em S\u00e3o Paulo\u00a0est\u00e3o ocupados por pacientes\u00a0da pandemia; vacina\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos ajudou a reduzir n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es e mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2021-PAHO-COVID-vaccine-Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1753912", "source": "UN"}], "2021-06-15": [{"content": "Viol\u00eancia, abuso e neglig\u00eancia de pessoas\u00a0na terceira idade\u00a0foram colocados em foco durante\u00a0crise\u00a0global\u00a0de sa\u00fade;\u00a0entre 2019 e 2030, o n\u00famero de\u00a0cidad\u00e3os\u00a0com 60 anos ou mais deve crescer 38%, passando de 1 bilh\u00e3o para 1,4 bilh\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-06-2021_UNDP_Georgia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1753682", "source": "UN"}], "2021-06-14": [{"content": "Autoridades de sa\u00fade anunciaram que n\u00famero de \u00f3bitos por Covid-19 ultrapassa 840; OMS entrega novo equipamento em momento de novo pico de infec\u00e7\u00f5es nos vizinhos Nam\u00edbia, Z\u00e2mbia e \u00c1frica do Sul.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-06-2021-COVID-tests-Mozambique.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1753542", "source": "UN"}, {"content": "OMS registra\u00a0sequ\u00eancia mais longa de quedas durante a pandemia at\u00e9 agora;\u00a0decl\u00ednio global\u00a0oculta\u00a0aumento preocupante de casos e mortes em muitos pa\u00edses; ag\u00eancia est\u00e1 avaliando\u00a0impacto\u00a0de medidas sociais\u00a0e de sa\u00fade p\u00fablica.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-06-2021_UNICEF-458421_Uganda.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1753602", "source": "UN"}, {"content": "L\u00edderes anunciaram em encontro deste fim de semana a doa\u00e7\u00e3o de 1 bilh\u00e3o de doses para na\u00e7\u00f5es mais pobres; ag\u00eancia pede que\u00a0imunizantes\u00a0sejam distribu\u00eddos mais rapidamente do que foi anunciado.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-06-2021_G7-Summit.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1753522", "source": "UN"}], "2021-06-11": [{"content": "Pa\u00eds africano\u00a0administra cerca de 30 mil doses di\u00e1rias e\u00a0espera\u00a0atingir meta de pelo menos um quinto da popula\u00e7\u00e3o\u00a0inoculado\u00a0ainda\u00a0este\u00a0ano; na\u00e7\u00e3o\u00a0de l\u00edngua portuguesa recebeu lotes do cons\u00f3rcio Covax que promove distribui\u00e7\u00e3o equitativa de imunizantes a pa\u00edses em desenvolvimento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2021-UNICEF-0424251-Angola-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1753382", "source": "UN"}], "2021-06-10": [{"content": "A Assembleia Geral encerra sua Quinta\u00a0Reuni\u00e3o de Alto\u00a0N\u00edvel\u00a0sobre\u00a0HIV-Aids,\u00a0neste 10 de junho,\u00a0com ado\u00e7\u00e3o de uma nova declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sobre o tema; em entrevista \u00e0 ONU News,\u00a0diretora e representante do\u00a0Unaids\u00a0no Brasil\u00a0destaca\u00a0progresso e\u00a0necessidade de combater\u00a0diferen\u00e7as\u00a0entre pa\u00edses e popula\u00e7\u00f5es com mais e menos recursos.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2021-CLAUDIA-VELAZQUEZ.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1753232", "source": "UN"}], "2021-06-08": [{"content": "Em comunicado, embaixadores da Boa Vontade do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, e estrelas de Hollywood como Whoopi Goldberg, Orlando Bloom, Kate Perry e Claudia Schiffer apelam por doa\u00e7\u00f5es urgentes at\u00e9 agosto; chefes de Estado e Governo ser reunir\u00e3o a partir desta sexta-feira.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/01-02_2021_Janssen_Vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1752902", "source": "UN"}, {"content": "OMS pede cautela diante de\u00a0circula\u00e7\u00e3o\u00a0viral e capacidade de resposta; ag\u00eancia recomenda gerenciamento de risco face a planos\u00a0para\u00a0Copa Am\u00e9rica no Brasil;\u00a0\u00c1frica\u00a0pode\u00a0produzir vacina\u00a0ainda em 2021.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-05-2020_WorldBank_Covid-Testing.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1752862", "source": "UN"}], "2021-06-07": [{"content": "Nesta segunda parte da conversa com a conselheira do secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas para \u00c1frica, a cabo-verdiana Cristina Duarte\u00a0fala de quest\u00f5es ligadas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da pandemia. A\u00a0S\u00e9rie de Di\u00e1logos sobre \u00c1frica 2021 foi centrada em identidade, cultura, hist\u00f3ria e conquistas do continente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-07-2021-USG_Cristina_Duarte.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1752842", "source": "UN"}, {"content": "Diretor-geral da Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica, Aiea, afirma que di\u00e1logo t\u00e9cnico com Ir\u00e3 n\u00e3o produz resultados esperados; verifica\u00e7\u00e3o e monitoramento foram afetados pela falta de implementa\u00e7\u00e3o do Plano Abrangente de A\u00e7\u00e3o Conjunta, Jcpoa na sigla em ingl\u00eas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/04/21544/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1752772", "source": "UN"}], "2021-06-03": [{"content": "Chefe regional da OMS cita Angola como\u00a0exemplo de aumento de casos; em\u00a015\u00a0dias, continente teve mais um quinto de pacientes em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo anterior; conselheira da ONU sugere nova reflex\u00e3o sobre produ\u00e7\u00e3o local de imunizantes.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-06-2021-UNICEF-UN0458344-Uganda-COVID-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1752522", "source": "UN"}, {"content": "Vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Jarbas Barbosa, afirma que mundo segue lutando contra a pandemia e enfrenta ritmo lento da vacina\u00e7\u00e3o na maioria dos pa\u00edses; ele citou os desafios para as Am\u00e9ricas de receber insumos especialmente ap\u00f3s a crise ter se agravado na \u00cdndia, um dos maiores produtores dos imunizantes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2021_ILO_Philippines.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1752472", "source": "UN"}], "2021-06-02": [{"content": "Pa\u00eds pode enfrentar v\u00e1rias semanas de transmiss\u00e3o com o novo coronav\u00edrus e corre risco de sobrecarregar ainda mais seus servi\u00e7os de sa\u00fade; Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade continua colaborando com autoridades e com especialistas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade para conter a pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-04-2021-PAHO-Syringe.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1752392", "source": "UN"}, {"content": "Vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade fala \u00e0 ONU News sobre a redu\u00e7\u00e3o nas taxas de mortes e hospitaliza\u00e7\u00f5es com o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o em pa\u00edses da regi\u00e3o; mas para Jarbas Barbosa, popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve baixar a guarda, pois a vacina somente n\u00e3o vai acabar com a pandemia; ele tamb\u00e9m falou sobre a situa\u00e7\u00e3o no Brasil e os esfor\u00e7os da OMS para prevenir futuras pandemias.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2021-PAHO-COVID-vaccine-Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1752362", "source": "UN"}], "2021-06-01": [{"content": "Em abril, perto de 34 mil\u00a0fam\u00edlias foram afetadas\u00a0pelo desastre natural,\u00a0com 44\u00a0mortes;\u00a0novo\u00a0apelo\u00a0tem apoio da ONU e\u00a0identifica setores\u00a0priorit\u00e1rios, incluindo abrigo de\u00a0emerg\u00eancia,\u00a0\u00e1gua,\u00a0saneamento e\u00a0higiene.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-04-2021-IOM-Timor-Leste.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/06/1752222", "source": "UN"}], "2021-05-30": [{"content": "Encontro\u00a0da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT,\u00a0reuniu governos, organiza\u00e7\u00f5es de empregadores e\u00a0de\u00a0trabalhadores; participantes destacaram import\u00e2ncia de preparar\u00a0os\u00a0profissionais para um mercado em mudan\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-03-2021_UNICEF_UN0393017_Niamey.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1752162", "source": "UN"}], "2021-05-28": [{"content": "Pessoas em deslocamento for\u00e7ado n\u00e3o t\u00eam acesso regular aos alimentos, vivem em prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e ainda t\u00eam que cuidar de outros membros de suas fam\u00edlias como crian\u00e7as e pessoas com defici\u00eancia; levantamento foi liderado pelo Acnur.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020_Turkey_ElderlyShoeShiner.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1752042", "source": "UN"}], "2021-05-27": [{"content": "Total de US$ 8,1 trilh\u00f5es devem ser aplicados nos pr\u00f3ximos 29 anos para melhorar ecossistemas em benef\u00edcio humano e da biodiversidade; novo relat\u00f3rio menciona o Brasil entre na\u00e7\u00f5es que provavelmente aplicariam investimentos do setor p\u00fablico nessa \u00e1rea que n\u00e3o foram revelados.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-11-2020_Unsplash_clean-energy.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751982", "source": "UN"}], "2021-05-26": [{"content": "Durante essa semana, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade est\u00e1 debatendo o fim da Covid-19 e um melhor preparo para futuras pandemias\u00a0na Assembleia Mundial da Sa\u00fade, a mais importante reuni\u00e3o anual da ag\u00eancia. Numa entrevista \u00e0 ONU News, a diretora-geral assistente da OMS, Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o,\u202fdestacou os principais temas da agenda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2012/10/15742/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751932", "source": "UN"}], "2021-05-25": [{"content": "Especialistas alertam para urg\u00eancia de mais conten\u00e7\u00e3o de destrui\u00e7\u00e3o da natureza; o foco \u00e9 reconhecer quest\u00f5es complexas e multidisciplinares entre a sa\u00fade humana, animal e ambiental; transformar iniciativa One Health em pol\u00edticas concretas que salvaguardem a sa\u00fade das pessoas \u00e9 a meta.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-09-2020_WHO_Thailand-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751712", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral exp\u00f5e necessidades\u00a0de desenvolvimento\u00a0e obst\u00e1culos agravados\u00a0pela\u00a0pandemia;\u00a0tema\u00a0deste ano:\u00a0Artes, a Cultura e o Patrim\u00f4nio como Alavancas para Construir a \u00c1frica\u00a0que Queremos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/04-05-2021-IOM-Djibouti-tragedy-05.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751662", "source": "UN"}], "2021-05-24": [{"content": "N\u00famero de mortes pode superar total de 2020 em tr\u00eas semanas; secret\u00e1rio-geral lamenta\u00a0o que chama de\u00a0\u201ctsunami de sofrimento\u201d;\u00a0novas\u00a0variantes n\u00e3o prejudicam de forma\u00a0significativa a efic\u00e1cia das\u00a0atuais\u00a0vacinas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/05/27304/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751542", "source": "UN"}, {"content": "Reuni\u00e3o anual come\u00e7a nesta segunda-feira, em Genebra, e deve terminar em 1 de junho; pa\u00edses-membros concentram-se em fortalecer sua capacidade de resposta, sistemas nacionais de sa\u00fade e a constru\u00e7\u00e3o de um mundo mais saud\u00e1vel, seguro e justo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2021_ILO_Zimbabwe.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751242", "source": "UN"}], "2021-05-21": [{"content": "Ag\u00eancia\u00a0da ONU divulgou\u00a0relat\u00f3rio\u00a0\u201cEstat\u00edsticas da Sa\u00fade Mundial\u201d\u00a0com estimativas sobre\u00a0taxas de \u00f3bitos; pesquisa\u00a0v\u00ea avan\u00e7os\u00a0em \u00e1reas como\u00a0expectativa de vida\u00a0e consumo de tabaco, mas aponta desafios para cumprir\u00a0Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2021-UNICEF-UN0456998-India-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751442", "source": "UN"}, {"content": "No evento\u00a0virtual,\u00a0em Roma,\u00a0secret\u00e1rio-geral\u00a0da ONU\u00a0aponta\u00a0desafios como\u00a0nacionalismo da vacina, limita\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e falta de financiamento\u00a0que se colocam na resposta; Covax entregou 65 milh\u00f5es de doses\u00a0at\u00e9 agora,\u00a0cerca\u00a0de\u00a038% do esperado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2021-Unsplash-COVID-19-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751422", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativa Global da OMS e outros doadores est\u00e3o dispon\u00edveis para financiar a opera\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses no transporte e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas; desbloqueio dos fundos vai exigir planos financeiros robustos; financiamento dom\u00e9stico \u00e9 vivamente encorajado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2021-UNICEF-0424251-Angola-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751402", "source": "UN"}], "2021-05-20": [{"content": "Propriet\u00e1rio do selo Trama falou \u00e0 ONU News, de S\u00e3o Paulo, sobre iniciativa ResiliArt da Unesco, para apoiar as artes e os profissionais afetados pela pandemia, e sobre o impacto socioecon\u00f4mico para milhares de trabalhadores e pessoal de apoio em shows e eventos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-08-2020-music6.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751202", "source": "UN"}], "2021-05-19": [{"content": "Depend\u00eancia excessiva das importa\u00e7\u00f5es de\u00a0insumos\u00a0limita acesso a imunizantes;\u00a0mais de 90% dos\u00a0equipamentos s\u00e3o comprados fora da regi\u00e3o,\u00a0que tem\u00a03% da popula\u00e7\u00e3o totalmente vacinada.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-10-2020-UNICEF-UNI345387-Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751192", "source": "UN"}, {"content": "Conflitos e recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-pandemia\u00a0na regi\u00e3o, que tem\u00a0menos de\u00a02% de vacinados contra Covid-19,\u00a0s\u00e3o debatidos no \u00f3rg\u00e3o;\u00a0secret\u00e1rio-geral\u00a0listou\u00a0fatores de instabilidade\u00a0no continente como\u00a0pobreza,\u00a0d\u00edvida,\u00a0inseguran\u00e7a alimentar, degrada\u00e7\u00e3o ambiental e urbaniza\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-03-2021-UNHCR-Mozambique-RF1121241.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751122", "source": "UN"}, {"content": "Segundo novo relat\u00f3rio,\u00a0crescimento\u00a0em 2021\u00a0deve ser\u00a0cerca de 16%; melhora\u00a0\u00e9 impulsionada\u00a0por\u00a0com\u00e9rcio de bens,\u00a0que superam\u00a0transa\u00e7\u00f5es\u00a0de servi\u00e7os; exporta\u00e7\u00f5es da China continuam liderando.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-03-2021-ship-NOLA1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1751042", "source": "UN"}], "2021-05-18": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral revela que crise levou 131 milh\u00f5es\u00a0de pessoas\u00a0para a pobreza extrema\u00a0em 2020; governos e altos funcion\u00e1rios querem refor\u00e7ar atua\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o do\u00a0Conselho Econ\u00f4mico e Social.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-09-20_RANI_HOUSEHOLD_WFP_INDIA.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750952", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\u00a0afirma que em\u00a0pa\u00edses com vacina\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada,\u00a0h\u00e1\u00a0uma impress\u00e3o\u00a0de que a pandemia acabou, mas outros enfrentam\u00a0crises de contamina\u00e7\u00e3o; iniciativa\u00a0Covax\u00a0deve chegar a\u00a065 milh\u00f5es de doses distribu\u00eddas nos pr\u00f3ximos dias.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-05-2021-UNICEF-UNI362239-Kenya-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750892", "source": "UN"}, {"content": "Fundo Monet\u00e1rio Internacional quer melhor mobiliza\u00e7\u00e3o de receitas e gest\u00e3o de despesas como vias para crit\u00e9rios de converg\u00eancia da Uni\u00e3o\u00a0Econ\u00f4mica\u00a0e Monet\u00e1ria Oeste Africana,\u00a0Uemoa; Jos\u00e9\u00a0Dij\u00f3n\u00a0chefiou miss\u00e3o com encontros remotos entre autoridades guineenses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_National_Assembly.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750912", "source": "UN"}], "2021-05-17": [{"content": "Entre 2000 e 2016, n\u00famero de\u00a0\u00f3bitos por\u00a0doen\u00e7as card\u00edacas\u00a0subiu\u00a042% e\u00a0os de\u00a0acidente vascular cerebral 19%; nova pesquisa\u00a0revela\u00a0que Covid-19 acelerou tend\u00eancias\u00a0de\u00a0aumento da carga hor\u00e1ria.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-05-2021-ILO-coal-mine-China.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750822", "source": "UN"}], "2021-05-14": [{"content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, alerta para as consequ\u00eancias arrasadoras da crise de sa\u00fade global sobre os funcion\u00e1rios do setor em mais de um ano de pandemia. A ag\u00eancia da ONU ressalta que os governos precisam centralizar o bem-estar dos trabalhadores de sa\u00fade e cuidados m\u00e9dicos em qualquer pol\u00edtica de resposta \u00e0 pandemia. De acordo com a OMS, mais de 10% de todos os casos de Covid-19 no mundo foram notificados entre os profissionais do setor.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-02-21-Colombia-COVID+vaccine-VacunaCovid-30.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750762", "source": "UN"}, {"content": "No momento, apenas 0,3% de todas as doses\u00a0v\u00e3o\u00a0para\u00a0na\u00e7\u00f5es\u00a0de baixa renda; chefe da\u00a0ag\u00eancia\u00a0falou de\u00a0progressos\u00a0na\u00a0distribui\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de imunizantes; bra\u00e7o regional da\u00a0OMS\u00a0est\u00e1\u00a0intensificando doa\u00e7\u00f5es e coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica\u00a0\u00e0\u00a0Am\u00e9rica Latina e\u00a0ao\u00a0Caribe.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-05-2021-UNICEF-UN0440260-Mauritania-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750722", "source": "UN"}], "2021-05-13": [{"content": "Alerta vale para pa\u00edses em desenvolvimento; segundo estudo, 33% das atividades informais ocorre \u201clonge da vista dos governos\u201d; maioria dos que atuam no setor s\u00e3o mulheres e jovens com baixa qualifica\u00e7\u00e3o profissional.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-09-2020-Brazil-Informal-Work.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750502", "source": "UN"}], "2021-05-12": [{"content": "Grupo,\u00a0criado\u00a0em 2020,\u00a0analisou\u00a0resposta \u00e0 crise da Covid-19; especialistas\u00a0internacionais\u00a0conclu\u00edram que sistema atual n\u00e3o \u00e9 adequado para evitar nova crise de sa\u00fade\u00a0global\u00a0e pedem mudan\u00e7as urgentes.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-05-2021-UNICEF-UN0415226-India-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750542", "source": "UN"}, {"content": "Alta de 25% em taxas sobre esses produtos reduziria demanda em mais de um ter\u00e7o; Opas defende tributa\u00e7\u00e3o como fonte imediata de receita fiscal em resposta \u00e0 pandemia; taxas de sobrepeso ou obesidade na regi\u00e3o est\u00e3o acima de 60%.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-03-2020_UNICEF-UN0343238_Uruguay-picnic.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750412", "source": "UN"}], "2021-05-11": [{"content": "Novo relat\u00f3rio projeta crescimento global\u00a0de 5,4% em 2021\u00a0e\u00a0aumento da desigualdade; China e EUA\u00a0lideram subida;\u00a0perspectivas\u00a0s\u00e3o\u00a0fr\u00e1geis e incertas\u00a0em\u00a0v\u00e1rios pa\u00edses do\u00a0sul da \u00c1sia, \u00c1frica Subsaariana e Am\u00e9rica Latina e Caribe.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2021-IMF-Peru-textile.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750402", "source": "UN"}], "2021-05-10": [{"content": "Novos casos de contamina\u00e7\u00e3o e mortes pela doen\u00e7a no mundo ficam estagnados, pela primeira vez, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do sudeste da \u00c1sia, onde tend\u00eancias preocupam ag\u00eancia da ONU.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/06-05-2021_UNICEF-456953_India-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750242", "source": "UN"}, {"content": "Mecanismo de Peritos em Direitos dos Povos Ind\u00edgenas,\u00a0Emrip\u00a0na sigla em ingl\u00eas, emitiu nota de aconselhamento, nesta segunda-feira, em Genebra; grupo \u00e9 composto de sete especialistas independentes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-08-15-Family-Indigenous-Tarauparu-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750192", "source": "UN"}], "2021-05-07": [{"content": "O Brasil recebeu no in\u00edcio de maio um total de 3.981.600 doses de vacinas contra Covid-19 por meio do mecanismo Covax, um esfor\u00e7o global da Coaliz\u00e3o para Promo\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00f5es em prol da Prepara\u00e7\u00e3o para Epidemias, Cepi, da Alian\u00e7a Mundial para Vacinas e Imuniza\u00e7\u00e3o, Gavi, do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, e da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-04-2021-PAHO-Syringe.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1750002", "source": "UN"}], "2021-05-06": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, diz que pa\u00edses das Am\u00e9ricas ter\u00e3o que aumentar n\u00famero de leitos na UTI se tend\u00eancia permanecer; 40% dos \u00f3bitos, em n\u00edvel global, na semana passada, ocorreram na regi\u00e3o; muitos jovens est\u00e3o perdendo a vida ap\u00f3s subida de novas contamina\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2020-brazil-covid-aid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1749842", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral pede\u00a0ainda\u00a0que seja assegurada produ\u00e7\u00e3o de materiais; Estados Unidos veem apoio \u00e0 retirada dos direitos de propriedade intelectual dos imunizantes\u00a0como forma de tentar\u00a0promover\u00a0acesso global a estes produtos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/01-02_2021_Janssen_Vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1749802", "source": "UN"}], "2021-05-03": [{"content": "Setor com total de\u00a0vendas de varejo\u00a0subiu\u00a0de 16%,\u00a0em 2019,\u00a0para 19% no ano passado; crescimento foi diferenciado, com empresas em setores de transporte e viagens tendo quedas acentuadas; em 2019,\u00a0Brasil\u00a0foi\u00a020\u00ba pa\u00eds com mais vendas a consumidores.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-05-2021_Unsplash_e-commerce.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1749422", "source": "UN"}], "2021-05-01": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News para falar do Dia Internacional do Jazz, m\u00fasico e compositor brasileiro conta que t\u00e9cnicos de som, maquiadores, pessoal de apoio e artistas se viram de repente sem sua principal fonte de renda; no Rio de Janeiro, m\u00fasicos est\u00e3o doando direitos sobre execu\u00e7\u00e3o de suas obras para compra de cestas b\u00e1sicas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/18-04-2020-1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/05/1749362", "source": "UN"}], "2021-04-30": [{"content": "Ministro da Sa\u00fade do pa\u00eds, Marcelo Queiroga, foi o primeiro a discursar no evento com correspondentes estrangeiros; chefe da pasta disse que est\u00e1 tentando aplicar medidas de combate \u00e0 pandemia e a manter trabalhadores no emprego para que eles tenham acesso a uma fonte de renda; n\u00famero de mortes ultrapassa 400 mil.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-21-IMF-COVID-Brazil-Manaus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1749242", "source": "UN"}], "2021-04-29": [{"content": "An\u00e1lise, encomendada pela ONU,\u00a0prev\u00ea economias e sociedades resilientes com captura de recursos naturais sem danificar o meio ambiente; especialista participante no F\u00f3rum das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Florestas\u00a0revelou que\u00a0sess\u00f5es fazem\u00a0an\u00e1lises mais\u00a0aprofundadas\u00a0sobre efeitos da Covid-19 e setor das florestas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-04-2021_FAO_Forests.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1749042", "source": "UN"}, {"content": "Anshu Sharma trabalha na ONU News em Hindi em Nova D\u00e9lhi; desde o aumento da contamina\u00e7\u00e3o com a Covid-19, ela passou a relatar suas experi\u00eancias numa rede social ao viver o trauma de ter a fam\u00edlia infectada e seus compatriotas sucumbirem \u00e0 doen\u00e7a", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-04-2021-UNICEF-UN0388840-Rajasthan-India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1749052", "source": "UN"}], "2021-04-26": [{"content": "Iniciativa \u00e9 anunciada na\u00a0Semana Mundial da Imuniza\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou no s\u00e1bado; sarampo, febre amarela e difteria s\u00e3o as doen\u00e7as mais comuns na falta de cobertura por causa da crise gerada pela Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-04-2021_UNICEF-413555_Bangladesh.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1748722", "source": "UN"}], "2021-04-23": [{"content": "Existem\u00a0sinais de recupera\u00e7\u00e3o, mas\u00a0apenas grandes\u00a0esfor\u00e7os\u00a0devem\u00a0fortalecer e restaurar o atendimento no setor;\u00a0em cerca de 66% dos pa\u00edses, raz\u00f5es relacionadas \u00e0 for\u00e7a de trabalho s\u00e3o as principais causas das interrup\u00e7\u00f5es.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-03-2021-shenzhen-second-hospital.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1748592", "source": "UN"}], "2021-04-21": [{"content": "Tend\u00eancia tamb\u00e9m\u00a0\u00e9\u00a0observada\u00a0na regi\u00e3o\u00a0amaz\u00f4nica; algumas\u00a0cidades brasileiras indicam redu\u00e7\u00e3o nas hospitaliza\u00e7\u00f5es entre os idosos;\u00a0Am\u00e9ricas e Caribe registram\u00a0mais da metade das mortes\u00a0no mundo;\u00a0regi\u00e3o notificou mais de 1,5 milh\u00e3o de novos casos e quase 40 mil mortes\u00a0na \u00faltima semana.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-05-2020_WorldBank_Covid-Testing.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1748362", "source": "UN"}, {"content": "Fundos servir\u00e3o para compra e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas, testes e tratamentos; iniciativa faz parte de programa mais abrangente que j\u00e1 apoia resposta de emerg\u00eancia em 111 pa\u00edses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/05-04-2021-UNICEF-UN0435514-Mali-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1748252", "source": "UN"}], "2021-04-19": [{"content": "OMS\u00a0somou\u00a05,2 milh\u00f5es de\u00a0infec\u00e7\u00f5es\u00a0notificadas na semana passada; ativista Greta\u00a0Thunberg\u00a0ofereceu\u00a0\u20ac 100 mil para incentivar equidade e acesso \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o;\u00a0nova iniciativa\u00a0global financiar\u00e1 solu\u00e7\u00f5es locais de jovens na p\u00f3s-pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1748092", "source": "UN"}], "2021-04-16": [{"content": "Em todo o mundo, n\u00famero de novos casos, por semana, quase dobrou nos \u00faltimos dois meses; para ag\u00eancia da ONU, ritmo lento de distribui\u00e7\u00e3o de vacina \u00e9 um caso de \u201cautoderrota\u201d porque ningu\u00e9m estar\u00e1 segundo at\u00e9 que todos estejam seguros.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-01-2021_UNRWA_Gaza-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747902", "source": "UN"}, {"content": "Alerta \u00e9 do Programa Mundial de Alimentos, PMA; aumento\u00a0\u00e9 iminente nas\u00a0regi\u00f5es Ocidental e Central; causas\u00a0incluem\u00a0alta de pre\u00e7os, conflitos e impacto da pandemia; mais de 5 milh\u00f5es de crian\u00e7as com desnutri\u00e7\u00e3o aguda vivem\u00a0no Sahel.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-03-2021_WFP_Nigeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747872", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral, Ant\u00f3nio Guterres,\u00a0falou em encontro do\u00a0Grupo C40 de Grandes Cidades para a Lideran\u00e7a Clim\u00e1tica;\u00a0centros urbanos\u00a0foram os mais atingidos pela pandemia, com altas taxas de mortalidade e perdas econ\u00f4micas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-03-2021_Unsplash_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747862", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU diz que\u00a0situa\u00e7\u00e3o\u00a0estimula surgimento e dissemina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia aos medicamentos;\u00a043 antibi\u00f3ticos em desenvolvimento\u00a0n\u00e3o\u00a0resolvem\u00a0o problema; quase\u00a0todos os novos\u00a0produtos\u00a0lan\u00e7ados nas \u00faltimas d\u00e9cadas s\u00e3o varia\u00e7\u00f5es\u00a0de outros descobertos nos anos\u00a080.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-04-2021_CDC_Bacteria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747822", "source": "UN"}], "2021-04-15": [{"content": "Opas revela que\u00a0restri\u00e7\u00f5es diminu\u00edram entregas e n\u00e3o se espera\u00a0que\u00a0normalizem por mais algumas semanas;\u00a0pandemia continua\u00a0em alta,\u00a0com mais de 1,3 milh\u00e3o de pessoas infectadas\u00a0e\u00a0quase 36\u00a0mil\u00a0pessoas\u00a0mortas nos\u00a0\u00faltimos sete dias.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2021-UNICEF-UN0433280-Peru-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747792", "source": "UN"}, {"content": "Institui\u00e7\u00f5es viram suas receitas reduzir de 40% a 60%; financiamento p\u00fablico tamb\u00e9m caiu em quase metade dos 87 pa\u00edses analisados; novo relat\u00f3rio da Unesco apresenta propostas para recupera\u00e7\u00e3o do setor.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-04-2021-DIA-NYS.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747722", "source": "UN"}, {"content": "Parceria liderada pela ONU deve entregar 120 mil doses da vacina Covid-19 para a na\u00e7\u00e3o africana de l\u00edngua portuguesa; Plano Nacional projeta imunizar 70% da popula\u00e7\u00e3o guineense; primeiro lote, enviado pelo Unicef, deve inocular guineenses no interior do pa\u00eds.\u00a0\n\u00a0\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2021-UNICEF-UN0441978-Guinea-Bissau-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747702", "source": "UN"}], "2021-04-13": [{"content": "Manuel Fontaine conversou com os deslocados internos, autoridades locais e fam\u00edlias anfitri\u00e3s em Pemba, capital da prov\u00edncia ap\u00f3s o ataque \u00e0 cidade vizinha de Palma; ag\u00eancia da ONU est\u00e1 preocupada m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o e doen\u00e7as como c\u00f3lera e Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/01-04-2021_WFP_Mozambique_Cabo-Delgado-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747422", "source": "UN"}, {"content": "Em D\u00ea um Ar para a Sa\u00fade, embaixador da Boa Vontade e titular da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira refor\u00e7a a\u00e7\u00e3o para compra de cilindros de oxig\u00eanio e outros insumos vitais no tratamento da doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/19-05-20-Alisson-Becker-Natalia-Becker.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747392", "source": "UN"}], "2021-04-12": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia diz que aumento de casos globais ocorre pela s\u00e9tima semana consecutiva; taxa de mortes sobe h\u00e1 um m\u00eas; at\u00e9 agora foram aplicadas 780 milh\u00f5esde doses de vacina.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-11-2019-UNDP-Georgia-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747412", "source": "UN"}, {"content": "Evento aberto\u00a0esta segunda-feira re\u00fane\u00a0ministros de\u00a0governos\u00a0e representantes de organiza\u00e7\u00f5es internacionais;\u00a0secret\u00e1rio-geral\u00a0quer\u00a0a\u00e7\u00e3o urgente\u00a0para recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-pandemia\u00a0em seis \u00e1reas\u00a0incluindo vacinas,\u00a0gerenciamento da\u00a0d\u00edvida e um novo contrato social.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-04-2021_FAO_Angola.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747292", "source": "UN"}], "2021-04-09": [{"content": "Das mais\u00a0de 700 milh\u00f5es de doses administradas em todo o mundo, 87%\u00a0foram aplicadas\u00a0em\u00a0pa\u00edses de alta renda ou m\u00e9dia-alta; ag\u00eancia est\u00e1 em contato com governo do\u00a0Brasil, que teve mais de 4 mil mortes\u00a0nesta quinta-feira.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2021-UNICEF-UN0433865-Mongolia-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1747142", "source": "UN"}], "2021-04-08": [{"content": "Mecanismo global para acesso equitativo\u00a0aos imunizantes\u00a0entregou\u00a0mais de 38 milh\u00f5es de doses em seis continentes;\u00a0objetivo\u00a0\u00e9 distribuir 2 bilh\u00f5es ainda este ano; ag\u00eancias\u00a0da ONU afirmam que cobertura global \u00e9 essencial para proteger contra novas variantes da Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/3103-2021-BENIN-VACCINATION-COVAX_INITIATIVE.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1746982", "source": "UN"}], "2021-04-07": [{"content": "A vacina\u00e7\u00e3o do presidente da Guin\u00e9-Bissau, Umaro Sissoco Embal\u00f3, marcou o lan\u00e7amento da campanha de imuniza\u00e7\u00e3o contra Covid-19 no pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa; pa\u00eds recebeu lote de vacinas da parceria Covax, liderada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_Parlament.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1746862", "source": "UN"}, {"content": "Umaro Sissoco Embal\u00f3 inaugurou a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 no fim de semana com funcion\u00e1rios da Presid\u00eancia e jornalistas; trabalhadores de sa\u00fade e grupos de risco ser\u00e3o os primeiros da fila.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/GB+5.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1746852", "source": "UN"}], "2021-04-06": [{"content": "Em reuni\u00e3o com l\u00edderes do continente, secret\u00e1rio-geral\u00a0da ONU\u00a0falou sobre solu\u00e7\u00f5es para a crise clim\u00e1tica e recupera\u00e7\u00e3o da Covid-19;\u00a0Ant\u00f3nio Guterres\u00a0lembrou que\u00a0centenas de milh\u00f5es de pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso\u00a0\u00e0\u00a0eletricidade;\u00a0na \u00faltima d\u00e9cada,\u00a0apenas 2%\u00a0dos investimentos globais em energia renov\u00e1vel foram para \u00c1frica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-11-2019_UNDP_solar-panels.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1746742", "source": "UN"}], "2021-04-05": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, organizou sess\u00e3o de perguntas e respostas em portugu\u00eas com v\u00e1rios especialistas sobre Covid-19. Participaram no evento, o vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Jarbas Barbosa, a diretora-geral assistente para Acesso a Medicamentos, Vacinas e Produtos Farmac\u00eauticos da OMS, Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o, e a presidente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, N\u00edsia Trindade Lima.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-12-2020-PAHO-Colombia-Foto11.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1746592", "source": "UN"}], "2021-04-01": [{"content": "At\u00e9 o momento, apenas 4% dos europeus foram vacinados\u00a0com a segunda dose; novos casos foram notificados na semana passada; diretor-regional diz que\u00a0in\u00edcio da\u00a0imuniza\u00e7\u00e3o causou\u00a0\u201cfalsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.\u201d\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/05-03-2021-UNICEF-Moldova-COVID-vaccine-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1746392", "source": "UN"}, {"content": "Coordenadora interina da ONU no pa\u00eds,\u00a0Marlova\u00a0Jovchelovitch\u00a0Noleto, disse que todas as ag\u00eancias continuar\u00e3o apoiando esfor\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o com uso de m\u00e1scara, distanciamento social e higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os para prevenir Covid-19; em 30 de mar\u00e7o, Brasil bateu recorde di\u00e1rio de \u00f3bitos com mais de 3,6 mil perdas de vida.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/04/1746332", "source": "UN"}], "2021-03-31": [{"content": "A partir de dados obtidos em 16 ensaios cl\u00ednicos, incluindo pacientes internados e ambulatoriais com Covid-19, um grupo de especialistas determinou que n\u00e3o h\u00e1 certeza de que o medicamento reduza mortalidade e gravidade da doen\u00e7a, portanto, s\u00e3o necess\u00e1rios mais estudos e dados para a ado\u00e7\u00e3o do tratamento.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-11-2020-NIAID-SARS-COV-2-virus-particles.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1746312", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral participou em debate virtual sobre recupera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e resiliente depois da crise global da Covid-19; chefe da ONU pediu distribui\u00e7\u00e3o mais equitativa de vacinas, prolongamento de morat\u00f3ria de d\u00edvidas nacionais e mais a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/02/26720/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1746272", "source": "UN"}], "2021-03-30": [{"content": "Chefes\u00a0de Estado e\u00a0Governo\u00a0juntaram-se\u00a0ao\u00a0diretor-geral\u00a0da OMS\u00a0na\u00a0convoca\u00e7\u00e3o\u00a0de\u00a0um\u00a0tratado internacional para\u00a0melhorar\u00a0a\u00a0prepara\u00e7\u00e3o\u00a0e a\u00a0resposta\u00a0\u00e0\u00a0crise\u00a0global\u00a0de\u00a0Covid-19\u00a0e\u00a0outras\u00a0futuras pandemias; Portugal\u00a0firmou\u00a0tratado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-03-2021-UNICEF-UN0422228-Cameroon.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1746232", "source": "UN"}, {"content": "Em novo relat\u00f3rio, ag\u00eancia da ONU mostra como centros urbanos duramente atingidos pela Covid-19 podem ajudar a reduzir o impacto de futuros surtos e se tornar mais equitativos, saud\u00e1veis e ecologicamente corretos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/06/24645/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1746162", "source": "UN"}, {"content": "O continente j\u00e1 administrou mais de 7,7 milh\u00f5es de doses; tend\u00eancia de novos casos permanece ascendente em 11 pa\u00edses africanos; chefe do Escrit\u00f3rio Regional da OMS alerta que aquisi\u00e7\u00e3o de vacina n\u00e3o deve ser uma competi\u00e7\u00e3o; Guin\u00e9-Bissau come\u00e7a a vacina em 3 de abril.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-03-2021_UNICEF-429008_Malawi.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1746072", "source": "UN"}], "2021-03-29": [{"content": "Propostas incluem\u00a0prolongamento da\u00a0suspens\u00e3o do servi\u00e7o da d\u00edvida do G-20 at\u00e9 2022;\u00a0secret\u00e1rio-geral\u00a0alerta\u00a0que mundo est\u00e1\u00a0\u201c\u00e0 beira de uma crise de d\u00edvida\u201d;\u00a0seis pa\u00edses j\u00e1 entraram em\u00a0situa\u00e7\u00e3o de\u00a0descumprimento\u00a0da\u00a0d\u00edvida\u00a0e um ter\u00e7o das economias emergentes corre\u00a0alto risco de crise fiscal.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-09-2020-Nepal_COVID.jpeg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745962", "source": "UN"}], "2021-03-28": [{"content": "Covid-19 destaca urg\u00eancia de melhorar governan\u00e7a, acesso equitativo e a confian\u00e7a com o novo contrato social para dados e informa\u00e7\u00e3o; programa-piloto no Haiti ajudou produtores a aumentar venda de mangas e melhorar rendimentos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-07-2020-UNICEF-Cote-Ivoire-plastic.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745822", "source": "UN"}], "2021-03-26": [{"content": "Em apenas um m\u00eas, ag\u00eancia da ONU levou mais de 32 milh\u00f5es de doses a 61 na\u00e7\u00f5es na parceria\u00a0Covax, que fornece imunizantes a pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia; atua\u00e7\u00e3o de criminosos preocupa OMS, que pede combate a desvio e falsifica\u00e7\u00e3o de doses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/01-02_2021_Janssen_Vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745902", "source": "UN"}, {"content": "Crise da Covid-19 pode arrastar cerca de 161 milh\u00f5es de pessoas \u00e0 pobreza extrema em \u00c1frica; perspectivas econ\u00f4micas para este ano s\u00e3o positivas; ECA v\u00ea no crescimento verde resiliente uma oportunidade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/11/26050/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745772", "source": "UN"}, {"content": "Documento destaca epidemia oculta entre\u00a0pessoas\u00a0na\u00a0terceira\u00a0idade\u00a0e\u00a0avalia\u00a0efeitos\u00a0\u00a0da\u00a0Covid-19\u00a0na\u00a0falta de\u00a0acesso\u00a0a medicamentos e\u00a0servi\u00e7os\u00a0para\u00a0pessoas\u00a0com\u00a0sa\u00fade\u00a0mental e\u00a0transtornos\u00a0por uso de\u00a0subst\u00e2ncias; mercado de drogas il\u00edcitas\u00a0tamb\u00e9m\u00a0foi\u00a0analisado.\u202f\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2021_Unsplash_elderly.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745742", "source": "UN"}], "2021-03-25": [{"content": "Novo relat\u00f3rio\u00a0das\u00a0Na\u00e7\u00f5es Unidas\u00a0mostra que\u00a0pandemia est\u00e1\u00a0gerando\u00a0um mundo ainda mais desigual; mais de 60 ag\u00eancias internacionais pedem financiamento para enfrentar crescentes desigualdades e reconstruir melhor.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-03-2021_FAO_Ethiopia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745682", "source": "UN"}], "2021-03-24": [{"content": "N\u00famero de\u00a0mortes\u00a0estabilizaram;\u00a0Europa e Am\u00e9ricas continuam concentrando\u00a0quase oito em\u00a0cada\u00a010\u00a0diagn\u00f3sticos\u00a0ou \u00f3bitos;\u00a0Brasil\u00a0lidera\u00a0em n\u00famero de novos casos da doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-03-2021_UNICEF-429183_Sri-Lanka.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745542", "source": "UN"}, {"content": "O lote integra o mecanismo Covax, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que pretende levar mais de 2 bilh\u00f5es de doses a 142 pa\u00edses em desenvolvimento, que aderiram \u00e0 iniciativa.\u00a0As doses foram enviadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, o bra\u00e7o da OMS\u00a0nas Am\u00e9ricas.\u00a0Os imunizantes da Astra Zeneca/Oxford foram fabricados pela empresa farmac\u00eautica SK Bioscience, da Coreia do Sul.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2021-syringes-UN0420513.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745502", "source": "UN"}, {"content": "Cerca de 1,4 milh\u00e3o de pessoas ficaram sem o tratamento no ano passado, se comparado ao total em 2019, quando houve uma redu\u00e7\u00e3o de 21% no n\u00famero de pa\u00edses com preval\u00eancia; maiores fossos de diagn\u00f3stico ocorrem na Indon\u00e9sia, na \u00c1frica do Sul, nas Filipinas e na \u00cdndia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-03-2021-UNICEF-UNI338880-TB-India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745472", "source": "UN"}], "2021-03-23": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral diz a Grupo de Pa\u00edses Africanos que \u00e9 preciso garantir a vacina\u00e7\u00e3o equitativa; ele diz que momento \u00e9 crucial e oportuno para reformular o futuro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-08-2019-UNDP-Mauritania-Nature-Reserve.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745422", "source": "UN"}, {"content": "Chefe da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, o bra\u00e7o da OMS nas Am\u00e9ricas, pediu a todos os brasileiros que utilizem m\u00e1scaras, pratiquem distanciamento social e lavagem de m\u00e3os para vencer o v\u00edrus; campanha de vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou em 33 dos 35 pa\u00edses da regi\u00e3o; Opas enviou mais de 1 milh\u00e3o de doses ao Brasil no domingo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-03-2021_UNHCR_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745442", "source": "UN"}], "2021-03-22": [{"content": "Chefe da ag\u00eancia diz que pouco foi feito para evitar \u201cfracasso moral catastr\u00f3fico\u201d em que pa\u00edses de alta renda imunizam suas popula\u00e7\u00f5es muito mais rapidamente que outros Estados-membros;\u00a0novos dados mostram que imuniza\u00e7\u00e3o da AstraZeneca \u00e9 segura.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-03-2021-UNICEF-UN0430658-Vaccine-Afghanistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745252", "source": "UN"}, {"content": "\u00c1frica tem uma alta taxa de desemprego, cerca de de 15%, que afeta principalmente mulheres e jovens; evento discutiu desafios e como promover empreendedorismo ap\u00f3s pandemia de Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/0903-2021-WOMEN-IN-AFRICA+SEMINAR-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745222", "source": "UN"}], "2021-03-21": [{"content": "Iniciativa da ONU leva vacina a 142 pa\u00edses em desenvolvimento que se juntaram ao mecanismo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e parceiros; lote da AstraZeneca/Oxford foi fabricado pela empresa SK Bioscience, da Coreia do Sul; outros lotes devem chegar ao pa\u00eds ainda este ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-03-2021_UNICEF-421745_COVAX.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745162", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura afirma que os versos s\u00e3o um \u201ccatalisador crucial para o di\u00e1logo e a paz\u201d; data foi criada em 1999.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/20-04-2020-UNICEF-Afghanistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1745042", "source": "UN"}], "2021-03-18": [{"content": "Medidas de governos em vez de fatores meteorol\u00f3gicos s\u00e3o apontadas como principal motor de conten\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o da novo coronav\u00edrus; relat\u00f3rio preliminar sugere que condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas n\u00e3o devem ser justificativas para relaxar as medidas de controle da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2020-Mogobane-Botswana.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744912", "source": "UN"}], "2021-03-16": [{"content": "A aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas tem implica\u00e7\u00f5es significativas para os pa\u00edses africanos; a baixa quantidade de doses que chega ao continente n\u00e3o \u00e9 suficiente para a popula\u00e7\u00e3o e amea\u00e7a o crescimento econ\u00f4mico.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-03-2021_UNICEF-423305_COVAX.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744692", "source": "UN"}, {"content": "Nova pesquisa destaca riscos de separar rec\u00e9m-nascidos de m\u00e3es durante a\u00a0crise da Covid-19;\u00a0v\u00e1rios estudos\u00a0indicam\u00a0que quase n\u00e3o existem casos de sintoma ou doen\u00e7a leve em rec\u00e9m-nascidos infectados, mas pa\u00edses continuam separando quando a m\u00e3e tem suspeita\u00a0ou\u00a0\u00e9 confirmada com\u00a0o\u00a0v\u00edrus.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-09-2020_UNICEF-I365155_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744682", "source": "UN"}, {"content": "Ex-apresentadora\u00a0da ONU News, jornalista brasileira relata o primeiro dia de reabertura em Lisboa, capital do pa\u00eds; medidas\u00a0de enfrentamento\u00a0reduziram impacto da crise sobre os portugueses; de 841 mil\u00a0casos h\u00e1 um ano, pa\u00eds notifica 541 atualmente.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/Pal%C3%A1cio+Nacional+de+Mafra+-+cr%C3%A9dito+Ant%C3%B3nio+Ferrari+%282+of+2%29.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744592", "source": "UN"}], "2021-03-15": [{"content": "Iniciativa j\u00e1 arrecadou mais de US$ 242 milh\u00f5es de mais de 661 mil indiv\u00edduos, empresas e outras entidades para apoiar Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, e a resposta global dos parceiros \u00e0 pandemia; 60% do apelo total de US$ 1,96 bilh\u00e3o devem ser destinados \u00e0 vacina, testes e tratamentos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/UNHCR/19-02-2021_WHO_Vaccin_Equity.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744552", "source": "UN"}], "2021-03-14": [{"content": "Unfpa\u00a0destaca\u00a0fatores\u00a0como restri\u00e7\u00f5es em viagens e\u00a0cadeias de abastecimento associados\u00a0\u00e0\u00a0ruptura\u00a0de estoque e\u00a0de\u00a0instala\u00e7\u00f5es de sa\u00fade; interrup\u00e7\u00f5es levaram a pelo menos 1,4 milh\u00e3o de gravidezes indesejadas\u00a0em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/19-07-12-Brazil-Women-Pregnant.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744342", "source": "UN"}], "2021-03-12": [{"content": "Arquip\u00e9lago\u202frecebeu\u202f24\u202fmil das\u00a0mais de\u00a0100 mil doses da iniciativa\u202fCovax, da OMS;\u202frepresentante da ONU no pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa\u202ffala de\u202f\u201cesperan\u00e7a renovada e\u202fsolidariedade\u201d\u202fem meio \u00e0 pandemia.\u202f\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-12-2021_Cabo_Verde_Covax.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744452", "source": "UN"}, {"content": "Doses foram recolhidas em alguns pa\u00edses como medida de precau\u00e7\u00e3o; porta-voz da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade revela que\u00a0qualquer alerta de seguran\u00e7a deve ser alvo de investiga\u00e7\u00e3o, mas\u00a0descarta exist\u00eancia de riscos; ag\u00eancia aprovou vacina da Johnson & Johnson para uso de emerg\u00eancia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/01-03-2021_UNICEF-421682_COVAX.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744402", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia\u00a0refor\u00e7a\u00a0apelos pelo aumento da\u00a0produ\u00e7\u00e3o de\u00a0imunizantes\u00a0de baixo custo; cerca de 1 milh\u00e3o de pessoas\u00a0j\u00e1\u00a0firmaram\u00a0a\u00e7\u00e3o\u00a0da Alian\u00e7a de Vacinas para o Povo\u00a0em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2021-syringes-UN0420513.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744322", "source": "UN"}], "2021-03-11": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0participa\u00a0de sess\u00e3o sobre seguran\u00e7a\u00a0alimentar e conflito;\u00a0no final de 2020, mais de 88 milh\u00f5es de pessoas\u00a0passavam fome por causa de\u00a0conflitos e instabilidade;\u00a0um aumento de 20% em um ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/04-04-2019-Mora10-MammaHamidou.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744232", "source": "UN"}], "2021-03-10": [{"content": "Em briefing a jornalistas da sede da ag\u00eancia da ONU, em Washington, um dos vice-diretores Jarbas Barbosa afirmou que apesar das diferen\u00e7as e realidades de cada pa\u00eds, grupo \u00e9 parte de pessoas vulner\u00e1veis e tem dificuldades para acessar os postos de sa\u00fade fora de suas aldeias.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/02/22-02-2019-UNDP-peru-deyanira-mishari.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1744082", "source": "UN"}, {"content": "Especialista em reforma prisional do Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crime, Unodc, Philipp Meissner, revela que o grupo de mais de 11 milh\u00f5es de presos \u00e9 afetado, de forma desproporcional, pela pandemia; ag\u00eancia apoia treinamentos online sobre preven\u00e7\u00e3o da pandemia, no Brasil, e outros pa\u00edses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-03-2021_UNODC_Zambia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743942", "source": "UN"}], "2021-03-09": [{"content": "Pa\u00eds recebeu carregamento com 384 mil unidades do mecanismo global; registros de coronav\u00edrus ultrapassam 62 mil infectados e 693 mortes; Unicef entregou parte do lote das 2,4 milh\u00f5es de doses a ser conclu\u00eddas at\u00e9 o final de maio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-03-2021-COVAX-Mozambique-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743872", "source": "UN"}, {"content": "Novo estudo coloca\u00a0o Brasil\u00a0entre\u00a0lugares com\u00a0fronteiras parcialmente encerradas;\u00a0Mo\u00e7ambique e Portugal\u00a0implementam mais de uma medida\u00a0de an\u00e1lise\u00a0para viajantes;\u00a0Cabo Verde, Guin\u00e9-Bissau\u00a0e\u00a0S\u00e3o Tom\u00e9\u00a0e Pr\u00edncipe\u00a0exigem quarentena e exame PCR, que detecta o v\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-12-2020-Airport-Repatriation.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743792", "source": "UN"}], "2021-03-08": [{"content": "Falando \u00e0 ONU News, coordenadora residente\u00a0das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u00a0no pa\u00eds diz que resili\u00eancia de mulheres em cen\u00e1rios de crise \u00e9 exemplo para o mundo; no Dia Internacional da Mulher,\u00a0Myrta\u00a0Kaulard\u00a0afirma que inclus\u00e3o \u00e9 fundamental para resolver desafios globais.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/Cabo_Delgado_19-08-20_02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743722", "source": "UN"}, {"content": "Mulheres tiveram maior probabilidade de perder o emprego do que homens; nos pr\u00f3ximos 30 anos, disparidades de g\u00eanero podem custar 14% do PIB per capita da regi\u00e3o, segundo especialistas; rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o inclui o Brasil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-03-2021-Women-World-Bank.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743692", "source": "UN"}, {"content": "Ministra da Sa\u00fade, S\u00edlvia\u00a0Lutucuta, revela passos rumo \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o; representante menciona \u00eaxito de medidas de preven\u00e7\u00e3o; em um ano, autoridades confirmam transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria da Covid-19 somente na capital Luanda.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-05-2021_Minister+_Health_Angola.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743632", "source": "UN"}], "2021-03-07": [{"content": "M\u00e9dica guineense e ex-ministra da Sa\u00fade do pa\u00eds africano, Magda Robalo, destaca aumento de testagem, prote\u00e7\u00e3o do pessoal sanit\u00e1rio e fornecimento de oxig\u00e9nio; entrevista \u00e9 parte do especial da ONU News sobre lideran\u00e7a feminina no enfrentamento da crise global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/GB+5.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743582", "source": "UN"}], "2021-03-06": [{"content": "Ex-ministra da Economia e atual primeira-dama do pa\u00eds, Ana Dias Louren\u00e7o, \u00a0afirma que perdas socioecon\u00f4micas s\u00e3o maiores para as mulheres, geralmente respons\u00e1veis por cuidar da fam\u00edlia e dos doentes; ex-integrante do Painel sobre Igualdade de G\u00eanero na ONU aposta na parceria com homens.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-08-2020_Unicef_P%C3%B3lio_Angola1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743532", "source": "UN"}], "2021-03-05": [{"content": "Em entrevista, de Genebra, diretora-geral-assistente da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o, lembra que mais de 70% dos trabalhadores do setor s\u00e3o mulheres, e que elas fazem a diferen\u00e7a na linha de frente do combate \u00e0 Covid-19. Respons\u00e1vel pela \u00e1rea de medicamentos e vacinas da OMS, Sim\u00e3o parabenizou enfermeiras, m\u00e9dicas e outras profissionais que atuam h\u00e1 mais de um ano no enfrentamento do novo coronav\u00edrus. Confira outras entrevistas com mulheres l\u00edderes no especial da ONU News sobre o Dia Internacional da Mulher, marcado em 8 de mar\u00e7o.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-02-2021-WHO-Akjemal-Magtymova-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743612", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativa da\u00a0Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, e parceiros\u00a0deve\u00a0levar\u00a0mais\u00a014,4 milh\u00f5es de\u00a0imunizantes\u00a0a 31\u00a0na\u00e7\u00f5es\u00a0na pr\u00f3xima semana; chefe da OMS\u00a0prop\u00f4s\u00a0quatro estrat\u00e9gias para aumentar produ\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2021-UNICEF-0424447-Cambodia-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743602", "source": "UN"}, {"content": "Titular da pasta da\u00a0Sa\u00fade, Marta Temido, diz \u00e0 ONU\u00a0News\u00a0que\u00a0crise\u00a0deixou claro que uni\u00e3o fortalece a resposta\u00a0global;\u00a0tema deste\u00a0Dia\u00a0Internacional\u00a0da\u00a0Mulher\u00a0\u00e9:\u00a0\u201cMulheres na lideran\u00e7a: Alcan\u00e7ando um futuro com igualdade num mundo de Covid-19\".\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-03-2021-Marta-Temido.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743522", "source": "UN"}, {"content": "Ministra da Sa\u00fade real\u00e7a que pa\u00eds n\u00e3o pode baixar a guarda, mesmo tendo ficado sem\u00a0registar\u00a0infec\u00e7\u00f5es durante\u00a0tr\u00eas meses; 109\u00a0casos foram notificados em um ano; a\u00e7\u00e3o com parceiros quer eliminar fragilidades enquanto se espera chegada de vacinas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-05-2021_Minister+_Health_Timor-Leste.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743472", "source": "UN"}], "2021-03-04": [{"content": "Novo relat\u00f3rio\u00a0mostra que\u00a0investimento de 0,07%\u00a0do PIB dos pa\u00edses em desenvolvimento poderia\u00a0proteger\u00a0613 milh\u00f5es de mulheres em idade ativa vivendo na pobreza;\u00a0medida,\u00a0durante\u00a0pandemia,\u00a0pode\u00a0ainda\u00a0reduzir lacunas\u00a0entre homens e mulheres, ajudando com\u00a0independ\u00eancia econ\u00f4mica e recursos econ\u00f4micos das\u00a0fam\u00edlias.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-02-21-ILO-Myanmat-Yangon-Market.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743362", "source": "UN"}], "2021-03-03": [{"content": "Regi\u00e3o concentrou mais da metade de todas as mortes por Covid-19 na semana passada; Opas diz que mundo deve continuar enfrentando escassez de doses em grande parte deste ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-01-2021-Colombia-Bogota-World-Bank.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743382", "source": "UN"}, {"content": "Em sess\u00e3o de perguntas e respostas, especialistas da\u00a0Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, dizem que pandemia\u00a0\u201cest\u00e1\u00a0longe do fim\u201d;\u00a0muta\u00e7\u00f5es do novo coronav\u00edrus\u00a0do\u00a0Brasil, da \u00c1frica do Sul e do Reino Unido seguem sendo\u00a0rastreadas globalmente.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-03-2021_UNICEF-421713_COVAX.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743342", "source": "UN"}, {"content": "Fechamento ainda afeta 168 milh\u00f5es de pessoas em 14 pa\u00edses; 66% dessas institui\u00e7\u00f5es de ensino est\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e no Caribe; em nova campanha na sede da ONU, ag\u00eancia mostra 168 cadeiras vazias, cada uma representando 1 milh\u00e3o de estudantes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-03-2021-UNICEF-UN0423792-Schools.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743282", "source": "UN"}], "2021-03-02": [{"content": "A iniciativa\u00a0quer assegurar a\u00a0distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos imunizantes a todos os pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia;\u00a0primeiras imuniza\u00e7\u00f5es\u00a0chegaram \u00e0 Col\u00f4mbia, Angola, Gana, Nig\u00e9ria e Cote d\u2019Ivoire\u00a0ou Costa do Marfim; que pa\u00edses s\u00e3o beneficiados, quem paga e quais s\u00e3o as metas?\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-03-2021_UNICEF-421745_COVAX.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743212", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio do Programa Mundial de Alimentos, PMA, revela que, antes\u00a0da\u00a0pandemia, metade das\u00a0crian\u00e7as em idade escolar, ou 388 milh\u00f5es em todo o mundo,\u00a0estava recebendo\u00a0merenda\u00a0no col\u00e9gio; falando \u00e0 ONU News, o representante do PMA no Brasil e diretor do Centro de Excel\u00eancia contra a Fome, Daniel Balaban, destacou a import\u00e2ncia desse apoio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/19-03-01-Daniel-Africa-Day-of-School-Feeding.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/interview/2021/03/1743172", "source": "UN"}], "2021-03-01": [{"content": "Painel de especialistas analisou seis ensaios cl\u00ednicos com mais de 6 mil participantes;\u00a0segundo\u00a0eles,\u00a0pesquisa deve\u00a0se concentrar em outras\u00a0possibilidades\u00a0mais promissoras;\u00a0ap\u00f3s\u00a045\u00a0dias\u00a0consecutivos\u00a0de\u00a0queda, casos\u00a0do novo coronav\u00edrus voltaram a subir\u00a0no mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2021_OCHA_YEMEN_03.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743092", "source": "UN"}, {"content": "Dia Africano de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar destaca benef\u00edcios da Cantina Escolar durante Covid-19; entrega de alimentos, em casa, melhorou dieta de crian\u00e7as e fam\u00edlias assistidas; compra de produtos locais impulsiona economia dom\u00e9stica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-03-2021-Guinea-Bissau-WFP.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/03/1743012", "source": "UN"}], "2021-02-28": [{"content": "Diretora-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, divulgou chamado \u00e0 a\u00e7\u00e3o de oito pontos durante encontro ministerial de alto n\u00edvel; Carissa Etienne diz que servi\u00e7os precisam estar conectados e adaptados \u00e0 nova realidade da intelig\u00eancia artificial.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-11-2020_Unsplash_covid-data.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742642", "source": "UN"}], "2021-02-27": [{"content": "Covid-19 teve efeito direto sobre oportunidades econ\u00f4micas, segundo relat\u00f3rio \u201cMulheres, Empresas e o Direito 2021\u201d; Brasil avan\u00e7ou na prote\u00e7\u00e3o para as v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica durante per\u00edodo de confinamento social; Portugal obteve pontua\u00e7\u00e3o m\u00e1xima nos \u00edndices de participa\u00e7\u00e3o feminina na economia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/WorldBank-26-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742912", "source": "UN"}], "2021-02-26": [{"content": "Resolu\u00e7\u00e3o,\u00a0apresentada pelo Reino Unido, presidente do \u00f3rg\u00e3o\u00a0em fevereiro,\u00a0foi\u00a0aprovada por unanimidade; OMS\u00a0diz\u00a0que\u00a0todos\u00a0os\u00a0pa\u00edses\u00a0devem\u00a0imunizar\u00a0nos primeiros 100 dias deste ano;\u00a0em\u00a0Nova\u00a0Iorque,\u00a0chefe\u00a0da ONU\u00a0recebe segunda dose.\u00a0\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-02-2021_Unsplash_China.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742942", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da\u00a0Sa\u00fade, OMS,\u00a0recomenda\u00a0cuidados continuados e prolongados\u00a0a esses pacientes;\u00a0casos de\u00a0fadiga severa e aumento do risco de danos ao cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es e c\u00e9rebro,\u00a0s\u00e3o algumas das consequ\u00eancias.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-01-2021_UNICEF-I345369_Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742762", "source": "UN"}, {"content": "Em reuni\u00e3o no Conselho de Direitos Humanos, Michelle Bachelet apresentou relat\u00f3rio anual sobre o pa\u00eds latino-americano; crise iniciada em abril de 2018 foi agravada pela Covid-19 e pela passagem dos furac\u00f5es Eta e Iota.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/07/16-07-2018-Nicaragua-Protests-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742712", "source": "UN"}], "2021-02-25": [{"content": "Cerca de\u00a025\u00a0pa\u00edses\u00a0relataram aumento da demanda por causa da Covid-19;\u00a0Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS,\u00a0criou\u00a0For\u00e7a-Tarefa\u00a0para\u00a0coordenar necessidades\u00a0e defender\u00a0o aumento do fornecimento de oxig\u00eanio.\u00a0\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-02-21-UNICEF+Ukraine+Hospitals+1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742672", "source": "UN"}, {"content": "Apelo \u00e9 da diretora-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Carissa Etienne; segundo ela, a redu\u00e7\u00e3o de 30% no n\u00edvel de novas infec\u00e7\u00f5es se deve a menos notifica\u00e7\u00f5es e mais imuniza\u00e7\u00f5es nos Estados Unidos e outras partes da Am\u00e9rica do Norte; quedas no Brasil, Col\u00f4mbia e Equador s\u00e3o de 4%.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2020-Brazil-Young.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742572", "source": "UN"}], "2021-02-24": [{"content": "Semana passada foi a sexta consecutiva com menos notifica\u00e7\u00f5es e a segunda com queda no n\u00famero \u00f3bitos; Unesco defende vacina como bem p\u00fablico e pede aos pa\u00edses que apostem em informa\u00e7\u00e3o sobre a pandemia e combatam hostilidade \u00e0 vacina.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-01-2020_NICA_NYC-hospital_COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742532", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio do Programa Mundial de Alimentos, PMA, revela que antes\u00a0da\u00a0pandemia,\u00a0n\u00famero recorde de crian\u00e7as recebia\u00a0refei\u00e7\u00f5es\u00a0nos col\u00e9gios; estudo cita pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa e diz que\u00a0Brasil tem o segundo maior programa\u00a0do mundo com\u00a0100% dos alunos; em Mo\u00e7ambique e Cabo Verde,\u00a0cobertura\u00a0caiu entre 2013 e 2020.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-02-2021-UNICEF-UN0343033-Solomon_Islands.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742512", "source": "UN"}], "2021-02-23": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Inf\u00e2ncia enviou 100 mil agulhas e mil caixas com equipamentos para vacina\u00e7\u00e3o para as Ilhas Maldivas e Cote d\u2019Ivoire ou Costa do Marfim; vacina Covax \u00e9 resultado da parceria da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade com outras entidades para facilitar doses a pa\u00edses em desenvolvimento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-02-2021_UNICEF-403909_COVID-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742382", "source": "UN"}, {"content": "Dados constam de relat\u00f3rio do Banco Mundial e da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura, Unesco; em na\u00e7\u00f5es de rendas alta e m\u00e9dia alta, a redu\u00e7\u00e3o foi em apenas um ter\u00e7o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-02-2021-UN+Costa+Rica-web_clases_leon13_cnomada475.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742322", "source": "UN"}, {"content": "Na\u00e7\u00e3o de l\u00edngua portuguesa \u00e9 uma das primeiras no continente africano a comprar as doses, que devem atender cerca de 35% da popula\u00e7\u00e3o; campanha \u00e9 financiada pelo Banco Mundial com apoio do Unicef.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-10-2019_Cape_Verde_Flag.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742312", "source": "UN"}], "2021-02-22": [{"content": "Em 2019, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para as Migra\u00e7\u00f5es, OIM,\u00a0criou o projeto SURE para ajudar os migrantes brasileiros em Portugal, B\u00e9lgica e Irlanda a voltar ao Brasil. Conhe\u00e7a Gercivaldo, Vitor e Diego, tr\u00eas brasileiros migrantes em Portugal que decidiram voltar para casa durante a pandemia de\u00a0Covid-19.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2019-Lisbon-AC1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1742272", "source": "UN"}], "2021-02-19": [{"content": "Documento\u00a0de seis\u00a0objetivos quer\u00a0suprimir transmiss\u00e3o\u00a0do v\u00edrus,\u00a0combater desinforma\u00e7\u00e3o\u00a0e\u00a0acelerar acesso a novas ferramentas;\u00a0vacinas\u00a0ser\u00e3o\u00a0tema\u00a0da\u00a0reuni\u00e3o do\u00a0G7\u00a0e\u00a0da\u00a0Confer\u00eancia de Seguran\u00e7a de Munique\u00a0nesta sexta-feira.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-12-2020_UNICEF-I345339_Syria_youth_volunteer.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741982", "source": "UN"}], "2021-02-17": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral disse ao Conselho de Seguran\u00e7a que apenas\u00a010\u00a0pa\u00edses administraram 75%\u00a0de todas as vacinas\u00a0contra a Covid-19;\u00a0mais de 130\u00a0na\u00e7\u00f5es\u00a0n\u00e3o receberam uma \u00fanica dose; Unicef\u00a0pede pausa\u00a0humunit\u00e1ria\u00a0durante campanha de imuniza\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-02-21-RFPI-Darya-Egorova-Sputnik.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741802", "source": "UN"}], "2021-02-16": [{"content": "Unicef destaca \u201cmiss\u00e3o hist\u00f3rica\u201d ap\u00f3s entendimento com mais de 10 transportadoras a\u00e9reas; prioridade \u00e9 entregar imunizantes, medicamentos e outros suprimentos; ag\u00eancia da ONU real\u00e7a desafio log\u00edstico \u201cmonumental e complexo\u201d na distribui\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-02-2021-UNICEF-410439-Uganda.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741642", "source": "UN"}, {"content": "Vacinas desenvolvidas pela AstraZeneca\u00a0e Universidade de\u00a0Oxford\u00a0devem\u00a0chegar aos pa\u00edses\u00a0parceiros\u00a0da iniciativa\u00a0Covax\u00a0nas pr\u00f3ximas semanas;\u00a0Angola,\u00a0Brasil, Cabo Verde, Guin\u00e9-Bissau, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, Mo\u00e7ambique e\u00a0Timor-Leste\u00a0recebem doses at\u00e9 final de mar\u00e7o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-08.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741582", "source": "UN"}], "2021-02-15": [{"content": "Espa\u00e7o onde acontecem os desfiles de Carnaval deu lugar a uma pintura gigante para promover import\u00e2ncia e acesso ao imunizante contra Covid-19; iniciativa junta Na\u00e7\u00f5es Unidas, institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, escolas de samba, artistas e outros volunt\u00e1rios. Leia mais em: https://bit.ly/3jOX1sS\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-2-2020_Brazil_Carnival_Vaccines.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741562", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho defende maior efic\u00e1cia em iniciativas para apoiar cerca de 1 bilh\u00e3o pessoas; relat\u00f3rio \"Uma economia digital inclusiva para pessoas com defici\u00eancia\" foi lan\u00e7ado em reuni\u00e3o sob o lema \u201cEmprego e TIC\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-11-2020-ILO-Photo-Project-Disability-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741332", "source": "UN"}, {"content": "Setor\u00a0se recuperou\u00a0entre outubro e dezembro, reduzindo decl\u00ednio geral no ano;\u00a0ag\u00eancia\u00a0da ONU\u00a0destaca preocupa\u00e7\u00f5es persistentes sobre\u00a0a crise de sa\u00fade,\u00a0projetando\u00a0uma recupera\u00e7\u00e3o comercial menor nos pr\u00f3ximos meses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-02-2020-ILO-female-worker.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741302", "source": "UN"}], "2021-02-14": [{"content": "Regi\u00e3o se aproxima de 100 mil mortes por Covid-19; chefe regional quer reorienta\u00e7\u00e3o no combate ao v\u00edrus; Matshidiso Moeti refor\u00e7a apelo ao uso de m\u00e1scaras, lavagem das m\u00e3os e distanciamento social para aliviar setor da sa\u00fade.*\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-02-2021_UNICEF_407022_Mozambique.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741442", "source": "UN"}], "2021-02-13": [{"content": "Pintura gigante promove import\u00e2ncia e acesso ao imunizante; iniciativa junta Na\u00e7\u00f5es Unidas, institui\u00e7\u00f5es de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, escolas de samba, artistas e outros volunt\u00e1rios.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-2-2020_Brazil_Carnival_Vaccines.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741462", "source": "UN"}], "2021-02-12": [{"content": "Tr\u00eas meses depois do fim do 11\u00ba\u00a0 surto, novos casos do v\u00edrus foram detectados e duas pessoas j\u00e1 morreram; ag\u00eancia da ONU enviou equipe de resposta r\u00e1pida para o local e j\u00e1 identificou 200 pessoas que tiveram contato com infectados.\u00a0\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020_World-Bank_DRC.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741262", "source": "UN"}], "2021-02-11": [{"content": "Total de\u00a0mortes tamb\u00e9m est\u00e1 caindo, mas\u00a0quantidade de\u00a0surtos est\u00e1 aumentando; OMS pede vigil\u00e2ncia e cautela; n\u00famero de doses de vacina administradas tamb\u00e9m excede casos notificados na\u00a0regi\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-12-2020_Unsplash_UK_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741212", "source": "UN"}], "2021-02-10": [{"content": "Painel\u00a0considera\u00a0que benef\u00edcios superam riscos e\u00a0que\u00a0imuniza\u00e7\u00e3o deve ser autorizada, incluindo para pessoas com mais de 65 anos; doses devem ser administradas com intervalo de oito a 12 semanas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-05.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1741112", "source": "UN"}], "2021-02-09": [{"content": "Miss\u00e3o internacional chefiada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade terminou miss\u00e3o de 12 dias na China; especialistas acreditam que origem animal continua sendo a mais prov\u00e1vel, mas ainda n\u00e3o sabem como o v\u00edrus passou para humanos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-04-2020-7.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1740962", "source": "UN"}], "2021-02-08": [{"content": "Chefe da ag\u00eancia lembrou que\u00a0Covid-19\u00a0est\u00e1 sofrendo muta\u00e7\u00f5es e que imuniza\u00e7\u00f5es devem precisar ser atualizadas para manter efic\u00e1cia; no domingo, \u00c1frica do Sul\u00a0suspendeu\u00a0distribui\u00e7\u00e3o da\u00a0vacina\u00a0Oxford-AstraZeneca\u00a0devido aos resultados de um estudo sobre nova variante.\u00a0\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-01-2021_UNICEF_I350117_Indonesia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1740902", "source": "UN"}, {"content": "Prov\u00edncia central de Sofala tem 360 mil pessoas precisando de apoio humanit\u00e1rio; recente tempestade causou sete mortes e deixou 15 feridos; falta de instala\u00e7\u00f5es de higiene pessoal aumenta preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o da Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-02-2021-Mozambique-Beira-Cyclone-Eloise-IOM.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1740852", "source": "UN"}, {"content": "Pandemia limitou abastecimento, consumo e faturamento no ano passado; FAO revela que,\u00a0com medidas restritivas, tripula\u00e7\u00f5es pescaram menos; consumidores alteraram prefer\u00eancias e optam por reservar alimentos n\u00e3o perec\u00edveis.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-02_2021_FAO_Senegal.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1740672", "source": "UN"}], "2021-02-05": [{"content": "A SmartStudy, empresa de entretenimento global por tr\u00e1s da marca infantil Pinkfong, juntou-se \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, em uma nova campanha de sa\u00fade p\u00fablica para incentivar crian\u00e7as pequenas e seus pais a protegerem a si pr\u00f3prio e os outros da Covid-19, por meio da lavagem frequente de m\u00e3os. Junto com o distanciamento f\u00edsico e o uso de m\u00e1scaras, lavar as m\u00e3os continua sendo uma das medidas mais eficaz para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-03-2020-Coronavirus-Venezuela.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1740762", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia defende compartilhamento de dados para que outros fabricantes possam produzir imunizantes; esta semana, n\u00famero de vacina\u00e7\u00f5es ultrapassou o total de infec\u00e7\u00f5es relatadas em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1740752", "source": "UN"}, {"content": "Autoridades da sa\u00fade estaduais e municipais atuam com o bra\u00e7o regional da OMS em \u00e1reas como vigil\u00e2ncia, apoio t\u00e9cnico e vacina\u00e7\u00e3o; estado brasileiro somou mais de 267 mil infectados at\u00e9 finais de janeiro; comunidades remotas tamb\u00e9m est\u00e3o na mira do novo impulso dado a v\u00e1rios pa\u00edses das Am\u00e9ricas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-12-2020-WorldBank-Manaus-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1740592", "source": "UN"}], "2021-02-01": [{"content": "Para OMS, dados mostram que o v\u00edrus pode ser controlado, mesmo com as novas variantes em circula\u00e7\u00e3o; ag\u00eancia lan\u00e7ou relat\u00f3rio global sobre sistemas de dados de sa\u00fade; pesquisa revela que quatro em cada 10 mortes permanecem sem registro no mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-11-2020-Pfizer-Vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/02/1740232", "source": "UN"}], "2021-01-29": [{"content": "Descoberta causa\u00a0preocupa\u00e7\u00f5es sobre a poss\u00edvel maior propaga\u00e7\u00e3o e gravidade\u00a0da pandemia; pesquisadores\u00a0sugerem\u00a0que o\u00a0aumento de interna\u00e7\u00f5es em Manaus, no Brasil, poderia estar relacionado com nova variante,\u00a0mas\u00a0especialista diz que ainda \u00e9 cedo para tirar conclus\u00f5es.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-12-2020-PAHO-Colombia-Foto11.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1740122", "source": "UN"}, {"content": "Este s\u00e1bado faz um ano que\u00a0a Covid-19 foi\u00a0declarada\u00a0uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de preocupa\u00e7\u00e3o internacional;\u00a0nas \u00faltimas duas semanas, mais casos\u00a0foram relatados do que durante os primeiros seis meses da pandemia;\u00a0equidade \u00e9 tema do Dia Mundial da Sa\u00fade este\u00a0ano.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/28-01-2021_Novavax_Vaccine_01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1740072", "source": "UN"}, {"content": "Em comunicado conjunto, Unicef e Programa Mundial de Alimentos, PMA, informam que situa\u00e7\u00e3o afeta 370 milh\u00f5es de crian\u00e7as, que deixaram de receber 40% das refei\u00e7\u00f5es no col\u00e9gio; muitos alunos t\u00eam nas escolas sua \u00fanica fonte de alimenta\u00e7\u00e3o; ag\u00eancia pede\u00a0que tema seja prioridade na reabertura das institui\u00e7\u00f5es de ensino.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-04-2020-UNICEF-Mozambique-meals.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739922", "source": "UN"}, {"content": "Mais de 44 milh\u00f5es de pessoas\u00a0j\u00e1 foram infectadas, incluindo\u00a02\u00a0milh\u00f5es na semana passada; economistas do FMI\u00a0pedem a\u00e7\u00f5es\u00a0governamentais decisivas\u00a0para distribui\u00e7\u00e3o\u00a0r\u00e1pida e abrangente de vacinas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-07-2020-WHO-PAHO-Argentina.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739952", "source": "UN"}], "2021-01-28": [{"content": "Ant\u00f3nio Guterres, que\u00a0faz\u00a072 anos em abril, fez a marca\u00e7\u00e3o pela internet e esperou na fila para ser imunizado; regras atuais para vacina\u00e7\u00e3o priorizam trabalhadores de sa\u00fade e pessoas acima de 65 anos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-01-2021-UNPhoto_7882715_Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739972", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral apresentou 10 \u00e1reas de a\u00e7\u00e3o\u00a0aos Estados-membros da ONU\u00a0incluindo resposta \u00e0 pandemia, desigualdade, direitos humanos e mudan\u00e7a clim\u00e1tica;\u00a0para ele, vacina\u00e7\u00e3o de todos \u00e9 fundamental para seguran\u00e7a do mundo ap\u00f3s crise de Covid-19; chefe da ONU deve receber imuniza\u00e7\u00e3o nesta quinta-feira.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2021-SG-UN7880912.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739892", "source": "UN"}], "2021-01-26": [{"content": "Novas estimativas confirmam enorme impacto em 2020; mulheres foram mais afetadas do que homens; relat\u00f3rio mostra o impacto desigual em diferentes setores econ\u00f4micos, geogr\u00e1ficos e do mercado de trabalho.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-09-2020-Nepal_COVID.jpeg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739612", "source": "UN"}, {"content": "Novo relat\u00f3rio, citado pela OMS, destaca\u00a0impacto econ\u00f4mico da desigual da imuniza\u00e7\u00e3o contra Covid-19;\u00a0mundo deve atingir 100 milh\u00f5es de casos esta semana; festival de cinema\u00a0quer\u00a0mostrar\u00a0hist\u00f3rias\u00a0reais\u00a0por tr\u00e1s dos\u00a0n\u00fameros.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/UNHCR/UNHCR/22-01-2021_UNICEF-402495_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739662", "source": "UN"}], "2021-01-25": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0lembra que\u00a0Covid-19 gerou pior crise em quase um s\u00e9culo, expondo desigualdades e\u00a0fragilidades; novo relat\u00f3rio\u00a0mostra que\u00a0economia mundial encolheu 4,3% no ano passado, mais\u00a0do dobro do que durante\u00a0crise financeira\u00a0de 2008-2009.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-01-2021_WEF_Davos.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739632", "source": "UN"}], "2021-01-24": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral diz em mensagem de v\u00eddeo que apesar das inova\u00e7\u00f5es no ensino a dist\u00e2ncia, pandemia frustra esperan\u00e7as de um futuro melhor entre os mais vulner\u00e1veis; cerca de 1 bilh\u00e3o de alunos continuam afetados por fechamento total ou parcial dos col\u00e9gios.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-01-21_UNICEF_Online_education.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739442", "source": "UN"}], "2021-01-22": [{"content": "Maria Almiron, coordenadora de Vigil\u00e2ncia, Prepara\u00e7\u00e3o e Resposta a Emerg\u00eancias e Desastres da Opas e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade no Brasil explica como a ag\u00eancia da ONU, em Manaus, est\u00e1 apoiando os esfor\u00e7os de autoridades locais, estaduais e federais. O estado do Amazonas vive uma crise de sa\u00fade com o aumento do n\u00famero de casos e mortes pela Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-21-IMF-COVID-Brazil-Manaus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739482", "source": "UN"}], "2021-01-21": [{"content": "Novo relat\u00f3rio afirma que\u00a0maiores perdas s\u00e3o com\u00a0dietas infantis e maternas;\u00a0no pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa,\u00a0Timor-Leste, antes da pandemia, 57% das crian\u00e7as j\u00e1\u00a0apresentavam dificuldades de crescimento.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-2020-UNICEF-UNI252547-Nutrition.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739322", "source": "UN"}, {"content": "Diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, Tedros Ghebreyesus, saudou passo dado pelo novo presidente Joe Biden; em reuni\u00e3o virtual nesta quinta-feira, em Genebra, representante do governo americano, o m\u00e9dico Anthony Fauci, informou que o pa\u00eds vai aderir ao esfor\u00e7o global do mecanismo de vacinas Covax para derrotar a Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-21-2021-WHO_HQs.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739282", "source": "UN"}, {"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Popula\u00e7\u00e3o, Unfpa, diz que mulheres s\u00e3o maior parte dos deslocados por conflito no norte de Mo\u00e7ambique; pelo menos 127 mil est\u00e3o em idade reprodutiva e mais de 1,6 mil partos ocorrer\u00e3o este m\u00eas; dezenas de milhares n\u00e3o t\u00eam acesso a contraceptivos arriscando gravidezes indesejadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-12-2020_UNICEF_UN0381363_CaboDelgado_Maria_Meal.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739242", "source": "UN"}], "2021-01-19": [{"content": "Iniciativa inclui parceiros do Programa Mundial do Meio Ambiente, Pnuma, e alguns dos cientistas mais respeitados do pa\u00eds na \u00e1rea; homenagem \u00e9 feita tamb\u00e9m aos trabalhadores de sa\u00fade que lutam para combater a pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2013/04/16750/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739092", "source": "UN"}, {"content": "Estado do\u00a0Amazonas\u00a0sofre\u00a0colapso\u00a0do\u00a0sistema de sa\u00fade, acumulando recordes de casos do novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0e mortes por falta de oxig\u00eanio nos hospitais;\u00a0al\u00e9m\u00a0da\u00a0Opas,\u00a0v\u00e1rias ag\u00eancias da ONU est\u00e3o no terreno ajudando\u00a0os grupos\u00a0mais vulner\u00e1veis.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-12-2020-WorldBank-Manaus-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739052", "source": "UN"}, {"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, chefe da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para Migra\u00e7\u00f5es elogia pa\u00edses que j\u00e1 est\u00e3o incluindo migrantes nos planos nacionais de vacina\u00e7\u00e3o: entre eles: Portugal, Chade, Equador e Alemanha; estado americano do Texas tamb\u00e9m est\u00e1 imunizando trabalhadores estrangeiros.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-12-2020_IOM_Beirut_migrants-06.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739062", "source": "UN"}], "2021-01-18": [{"content": "Diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para Migra\u00e7\u00f5es, Ant\u00f3nio Vitorino, fala \u00e0 ONU News, de Genebra, sobre a necessidade de vacinar os migrantes como parte dos planos nacionais de imuniza\u00e7\u00e3o. Ele relembrou o apelo do secret\u00e1rio-geral da ONU de que \u201cningu\u00e9m estar\u00e1 seguro at\u00e9 que todos estejam seguros\u201d. Veja a \u00edntegra da entrevista feita por Yasmina Guerda", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/06/Antonio_Vitorino%20IOM.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739032", "source": "UN"}, {"content": "At\u00e9 o momento, mais de 39 milh\u00f5es de doses foram administradas em pelo menos 49 pa\u00edses de alta renda; j\u00e1\u00a0na Guin\u00e9-Conacri, uma\u00a0na\u00e7\u00e3o de baixa renda,\u00a0apenas 25 doses foram distribu\u00eddas, diz chefe da ag\u00eancia,\u00a0Tedros\u00a0Ghebreyesus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-01-21_UNICEF_Health_services.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1739022", "source": "UN"}, {"content": "Valores di\u00e1rios s\u00e3o 39% mais altos do que os do pico da primeira\u00a0onda, em julho;\u00a0n\u00fameros devem subir nos pr\u00f3ximos dias; continente tamb\u00e9m est\u00e1 lidando com novas variantes do v\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-07-20-World-Bank-Madagascar-COVID-Testing.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738932", "source": "UN"}], "2021-01-17": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, revela que pr\u00e1tica caiu 38% na \u00faltima d\u00e9cada, mas 152 milh\u00f5es de crian\u00e7as continuam sendo afetadas; pandemia da Covid-19 piorou situa\u00e7\u00e3o que pode ser revertida com \u201ca\u00e7\u00e3o decisiva\u201d de todos; nos \u00faltimos 20 anos, 100 milh\u00f5es de crian\u00e7as foram resgatadas dessas condi\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-12-2020-UNICEF-UNI100205-Afghanistan-ChildLabour.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738942", "source": "UN"}], "2021-01-16": [{"content": "Segundo Ag\u00eancia da ONU para Refugiados, das 90 na\u00e7\u00f5es com estrat\u00e9gias de vacina\u00e7\u00e3o, mais da metade se comprometeu a imunizar refugiados; chefe do Acnur diz que isso \u00e9 necess\u00e1rio para manter todos seguros.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738862", "source": "UN"}], "2021-01-15": [{"content": "N\u00famero de mortes globais por Covid-19 chegou a 2 milh\u00f5es; em mensagem,\u00a0secret\u00e1rio-geral, Ant\u00f3nio Guterres,\u00a0 disse que \"infelizmente, o impacto mortal da pandemia foi agravado pela aus\u00eancia de um esfor\u00e7o global coordenado\";\u00a0leia o texto na\u00a0\u00edntegra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-2020-NICA-841109-Guterrres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738892", "source": "UN"}, {"content": "Neste 15 de janeiro de 2021, o n\u00famero de mortes globais por Covid-19 chegou a 2 milh\u00f5es. Em mensagem, o secret\u00e1rio-geral, Ant\u00f3nio Guterres, diz que por tr\u00e1s desse n\u00famero impressionante est\u00e3o nomes e rostos. Ele disse ainda que \"infelizmente, o impacto mortal da pandemia foi agravado pela aus\u00eancia de um esfor\u00e7o global coordenado\". Acompanhe no v\u00eddeo e leia o texto na\u00a0\u00edntegra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-01-2020_NICA_NYC-hospital_COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738882", "source": "UN"}, {"content": "N\u00famero de migrantes internacionais\u00a0chegou\u00a0a 281 milh\u00f5es, menos que\u00a0o\u00a0esperado, devido a restri\u00e7\u00f5es\u00a0para conter\u00a0pandemia;\u00a0Estados Unidos\u00a0continuam sendo maior\u00a0destino; \u00cdndia \u00e9 o\u00a0pa\u00eds com mais cidad\u00e3os vivendo\u00a0no exterior.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-11-2020-UNICEF-migrant-children-Mexico.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738822", "source": "UN"}], "2021-01-14": [{"content": "Grupo elogiou pa\u00eds por ser o\u00a0\u00fanico a imunizar o maior n\u00famero de cidad\u00e3os at\u00e9 agora; mas especialistas est\u00e3o preocupados com vacina\u00e7\u00e3o para os moradores dos territ\u00f3rios palestinos de Gaza e Cisjord\u00e2nia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-01-2021-COVID-vaccine-Jordan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738752", "source": "UN"}, {"content": "Aus\u00eancia do servi\u00e7o coloca pessoal de sa\u00fade e pacientes sob alto risco de contra\u00edrem a Covid-19 e outras infec\u00e7\u00f5es; alerta \u00e9 da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-01-21_UNICEF_Hand_WASH.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738702", "source": "UN"}], "2021-01-13": [{"content": "Na\u00a0semana passada, foram\u00a02,5 milh\u00f5es de\u00a0notifica\u00e7\u00f5es, o maior n\u00famero de novos casos desde o in\u00edcio da pandemia em mar\u00e7o; apesar do in\u00edcio da imuniza\u00e7\u00e3o em algumas na\u00e7\u00f5es, n\u00e3o existem doses suficientes para controlar o avan\u00e7o do v\u00edrus; ag\u00eancia da ONU diz que sem a\u00e7\u00e3o,\u00a0este ano pode ser pior que 2020.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-01-21-IMF-COVID-Brazil-Manaus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738652", "source": "UN"}, {"content": "Em novo relat\u00f3rio, Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho diz que esses casos s\u00e3o de menos prote\u00e7\u00e3o social, sal\u00e1rios menores e maiores riscos de seguran\u00e7a e sa\u00fade; antes da pandemia, j\u00e1 havia 260 milh\u00f5es de pessoas trabalhando em casa em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-05-2020-ILO-education.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738622", "source": "UN"}], "2021-01-12": [{"content": "Em comunicado, chefe da ag\u00eancia da ONU, Henrietta\u00a0Fore, afirma que j\u00e1\u00a0h\u00e1\u00a0provas de que os col\u00e9gios n\u00e3o s\u00e3o transmissores da pandemia;\u00a0segundo ela, outro ano letivo nessas condi\u00e7\u00f5es ter\u00e1 consequ\u00eancias para as\u00a0pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-UNESCO-chairs-classroom-college-desks-289740.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738562", "source": "UN"}], "2021-01-11": [{"content": "Cientistas de 12 pa\u00edses\u00a0atuar\u00e3o com profissionais\u00a0chineses\u00a0na cidade de Wuhan, onde o v\u00edrus for detectado\u00a0em dezembro de 2019;\u00a0OMS est\u00e1\u00a0cooperando\u00a0com laborat\u00f3rios na \u00cdndia e na China para aprovar mais vacinas; nova variante foi\u00a0notificada pelo\u00a0Jap\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-04-2020-unesco2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738462", "source": "UN"}], "2021-01-08": [{"content": "Atualmente, 42 pa\u00edses est\u00e3o\u00a0imunizando incluindo 36 na\u00e7\u00f5es\u00a0de alta renda e seis de renda m\u00e9dia; chefe da ag\u00eancia afirmou que vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para reduzir capacidade de muta\u00e7\u00f5es do v\u00edrus.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-01-21_UNICEF_Hand_WASH.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738302", "source": "UN"}, {"content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, lan\u00e7ou a s\u00e9rie \u201cCi\u00eancia em 5\u201d, em que especialistas s\u00e3o convidados para discutir temas cient\u00edficos relacionados \u00e0 pandemia de Covid-19. Neste epis\u00f3dio, traduzido pela ONU Brasil, a doutora Hanan Balkhy, diretora-geral da OMS para resist\u00eancia bacteriana, explica os tr\u00eas tipos de teste para a Covid-19 e os mais indicados para cada caso.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-10-2020_WHO_Africa_COVID_19_Rapidtest.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738282", "source": "UN"}], "2021-01-07": [{"content": "Efic\u00e1cia da\u00a0imuniza\u00e7\u00e3o da\u00a0Pfizer\u00a0&\u00a0BioNTech com segunda dose aplicada mais de 21 dias ap\u00f3s a primeira n\u00e3o foi testada; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade diz que pa\u00edses precisam tomar decis\u00e3o que seja segura\u00a0entre estoque dispon\u00edvel e necessidade de proteger o\u00a0n\u00famero\u00a0m\u00e1ximo de pessoas.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738162", "source": "UN"}, {"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, respons\u00e1vel pela gest\u00e3o dos programas da ag\u00eancia no pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa falou da parceria\u00a0do governo com todos\u00a0os setores da sociedade incluindo lideran\u00e7as religiosas;\u00a0Timor n\u00e3o registrou nenhum \u00f3bito pela pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2014/05/19120/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738072", "source": "UN"}], "2021-01-06": [{"content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, elogiou a resposta do governo de Timor-Leste e parceiros nacionais contra a pandemia de Covid-19; em entrevista \u00e0 ONU News, o respons\u00e1vel pelo planeamento e gest\u00e3o de programas da ag\u00eancia no pa\u00eds, Lu\u00eds dos Reis, disse que \u201ceste resultado \u00e9 um feito not\u00e1vel, mas ainda h\u00e1 mais trabalho para fazer para garantir que se mantenha assim.\u201d", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-04-2020-UNICEF-Timor-Leste-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1738052", "source": "UN"}], "2021-01-05": [{"content": "Chefe da ag\u00eancia disse que\u00a0novas variantes, que se espalham mais velozmente, agravam\u00a0situa\u00e7\u00e3o; painel de especialistas\u00a0recomendou\u00a0duas doses da vacina, com intervalo de 21 a 28 dias, mas pediu flexibilidade para\u00a0na\u00e7\u00f5es decidirem por si pr\u00f3prias.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-06.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1737972", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio revela que estimativa de crescimento este ano para o Brasil \u00e9 de 3% depois de uma retra\u00e7\u00e3o de 4,5% em 2020; pandemia interrompeu atividade econ\u00f4mica em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/18-12-2020-Biontech-COVID-19-vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1737932", "source": "UN"}], "2021-01-04": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, ajuda a promover mudan\u00e7as no setor em 16 pa\u00edses da regi\u00e3o incluindo o Brasil; pandemia\u00a0ressalta necessidade de mudan\u00e7as em legisla\u00e7\u00f5es locais.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020-OCHA-Venezuela-COVID-19-23.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1737832", "source": "UN"}], "2021-01-03": [{"content": "Ex-presidente da Assembleia Geral afirma que mudan\u00e7a do clima n\u00e3o \u00e9 amea\u00e7a menos urgente que pandemia; Mar\u00eda Fernanda Espinosa fez a declara\u00e7\u00e3o em artigo de opini\u00e3o sobre cinco anos do anivers\u00e1rio do Acordo de Paris; ela lembra pedido de chefe da ONU a l\u00edderes internacionais sobre menos discurso e mais a\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-10-20-UNICEF-Denmark-Copenhagen-COVID-Lake.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1737712", "source": "UN"}], "2021-01-02": [{"content": "Embaixadora da Boa Vontade da ONU Mulheres diz que conheceu melhor o flagelo atrav\u00e9s de seus personagens; liga\u00e7\u00f5es para linhas de apoio aumentaram em at\u00e9 cinco vezes nas primeiras semanas da pandemia; a cada tr\u00eas meses de bloqueio, mais 15 milh\u00f5es de mulheres em todo o mundo s\u00e3o afetadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/12/11-12-18_UNTF-16-Days-Fundraising_Kidman.jpeg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1737572", "source": "UN"}], "2021-01-01": [{"content": "Em mensagem de Ano Novo, Ant\u00f3nio Guterres afirma que \u00e9 preciso atua\u00e7\u00e3o conjunta ap\u00f3s pandemia; chefe da ONU tamb\u00e9m destaca mudan\u00e7a clim\u00e1tica, dizendo que a ambi\u00e7\u00e3o central das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 construir coliga\u00e7\u00e3o global em prol da neutralidade de carbono at\u00e9 2050; leia a mensagem na \u00edntegra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/YIR2020_collage.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2021/01/1737662", "source": "UN"}], "2020-12-31": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia,\u00a0Tedros\u00a0Ghebreyesus, lembrou v\u00edtimas da doen\u00e7a e ressaltou import\u00e2ncia vital da vacina para que mundo possa vencer a\u00a0pandemia;\u00a0 OMS\u00a0precisa de US$ 4 bilh\u00f5es com urg\u00eancia para comprar doses para pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1737542", "source": "UN"}], "2020-12-30": [{"content": "Novas\u00a0variantes do Covid-19\u00a0foram detectadas na \u00c1frica do Sul e na Nig\u00e9ria e parecem ser transmitidas mais facilmente; n\u00famero de\u00a0casos\u00a0sobe\u00a0no continente quase alcan\u00e7ando o pico de infec\u00e7\u00f5es notificadas em julho.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-07-20-WFP-Nigeria-Food-Insecurity.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1737512", "source": "UN"}], "2020-12-29": [{"content": "Mensagem do secret\u00e1rio-geral\u00a0acredita\u00a0que 2021 deve ser um ano de\u00a0\u201ccuras\u201d; Ant\u00f3nio Guterres incentiva combate \u00e0 pandemia e\u00a0\u00e0\u00a0crise clim\u00e1tica;\u00a0pronunciamento em\u00a0v\u00eddeo refor\u00e7a atua\u00e7\u00e3o internacional para acabar com divis\u00f5es e em favor do planeta.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-12-2020-SG-New-Year-Message.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1737362", "source": "UN"}], "2020-12-28": [{"content": "An\u00e1lises\u00a0no Reino Unido e\u00a0na\u00a0\u00c1frica do Sul devem ajudar a decidir novas\u00a0medidas; ag\u00eancia celebra conquista cient\u00edfica incr\u00edvel com \u201cvacina segura e eficaz\u201d;\u00a0OMS\u00a0diz que n\u00e3o descansar\u00e1\u00a0enquanto acesso n\u00e3o chegar a quem precisa em todos os lugares.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-05-2020-WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1737322", "source": "UN"}], "2020-12-27": [{"content": "Pandemias, como a do novo\u00a0coronav\u00edrus, t\u00eam efeitos arrasadores sobre a vida das pessoas, causando caos e destrui\u00e7\u00e3o sobre o desenvolvimento socioecon\u00f4mico de longo prazo; crises de sa\u00fade global amea\u00e7am sistemas de sa\u00fade j\u00e1 sob press\u00e3o e a cadeia mundial de bens e servi\u00e7os; chefe da ONU lembra mais de 1,7 milh\u00e3o de mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-10-2020_WHO_Africa_COVID_19_Rapidtest.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1737182", "source": "UN"}], "2020-12-25": [{"content": "Projeto de nutri\u00e7\u00e3o apoia autoridades na capital angolana em a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e tratamento; indiv\u00edduos e fam\u00edlias afetados pela Covid-19 ser\u00e3o beneficiados pelo programa.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/31-10-2018_Lovua_+Refugees3_Unhcr_Angola.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1737072", "source": "UN"}], "2020-12-24": [{"content": "Ex-apresentadora da ONU News, Leda Letra, relata de Lisboa como os portugueses dever\u00e3o passar Natal e Ano Novo e o in\u00edcio da campanha de vacina\u00e7\u00e3o, em 27 de dezembro, contra a pandemia; Covid-19 j\u00e1 contaminou pelo menos 378 mil portugueses, desde mar\u00e7o, causando mais de 6,2 mil mortes; bares e restaurantes ter\u00e3o de fechar \u00e0s 10h30 da noite no \u00faltimo dia do ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2019-Lisbon-AC1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1737222", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura, Unesco, condenou as 59 mortes de profissionais da imprensa, dois a mais que em 2019; na \u00faltima d\u00e9cada, 888 jornalistas perderam a vida somente pelo trabalho de informar.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/28-09-2020_NICA-846217_GA75_visitors-entrance.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1737092", "source": "UN"}], "2020-12-23": [{"content": "Conselheira especial do secret\u00e1rio-geral da ONU para o continente, Cristina Duarte falou \u00e0 ONU News sobre desafios e oportunidades para o pr\u00f3ximo ano; segundo ela, os africanos t\u00eam a chance de reconstruir melhor ap\u00f3s a pandemia; ex-ministra de Cabo Verde ressaltou ainda a import\u00e2ncia de um grande esfor\u00e7o coletivo para combater fluxos il\u00edcitos em \u00c1frica, que atingem pelo menos US$ bilh\u00f5es. Leia a \u00edntegra da primeira parte da entrevista da subsecret\u00e1ria-geral \u00e0 ONU News.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24_12-2020_Cristina_Duarte_Screenshot.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1737022", "source": "UN"}, {"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia revela que quantidade \u00e9 mais que o dobro da m\u00e9dia de imuniza\u00e7\u00e3o contra outras doen\u00e7as j\u00e1 transportada pela ag\u00eancia todos os meses; ser\u00e3o atendidos 92 pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-06-2020_UNICEF_Vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736952", "source": "UN"}], "2020-12-22": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\u00a0diz que est\u00e1 recebendo\u00a0informa\u00e7\u00e3o de especialistas brit\u00e2nicos\u00a0sobre\u00a0variante \"VUI - 202012/01\" tamb\u00e9m\u00a0notificada por\u00a0Dinamarca,\u00a0Holanda e\u00a0\u00c1frica do Sul; j\u00e1 se sabe que muta\u00e7\u00e3o sul-africana \u00e9 diferente da brit\u00e2nica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-20-Thailand-Bangkok-Airport-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736922", "source": "UN"}], "2020-12-21": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura analisou resposta de governos em v\u00e1rias partes do mundo; ind\u00fastria do cinema deve perder 10 milh\u00f5es de empregos este ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-10-2020-UNESCO-Audrey-Azoulay.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736792", "source": "UN"}, {"content": "Especialistas da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade afirmam que variante B117 do coronav\u00edrus est\u00e1 sendo analisada por cientistas brit\u00e2nicos e agradeceram \u201ccoopera\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia\u201d do pa\u00eds; eles disseram que desdobramento n\u00e3o deve influenciar vacina.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/05/27326/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736762", "source": "UN"}, {"content": "Covid-19 derruba chegadas a n\u00edveis de 1990 com redu\u00e7\u00e3o de 72% nos primeiros 10 meses deste ano; com restri\u00e7\u00f5es de viagens, pouca confian\u00e7a do consumidor e luta global para conter o v\u00edrus, mundo viveu seu pior ano da hist\u00f3ria do setor.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/28-06-19-ghana-airport-runway.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736672", "source": "UN"}], "2020-12-17": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia disse que assist\u00eancia \u00e9 o primeiro em 70 anos de presen\u00e7a no Reino Unido; pelo menos 30 projetos comunit\u00e1rios com at\u00e9 15 mil pessoas ser\u00e3o atendidos at\u00e9 final de abril.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-10-20-IMF-COVID-London-Soho.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736512", "source": "UN"}, {"content": "Programa Mundial de Alimentos, PMA, revela que um trabalhador em Nova Iorque, gasta 0,6% do seu sal\u00e1rio para comprar um prato de comida; no Sud\u00e3o do Sul, o mesmo prato custaria o equivalente a 186% dos rendimentos\u00a0do\u00a0consumidor; Mo\u00e7ambique \u00e9 \u00fanico pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa no estudo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-12-2019_WFP_South-Sudan_hunger-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736492", "source": "UN"}], "2020-12-16": [{"content": "Em comunicado, Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade na Europa recomenda cultos e missas ao ar livre, menos gente nas esta\u00e7\u00f5es de esqui e suspens\u00e3o de mercados de Natal para minimizar risco de novos casos de Covid; ag\u00eancia espera novos casos de Covid-19 na Europa para 2021.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-12-2020_Unsplash_UK_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736402", "source": "UN"}, {"content": "Especialistas da Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a regi\u00e3o diz que performance n\u00e3o ser\u00e1 suficiente para recuperar os n\u00edveis pr\u00e9-Covid-19; contra\u00e7\u00e3o deste ano deve ser de -7,7%.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-05-2020-FAO-Chile-COVID-19-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736422", "source": "UN"}, {"content": "A\u00e7\u00f5es incluem prud\u00eancia em pol\u00edticas econ\u00f4micas e institui\u00e7\u00f5es, solidez no investimento em pessoas e foco na a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica; mundo est\u00e1 na imin\u00eancia de enfrentar baixa da produ\u00e7\u00e3o de US$ 11 trilh\u00f5es em 2021; chefe do FMI pede reestrutura\u00e7\u00e3o imediata em pa\u00edses com d\u00edvida p\u00fablica insustent\u00e1vel.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26_03_2020_IMF_COVID-19_2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736382", "source": "UN"}], "2020-12-15": [{"content": "Esfor\u00e7os de recupera\u00e7\u00e3o alcan\u00e7am mais de 90% das fam\u00edlias de baixa renda no pa\u00eds lus\u00f3fono do sudeste da \u00c1sia; ONU apoia com capacita\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o, novas esta\u00e7\u00f5es de lavagem de m\u00e3os, distribui\u00e7\u00e3o de alimentos e a\u00e7\u00f5es contra viol\u00eancia dom\u00e9stica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/TIMOR.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736192", "source": "UN"}], "2020-12-14": [{"content": "Risco \u00e9 agravado em instala\u00e7\u00f5es sem servi\u00e7os de \u00e1gua e saneamento; relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, e Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, revela que 10% dos pa\u00edses desenvolvidos n\u00e3o t\u00eam saneamento e um ter\u00e7o n\u00e3o trata res\u00edduos de forma segura.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-12-2020-UNICEF-UNI366351-Uganda.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736072", "source": "UN"}, {"content": "Parceria traz a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel da Floresta Amaz\u00f4nica, al\u00e9m da reforma da Previd\u00eancia do estado, um dos mais afetados pela pandemia no Brasil.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-12-2020-Manaus-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1736042", "source": "UN"}, {"content": "Autoridades de sa\u00fade p\u00fablica dizem que o problema n\u00e3o pode ser mais ignorado; dados s\u00e3o de 2019, quando 590 pessoas morreram desta forma e 1112 tentativas de suic\u00eddio foram notificadas, 80% dos casos eram mulheres.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/08/27713/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735912", "source": "UN"}], "2020-12-13": [{"content": "Conselho de Seguran\u00e7a ordenou encerramento da Miss\u00e3o no seguimento de uma avalia\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica em 2018; Novo quadro de coopera\u00e7\u00e3o destaca quatro objetivos estrat\u00e9gicos; t\u00e9cnicos nacionais e funcion\u00e1rios internacionais tra\u00e7am prioridades do PTA 2021 ONU Guin\u00e9-Bissau", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/DSC_1594.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735752", "source": "UN"}], "2020-12-11": [{"content": "Zahira Virani, a nova coordenadora residente das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Angola fala sobre mulheres, recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e combate \u00e0 pandemia - chefe do Sistema ONU no pa\u00eds conversou com a ONU News ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de independ\u00eancia da na\u00e7\u00e3o africana. Assista \u00e0 primeira parte da entrevista gravada no dia 12 de novembro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-11-2020-Zahira-Virani-Angola.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735922", "source": "UN"}, {"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Inf\u00e2ncia, Unicef, alerta que,\u00a0em Portugal,\u00a0dever\u00e1 haver agravamento no n\u00edvel de vida da popula\u00e7\u00e3o infantil; ag\u00eancia pede refor\u00e7o no sistema e mecanismos de prote\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-12-2020_WFP_Palestine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735862", "source": "UN"}], "2020-12-10": [{"content": "Em mensagem sobre o Dia dos Direitos Humanos, a alta comiss\u00e1ria Michelle Bachelet pede trabalho conjunto para o sucesso na recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-Covid-19.\u00a0\nFalando em l\u00edngua portuguesa, a chefe de direitos humanos da ONU real\u00e7a fatores como solidariedade em favor de um mundo mais resiliente, sustent\u00e1vel e justo. Bachelet defende uni\u00e3o em defesa dos princ\u00edpios fundamentais.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-07-20-Bachelet-Human-Rights-Council-44-Session-Philippines.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735732", "source": "UN"}, {"content": "Cardiopatias provocam 16% do total de \u00f3bitos por problemas cr\u00f4nicos; Estimativas Globais de Sa\u00fade dedicar\u00e3o uma parte das pr\u00f3ximas edi\u00e7\u00f5es ao impacto da pandemia na mortalidade e morbidade; sucesso dos esfor\u00e7os para prevenir HIV baixaram n\u00famero de mortes na \u00c1frica.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-08-2020_WHD_Gomez-%28002%29.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735642", "source": "UN"}], "2020-12-09": [{"content": "Dados da Ag\u00eancia para Refugiados, Acnur, mostram que\u00a0pedidos de asilo diminu\u00edram em um ter\u00e7o\u00a0este ano;\u00a0reassentamento de\u00a0refugiados\u00a0caiu pela\u00a0metade;\u00a0alta comiss\u00e1ria da ONU para os Direitos Humanos\u00a0disse que pandemia\u00a0mostrou a fraqueza\u00a0de\u00a0sistemas que n\u00e3o colocam defesa dos direitos humanos\u00a0em foco.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-12-2020-UNHCR-Tigray-Ethiopia-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735542", "source": "UN"}], "2020-12-08": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es de l\u00edngua portuguesa aparecem entre as que t\u00eam mais fumantes no mundo;\u00a0campanha\u00a0quer alcan\u00e7ar 100 milh\u00f5es de pessoas com mais de 100 raz\u00f5es para parar de fumar; tabaco mata 8 milh\u00f5es de\u00a0usu\u00e1rios todos os anos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-2020-Girl-smoking-cigarette.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735402", "source": "UN"}, {"content": "\u00a0Diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, Tedros Ghebreyesus, diz que agentes de sa\u00fade e idosos devem estar na frente da fila; estudos realizados em 60 pa\u00edses indicam que maioria da popula\u00e7\u00e3o mundial est\u00e1 sob risco de contrair o v\u00edrus; soropreval\u00eancia revela dura\u00e7\u00e3o da imunidade de quem for vacinado e de quem contraiu a doen\u00e7a.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735372", "source": "UN"}], "2020-12-07": [{"content": "Unicef diz que escolas n\u00e3o s\u00e3o o motor do cont\u00e1gio com o novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0e por isso pa\u00edses precisam evitar fechamentos; mais 90 milh\u00f5es de alunos n\u00e3o voltaram ao col\u00e9gio mesmo ap\u00f3s\u00a0aus\u00eancia ter sido reduzida\u00a0em 30%, em outubro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-12-2020-UNICEF-UNI365935-Ugyen-Bhutan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735362", "source": "UN"}, {"content": "Diretora da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas,\u00a0cita desigualdades\u00a0no acesso \u00e0 sa\u00fade\u00a0no\u00a0Brasil,\u00a0no\u00a0Equador e\u00a0nos\u00a0Estados Unidos; bra\u00e7o regional da OMS adverte que\u00a0\u201cracismo sist\u00eamico\u201d\u00a0na sa\u00fade pode representar barreiras no atendimento\u00a0e causar desconfian\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/01/23726/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735252", "source": "UN"}], "2020-12-04": [{"content": "Segundo e \u00faltimo dia de sess\u00e3o especial sobre imuniza\u00e7\u00e3o universal contra Covid-19 concentra-se na distribui\u00e7\u00e3o de doses, log\u00edstica e recupera\u00e7\u00e3o da pandemia; dentre pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa que discursaram na abertura est\u00e3o Angola e Brasil; \u00f3rg\u00e3o deve emitir declara\u00e7\u00e3o final.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-Oxford-COVID-vaccine-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1735152", "source": "UN"}], "2020-12-03": [{"content": "Apelo recorde deve\u00a0financiar\u00a0programas\u00a0em 149 pa\u00edses e territ\u00f3rios\u00a0no pr\u00f3ximo ano;\u00a0S\u00edria\u00a0e Venezuela\u00a0seguem entre algumas das\u00a0maiores crises\u00a0humanit\u00e1rias;\u00a0Unicef\u00a0citou\u00a0Mo\u00e7ambique,\u00a0onde\u00a0mais de 425\u00a0mil\u00a0pessoas est\u00e3o deslocadas pela viol\u00eancia em Cabo Delgado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-12-2020-UNICEF-UNI308360-DRC.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1734952", "source": "UN"}, {"content": "N\u00famero de afetados em pa\u00edses\u00a0menos desenvolvidos pode chegar a subir 32 milh\u00f5es em 2020; especialista do Unctad\u00a0explica situa\u00e7\u00e3o em na\u00e7\u00f5es de l\u00edngua portuguesa na \u00c1frica;\u00a0a longo prazo, quantidade de pessoas na pobreza pode ser de 1 bilh\u00e3o em uma d\u00e9cada.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-10-2020_Unsplash_USA_Miami.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1734972", "source": "UN"}, {"content": "Durante dois dias, representantes dos 193 pa\u00edses-membros da organiza\u00e7\u00e3o, setor privado e sociedade civil discutir\u00e3o como a imuniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 distribu\u00edda; OMS diz que doen\u00e7a j\u00e1 matou mais de 1,4 milh\u00e3o de pessoas e contaminou mais de 63,7 milh\u00f5es em 220 pa\u00edses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/28-09-2020_NICA-846579_GA75_PGA-Bozkir-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1734902", "source": "UN"}, {"content": "Em mensagem sobre Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia, chefe da ONU disse que luta por esses direitos aproxima o mundo\u00a0dos princ\u00edpios defendidos na Carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas;\u00a0em todo o mundo, cerca de um bilh\u00e3o de pessoas vive com defici\u00eancia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1734922", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0quer que indiv\u00edduos e organiza\u00e7\u00f5es\u00a0de apoio\u00a0sejam mais ouvidos;\u00a0para\u00a0senadora\u00a0brasileira Mara\u00a0Gabrilli,\u00a0crise de sa\u00fade causada pela pandemia exp\u00f5e ainda\u00a0mais as\u00a0desigualdades e vulnerabilidades.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/03-01-2019-UN-Braille-Display-788560.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1734872", "source": "UN"}], "2020-12-02": [{"content": "Mesmo antes\u00a0da\u00a0pandemia, centenas de milh\u00f5es de\u00a0trabalhadores no mundo recebiam menos que o sal\u00e1rio m\u00ednimo;\u00a0crise pode exercer\u00a0ainda mais\u00a0press\u00e3o\u00a0sobre\u00a0o mercado;\u00a0impacto sobre mulheres tem sido mais grave do que\u00a0em\u00a0homens.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-12-2020-ILO-Dignity-Work-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1734782", "source": "UN"}], "2020-12-01": [{"content": "Novo relat\u00f3rio\u00a0do\u00a0Unicef revela\u00a0que disparidade afeta\u00a0a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o; UIT v\u00ea \u201clacuna particularmente grande\u201d de acesso \u00e0 banda larga m\u00f3vel e uso da rede\u00a0mundial.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/03/26926/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1734672", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News Especial, o respons\u00e1vel program\u00e1tico no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Guin\u00e9-Bissau, David da Silva T\u00e9, explica as consequ\u00eancias que a pandemia teve no pa\u00eds africano; no Dia Mundial de Combate \u00e0 Aids, marcado no 1\u00ba de dezembro, a ONU diz que a data \u00e9 um lembrete da necessidade de manter o foco em uma pandemia global que ainda persiste quase 40 anos ap\u00f3s seu surgimento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/GB+5.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1734622", "source": "UN"}, {"content": "Tema do\u00a0Dia Mundial de Combate \u00e0 Aids\u00a0\u00e9 \u201cSolidariedade global, responsabilidade compartilhada\u201d; secret\u00e1rio-geral disse que\u00a0resposta ao HIV tem muito a ensinar na luta contra o\u00a0Covid-19;\u00a0representante\u00a0da\u00a0Guin\u00e9-Bissau explicou como crise de sa\u00fade afetou resposta contra HIV no pa\u00eds.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-11-2020-UNICEF-UNI394618-HIV_Treatment.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/12/1734592", "source": "UN"}], "2020-11-30": [{"content": "Solidariedade global, responsabilidade compartilhada \u00e9 o tema do Dia Mundial de Luta contra a Sida. A situa\u00e7\u00e3o em Mo\u00e7ambique \u00e9 refletida em artigo de opini\u00e3o assinado pela coordenadora residente das Na\u00e7\u00f5es Unidas no pa\u00eds e pela diretora no pa\u00eds do Programa Conjunto do Combate ao HIV/Sida.*", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-10-2020-WFP-Mozambique.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1734572", "source": "UN"}, {"content": "OMS reporta alta de pacientes e mortes na maioria das outras regi\u00f5es; diretor-geral indica como lidar com celebra\u00e7\u00f5es em tempo de pandemia; ag\u00eancia notificou mais de 62,3 milh\u00f5es de casos at\u00e9 esta segunda-feira em todo o mundo. \u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-04-2020-coronavirus-spain-MSF310469.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1734552", "source": "UN"}, {"content": "\u00a0Acnur\u00a0lan\u00e7a\u00a0estudo revelando\u00a0grave deteriora\u00e7\u00e3o nos esfor\u00e7os internacionais para proteger os mais vulner\u00e1veis \u200b\u200bna\u00a0pandemia; pesquisa\u00a0cita\u00a0aumento das viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos, com tr\u00e1fico e viol\u00eancia de g\u00eanero entre maiores preocupa\u00e7\u00f5es.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-11-2020_UNHCR_Sudan_Ethiopian-refugees-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1734522", "source": "UN"}], "2020-11-27": [{"content": "Em novas diretrizes, Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade incentiva o exerc\u00edcio e atividades f\u00edsicas com criatividade e seguran\u00e7a mesmo durante a pandemia; em comunicado separado, ag\u00eancia pede maior prepara\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses africanos para futura campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/09-04-19-choose-sports-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1734322", "source": "UN"}], "2020-11-25": [{"content": "Limita\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\u00a0entre causas\u00a0que\u00a0ditaram\u00a0queda\u00a0de quase 20%\u00a0desde o in\u00edcio do ano;\u00a0relat\u00f3rio\u00a0cita\u00a0Angola e Timor-Leste\u00a0por\u00a0barreiras\u00a0discriminat\u00f3rias\u00a0em centros hospitalares; Portugal\u00a0e Mo\u00e7ambique\u00a0elogiados\u00a0por medidas sobre servi\u00e7os.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/07/24953/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1734262", "source": "UN"}, {"content": "Quantia ser\u00e1 destinada a\u00a0organiza\u00e7\u00f5es\u00a0femininas de\u00a0preven\u00e7\u00e3o e resposta;\u00a0Acnur\u00a0descreve segunda onda de Covid-19 como\u00a0\u201cmistura letal\u201d\u00a0para\u00a0viol\u00eancia\u00a0dom\u00e9stica;\u00a0Unaids\u00a0fala em\u00a0pandemia negligenciada.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/19-06-2019_UNMISS_eliminating-sexual-violence.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1734132", "source": "UN"}, {"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia\u00a0mostra que, em 2019, quase\u00a0metade das crian\u00e7as\u00a0n\u00e3o\u00a0tiveram acesso a tratamento\u00a0essenciais;\u00a0pandemia\u00a0piorou desigualdades no acesso a servi\u00e7os de HIV/Aids\u00a0para crian\u00e7as, adolescentes e\u00a0mulheres\u00a0gr\u00e1vidas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-11-2020-UNICEF-UNI394618-HIV_Treatment.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1734112", "source": "UN"}], "2020-11-24": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU, vice-secret\u00e1ria-geral\u00a0e\u00a0presidente do Banco Central Europeu\u00a0foram alguns dos participantes;\u00a0mais de 100 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sendo\u00a0lan\u00e7adas\u00a0na pobreza extrema,\u00a0n\u00fameros da fome dobraram\u00a0e interrup\u00e7\u00e3o da escola arrisca criar \u201cgera\u00e7\u00e3o perdida\u201d.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-10-2020_Unsplash_USA_Miami.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1734022", "source": "UN"}], "2020-11-23": [{"content": "Diretor-geral reitera que mundo precisa garantir distribui\u00e7\u00e3o justa de imuniza\u00e7\u00e3o;\u00a0montante\u00a0deve custear aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o em massa de vacinas, testes e tratamentos; representante v\u00ea esperan\u00e7a de fim da pandemia com combina\u00e7\u00e3o de ferramentas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733942", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia descreve opera\u00e7\u00e3o como \u201chist\u00f3rica e gigantesca\u201d;\u00a0imuniza\u00e7\u00e3o em massa\u00a0deve ser\u00a0a maior e\u00a0a\u00a0mais r\u00e1pida j\u00e1 realizada;\u00a0mais de 350 organiza\u00e7\u00f5es de log\u00edstica\u00a0est\u00e3o envolvidas nas discuss\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-11-2020-UNI362467-Supply-Venezuala.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733812", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU realizou estudo sobre o comportamento dos guineenses durante a pandemia e pediu a gr\u00e1vidas que continuem com tratamento pr\u00e9-natal e ignorem rumores sobre o novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_Election.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733392", "source": "UN"}], "2020-11-21": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral falou a jornalistas \u00e0 v\u00e9spera do evento na Ar\u00e1bia Saudita; para ele, \u00e9 hora de \u201csolidariedade e coopera\u00e7\u00e3o\u201d para vencer o coronav\u00edrus; medida deve beneficiar todos os pa\u00edses em desenvolvimento e de renda m\u00e9dia que precisem do apoio para responder \u00e0 Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-11-2020-MG11032_Standard.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733702", "source": "UN"}], "2020-11-20": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0falou a jornalistas sobre participa\u00e7\u00e3o no\u00a0encontro do G-20,\u00a0que come\u00e7a neste s\u00e1bado\u00a0na Ar\u00e1bia Saudita;\u00a0para\u00a0ele,\u00a0imuniza\u00e7\u00e3o\u00a0universal \u00e9 a\u00a0\u00fanica\u00a0maneira\u00a0de\u00a0parar\u00a0o\u00a0coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733652", "source": "UN"}, {"content": "Um de cada nove casos de Covid-19 \u00e9 de crian\u00e7a ou adolescente; dentre consequ\u00eancias da pandemia, ag\u00eancia da ONU alerta que desnutri\u00e7\u00e3o pode levar a 10 mil mortes infantis por m\u00eas at\u00e9 2021.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-08-2020_Unicef_P%C3%B3lio_Angola_Toddler.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733542", "source": "UN"}], "2020-11-19": [{"content": "Confer\u00eancia da ONU sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento\u00a0prev\u00ea\u00a0contra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de\u00a04,3% este ano\u00a0e\u00a0mais 130 milh\u00f5es de pessoas lan\u00e7adas na\u00a0pobreza extrema;\u00a0ag\u00eancia\u00a0afirma\u00a0que\u00a0crise de sa\u00fade \u201c\u00e9\u00a0tamb\u00e9m\u00a0catalisador para mudan\u00e7a necess\u00e1ria.\u201d\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-10-2020_Unsplash_USA_Miami.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733502", "source": "UN"}, {"content": "Neste 19 de novembro, a ONU marca o Dia Mundial do Toalete pedindo mais a\u00e7\u00e3o para combater o que chama de \u201ccrise global\u201d sobre o tema; \u00e1gua e saneamento para todos at\u00e9 2030 \u00e9 o Objetivo de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel 6.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/04/UN021526.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733352", "source": "UN"}], "2020-11-18": [{"content": "Segundo Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, 23 milh\u00f5es de pessoas foram notificadas com o coronav\u00edrus, que matou mais de 680 mil na regi\u00e3o; esperan\u00e7a de uma vacina contra a doen\u00e7a anima vice-diretor da entidade, o brasileiro Jarbas Barbosa.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-09-2020_Oxford_covid-vaccine-06.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733302", "source": "UN"}, {"content": "Representante interino\u00a0da ag\u00eancia\u00a0no pa\u00eds revela\u00a0passos dados\u00a0no grupo de\u00a0parceiros do governo; interven\u00e7\u00e3o conjunta ajudou a\u00a0manter taxa\u00a0de mortalidade devido \u00e0 pandemia em torno de\u00a00,8%;\u00a0ag\u00eancia\u00a0pede que seja\u00a0mantido\u00a0foco nas medidas de\u00a0preven\u00e7\u00e3o.*\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2020_Oxford_covid-vaccine-10.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733282", "source": "UN"}], "2020-11-17": [{"content": "Antes de uma vacina ser disponibilizada para a popula\u00e7\u00e3o, ela deve passar por testes que comprovem sua seguran\u00e7a e efic\u00e1cia; s\u00f3 depois de diversas rodadas de testes e aprova\u00e7\u00f5es \u00e9 que ela pode ser amplamente distribu\u00edda; conhe\u00e7a todo o processo neste v\u00eddeo da campanha Verificado, das Na\u00e7\u00f5es Unidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-11-2020-Pfizer-Vaccine-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733212", "source": "UN"}], "2020-11-16": [{"content": "N\u00famero de casos\u00a0sobe\u00a0rapidamente, particularmente na Europa e Am\u00e9ricas;\u00a0diretor-geral\u00a0da\u00a0ag\u00eancia destacou \u201cnot\u00edcias encorajadoras\u201d\u00a0sobre vacinas\u00a0e disse estar \u201ccautelosamente otimista\u201d sobre disponibilidade nos pr\u00f3ximos meses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-11-2020-Pfizer-Vaccine-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1733042", "source": "UN"}, {"content": "Representantes\u00a0da ONU, institui\u00e7\u00f5es financeiras, Uni\u00e3o Africana,\u00a0Uni\u00e3o Europeia e governos\u00a0participaram em encontro virtual organizado pelo Programa Mundial de Alimentos; ag\u00eancia\u00a0da ONU tem\u00a0d\u00e9ficit de financiamento de\u00a0US$ 5 bilh\u00f5es\u00a0para responder a necessidades crescentes.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-09-2020_WFP_Uganda.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732982", "source": "UN"}], "2020-11-13": [{"content": "De Lisboa,\u00a0Leda Letra,\u00a0ex-apresentadora\u00a0do Destaque\u00a0ONU News,\u00a0relata novas restri\u00e7\u00f5es que passam a valer a partir deste s\u00e1bado em Portugal;\u00a0governo do\u00a0primeiro-ministro\u00a0do pa\u00eds, Ant\u00f3nio Costa,\u00a0anunciou\u00a0toque de recolher obrigat\u00f3rio;\u00a0desde\u00a0mar\u00e7o,\u00a0Portugal j\u00e1 notificou\u00a0198 mil casos\u00a0do novo coronav\u00edrus\u00a0e mais de 3,1 mil\u00a0mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/03/03-01-2018-Leda-Letra.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732832", "source": "UN"}, {"content": "Novo relat\u00f3rio afirma que pandemia levantou quest\u00f5es sobre globaliza\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia na cadeia produtiva\u00a0dos\u00a0pa\u00edses; pesquisa\u00a0prev\u00ea\u00a0retoma do crescimento em 2021;\u00a0preocupa\u00e7\u00f5es ambientais devem continuar sendo prioridade do transporte mar\u00edtimo.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-07-2020_ILO_Container-Ship.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732752", "source": "UN"}], "2020-11-12": [{"content": "Em Dia Mundial da Pneumonia, Unicef\u00a0publicou novos dados sobre a doen\u00e7a; todos os anos,\u00a0mais de 800\u00a0mil\u00a0meninos e meninas menores\u00a0de cinco anos\u00a0morrem\u00a0da\u00a0infec\u00e7\u00e3o;\u00a0n\u00famero\u00a0de\u00a0\u00f3bitos\u00a0supera\u00a0o de\u00a0mal\u00e1ria,\u00a0sarampo e diarreia juntos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-11-2020-WHO-Pneumonia-Day.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732732", "source": "UN"}, {"content": "Chefe das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u00a0enviou mensagem de v\u00eddeo \u00e0\u00a0C\u00fapula sobre Financiamento Comum\u00a0\u00e0s margens\u00a0do\u00a0F\u00f3rum da Paz de Paris;\u00a0ele\u00a0acredita\u00a0que\u00a0resposta aos desafios atuais\u00a0exigir\u00e1\u00a0\u201cmobiliza\u00e7\u00e3o sem precedentes\u201d\u00a0de todos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/1509-2020-Antonio-Guterres-SG.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732682", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativa busca angariar fundos para melhorar acesso\u00a0\u00e0\u00a0\u00e1gua pot\u00e1vel, saneamento e higiene em 30\u00a0col\u00e9gios\u00a0rurais; pelo menos 40% dos\u00a0centros educativos\u00a0timorenses n\u00e3o\u00a0t\u00eam acesso\u00a0\u00e0\u00a0\u00e1gua e sab\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-04-2020-UNICEF-Timor-Leste-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732612", "source": "UN"}], "2020-11-11": [{"content": "Comit\u00ea da ONU publicou documento com\u00a0recomenda\u00e7\u00f5es a governos e companhias do ramo; grupo de especialistas quer sistemas mais amplos de prote\u00e7\u00e3o e ajuda\u00a0a v\u00edtimas potenciais\u00a0que estejam em movimento por conflitos e emerg\u00eancias.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/06/18-06-2018_WHO_gaming_addiction.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732552", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional endossou atualiza\u00e7\u00f5es da For\u00e7a-Tarefa de Recupera\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o, anunciadas neste 9 de novembro; a\u00e7\u00f5es incluem uso de m\u00e1scaras, testes de temperatura, al\u00e9m de medidas de bem-estar e sa\u00fade mental de passageiros e tripula\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/02/21096/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732432", "source": "UN"}], "2020-11-10": [{"content": "Novo relat\u00f3rio da\u00a0Cepal e\u00a0OIT\u00a0destaca consequ\u00eancias no emprego da maior\u00a0contra\u00e7\u00e3o\u00a0econ\u00f4mica\u00a0dos \u00faltimos 100 anos;\u00a0com a taxa\u00a0de crescimento da \u00faltima d\u00e9cada, PIB n\u00e3o\u00a0deve atingir\u00a0os n\u00edveis de 2019 at\u00e9 2025.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-09-2020-Brazil-Informal-Economy.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732452", "source": "UN"}, {"content": "Autoridades\u00a0palestinas\u00a0revelaram que Covid-19 foi\u00a0a\u00a0causa de morte do ex-secret\u00e1rio-geral da Organiza\u00e7\u00e3o para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina;\u00a0Ant\u00f3nio\u00a0Guterres\u00a0ressalta\u00a0momento\u00a0de dar continuidade ao\u00a0trabalho\u00a0iniciado\u00a0pelo\u00a0fim do conflito.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-01-2020-SG-NICA-835100.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732422", "source": "UN"}, {"content": "Novo relat\u00f3rio\u00a0da ONU revela\u00a0que\u00a0Covid-19\u00a0agravou\u00a0situa\u00e7\u00e3o de\u00a0inseguran\u00e7a alimentar e vulnerabilidade\u00a0de\u00a0migrantes\u00a0e deslocados; chefe do\u00a0Programa Mundial de Alimentos\u00a0diz\u00a0que\u00a0impacto socioecon\u00f4mico da\u00a0crise de sa\u00fade\u00a0\u00e9 mais\u00a0arrasador\u00a0do que a pr\u00f3pria doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-11-2020-WFP-WF178578-Nigeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732352", "source": "UN"}], "2020-11-09": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia revela que 137 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes na regi\u00e3o ainda n\u00e3o voltaram \u00e0s aulas; pandemia acentuou diferen\u00e7as entre ricos e pobres; muitas crian\u00e7as sem acesso \u00e0 internet n\u00e3o puderam assistir \u00e0s aulas remotas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-UNESCO-chairs-classroom-college-desks-289740.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732252", "source": "UN"}, {"content": "Instrumento pode ajudar a erradicar pobreza e promover o desenvolvimento econ\u00f3mico do pa\u00eds; coordenador do ONU-Habitat fez a declara\u00e7\u00e3o durante campanha de saneamento b\u00e1sico \u201cCampeonato do Lixo\u201d; oito grupos disputam o pr\u00eamio \u201cBairro mais Limpo de Bissau\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/DSC_1957-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732172", "source": "UN"}, {"content": "Nova pesquisa diz que 27 pa\u00edses da regi\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o financiando adequadamente os cuidados com a sa\u00fade mental; m\u00e9dico brasileiro da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Jarbas Barbosa, diz que dados de seis na\u00e7\u00f5es s\u00e3o preocupantes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-10-2019-WHO-Mental-Health.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1732122", "source": "UN"}], "2020-11-05": [{"content": "Encontro do\u00a0Grupo de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u00a0discutiu resposta \u00e0 pandemia;\u00a0no \u00faltimo trimestre,\u00a0fundos\u00a0apoiaram\u00a0ajuda alimentar para\u00a0quase 5 milh\u00f5es de pessoas\u00a0e\u00a0a continua\u00e7\u00e3o de quase 6 milh\u00f5es de\u00a0imuniza\u00e7\u00e3o para as mais variadas doen\u00e7as.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-08-2020-UNIFIL-Peackeepers.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1731912", "source": "UN"}], "2020-11-04": [{"content": "Alta comiss\u00e1ria para Luta contra Covid-19 na Guin\u00e9-Bissau aponta relev\u00e2ncia na ajuda a jovens e mulheres; estrat\u00e9gia da PBC para o pa\u00eds africano \u00e9 liderada pelo Brasil; investimento em v\u00e1rias iniciativas realizadas no pa\u00eds este ano foi de cerca de US$ 4 milh\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/DSC_1774-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1731762", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativa Energia do Bem quer\u00a0levar\u00a0ajuda humanit\u00e1ria\u00a0a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fragilidade em tempos\u00a0de\u00a0pandemia;\u00a0fatores como seguran\u00e7a alimentar e nutricional\u00a0ser\u00e3o avaliadas pelo\u00a0projeto\u00a0que\u00a0j\u00e1 atua em 13\u00a0estados.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2020-Brazil-Young.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1731692", "source": "UN"}], "2020-11-02": [{"content": "Equipamentos foram entregues \u00e0 duas escolas na Regi\u00e3o de Cacheu onde decorre campanha de sensibiliza\u00e7\u00e3o sobre a pandemia; Ag\u00eancia da ONU qualifica o pa\u00eds de exemplo positivo na integra\u00e7\u00e3o dos refugiados; processo de naturaliza\u00e7\u00e3o de 8 mil refugiados ser\u00e1 conclu\u00eddo no in\u00edcio de 2021.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/24-01-19_UNICEF-UN0275001_education.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/11/1731362", "source": "UN"}], "2020-10-31": [{"content": "O Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, compilou respostas \u00e0s perguntas mais comuns sobre o desenvolvimento da imuniza\u00e7\u00e3o contra o novo coronav\u00edrus; ag\u00eancia apoiado a\u00e7\u00e3o global em favor da prote\u00e7\u00e3o e aux\u00edlio de crian\u00e7as afetadas pela pandemia e suas fam\u00edlias em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-09-2020_Oxford_covid-vaccine-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1731392", "source": "UN"}, {"content": "Em v\u00eddeo, secret\u00e1rio-geral da ONU\u00a0ressalta impacto da pandemia sobre os centros urbanos;\u00a0Ant\u00f3nio Guterres diz que\u00a0mundo\u00a0em r\u00e1pida urbaniza\u00e7\u00e3o deve responder com efic\u00e1cia\u00a0\u00e0\u00a0pandemia e preparar-se para futuros surtos; cidades dever\u00e3o abrigar 68% da popula\u00e7\u00e3o mundial at\u00e9 2050.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-10-2020_CFF_Bicyclists.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1731252", "source": "UN"}], "2020-10-30": [{"content": "Novo projeto tem o objetivo de proteger renda e capital humano das fam\u00edlias pobres durante e ap\u00f3s a pandemia; expans\u00e3o no valor de US$ 1 bilh\u00e3o tamb\u00e9m inclui apoio a grupos ind\u00edgenas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2020-brazil-covid-aid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1731312", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativas dos estados do Par\u00e1 e do Amazonas foram as escolhidas ao lado de projetos de Honduras, Col\u00f4mbia e Haiti; distin\u00e7\u00e3o \u201cCampe\u00f5es contra a Mal\u00e1ria nas Am\u00e9ricas\u201d contou com v\u00eddeos selecionados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, e pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/11/Malaria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1731262", "source": "UN"}], "2020-10-29": [{"content": "Novo relat\u00f3rio sobre biodiversidade e pandemias \u00e9 assinado por 22 especialistas de todo o mundo; ag\u00eancia calcula riscos de infec\u00e7\u00e3o por at\u00e9 850 mil v\u00edrus desconhecidos na natureza e pede a\u00e7\u00f5es de governos; documento relaciona atividades humanas \u00e0s pandemias.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020-IAEA-Ebola-COVID-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1731122", "source": "UN"}, {"content": "Levantamento feito por Banco Mundial, Unicef e Unesco revelou que crian\u00e7as de na\u00e7\u00f5es de baixa e m\u00e9dia rendas ficaram 16 semanas sem aulas, 10 a mais que estudantes de pa\u00edses ricos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-UNESCO-chairs-classroom-college-desks-289740.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1731072", "source": "UN"}, {"content": "Redu\u00e7\u00e3o ocorreu em oito meses; dados da OMT apontam 81% em julho e 79% em agosto; visitas diminu\u00edram 700 milh\u00f5es quando comparadas ao mesmo per\u00edodo do passado; situa\u00e7\u00e3o provocou perdas de receita na ordem de US$ 730 bilh\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020_UNDP_Tuvalu.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1731102", "source": "UN"}], "2020-10-28": [{"content": "Novo relat\u00f3rio da\u00a0Cepal, a\u00a0Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a regi\u00e3o, pede a\u00e7\u00e3o urgente\u00a0para\u00a0responder\u00a0a\u00a0crise causada pela Covid-19 e\u00a0resolver\u00a0problemas estruturais;\u00a038\u00ba encontro anual da Comiss\u00e3o termina esta quarta-feira.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-05-2020-FAO-Chile-COVID-19-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1731002", "source": "UN"}, {"content": "Em nota, Assembleia Geral confirmou suspens\u00e3o com base em recomenda\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os m\u00e9dicos ap\u00f3s cinco diplomatas serem diagnosticados com a doen\u00e7a; antes do alerta, Conselho de Seguran\u00e7a e a Assembleia Geral haviam retomado alguns encontros na sede.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-11-2019_UNHQ_Building.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730952", "source": "UN"}, {"content": "Em evento, chefes de tr\u00eas ag\u00eancias das Na\u00e7\u00f5es Unidas ressaltaram \u201cperigos\u201d associados a segredos e nega\u00e7\u00f5es; para eles, a coopera\u00e7\u00e3o na resposta ao Covid-19 \u00e9 vital para vencer a doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-09-2020_WHO_Thailand-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730922", "source": "UN"}], "2020-10-27": [{"content": "Novo relat\u00f3rio da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento, Unctad, incida maiores perdas em pa\u00edses desenvolvidos; tend\u00eancia de queda permanece at\u00e9 fim deste ano; maiores perdas ocorreram na It\u00e1lia, nos Estados Unidos e no Brasil, o \u00fanico pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa no relat\u00f3rio.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-10-2020-UNCTAD-report.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730842", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica que tem \u00e1rea dedicada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e\u00a0tratamento revela que\u00a0diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer ca\u00edram em mais da metade em\u00a072 pa\u00edses; redu\u00e7\u00e3o de profissionais\u00a0e medo de cont\u00e1gio com Covid-19\u00a0est\u00e3o entre\u00a0principais\u00a0motivos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/02/2019-02-01-PAHO-cancer-treatment2017.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730822", "source": "UN"}, {"content": "Milhares de meninas e mulheres receber\u00e3o ajuda em \u00e1reas como sa\u00fade, direitos sexuais e reprodutivos; benef\u00edci\u00e1rias vivem em 20 distritos das prov\u00edncias de Nampula \u00a0e Zamb\u00e9zia; interven\u00e7\u00e3o ajudar\u00e1 a combater viol\u00eancia de g\u00eanero.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-12-2019-Malaria-UNICEF-UN0320797.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730772", "source": "UN"}], "2020-10-26": [{"content": "Chefe da OMS destacou agravar da situa\u00e7\u00e3o no\u00a0Hemisf\u00e9rio\u00a0Norte,\u00a0novas medidas contra propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus foram tomadas no fim de semana;\u00a0Tedros\u00a0Ghebreyesus\u00a0pediu\u00a0que o mundo \u201cpare com a politiza\u00e7\u00e3o da Covid-19\u201d,\u00a0dizendo que\u00a0\u201cuma pandemia n\u00e3o \u00e9 um futebol pol\u00edtico.\u201d\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-10-20-IMF-COVID-London-Soho.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730762", "source": "UN"}, {"content": "A cabo-verdiana Cristina Duarte \u00e9 a nova conselheira especial para \u00c1frica do secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Na organiza\u00e7\u00e3o, a economista teve passagem pelo Comit\u00ea de Peritos em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e pelo Conselho Consultivo de Alto N\u00edvel em Assuntos Econ\u00f4micos e Sociais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/19-03-19-Cristina-Duarte-Cape-Verde.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/interview/2020/10/1730702", "source": "UN"}], "2020-10-25": [{"content": "Iniciativa\u00a0Equipe\u00a0Halo\u00a0mostra pesquisadores de todo o mundo\u00a0envolvidos no combate \u00e0\u00a0pandemia;\u00a0v\u00eddeos\u00a0publicados\u00a0em\u00a0rede social\u00a0desencorajam\u00a0desinforma\u00e7\u00e3o;\u00a0brasileiros fazem parte do grupo inicial de participantes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2020_Oxford_covid-vaccine-09.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730482", "source": "UN"}], "2020-10-23": [{"content": "Estudo da\u00a0Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho\u00a0analisa\u00a0efeitos da pandemia em 10\u00a0pa\u00edses\u00a0com\u00a075%\u00a0dos\u00a0oper\u00e1rios\u00a0t\u00eaxteis\u00a0do mundo; regi\u00e3o produz\u00a0roupas de marca internacionais\u00a0desenhadas na\u00a0Europa, no Jap\u00e3o\u00a0ou\u00a0na Am\u00e9rica do Norte.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-10-2020_ILO_Vietnam.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730352", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral sublinha\u00a0import\u00e2ncia do apelo para\u00a0cessar-fogo global;\u00a0mensagem enumera desafios como\u00a0produ\u00e7\u00e3o de vacina\u00a0para Covid-19, crise clim\u00e1tica e ajuda\u00a0aos pa\u00edses para cumprir metas da Agenda 2030 de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2019_NICA-821760_GA74_UNHQ-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730402", "source": "UN"}], "2020-10-21": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas lan\u00e7am nova campanha pedindo que cidad\u00e3os de todo o mundo fa\u00e7am uma pausa antes de compartilhar informa\u00e7\u00e3o online; interessados em participar devem usar as hashtags #PrometoPausar e #penseantesdecompartilhar.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020-OCHA-Venezuela-COVID-19-23.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730222", "source": "UN"}], "2020-10-20": [{"content": "Estudo realizado antes da pandemia de\u00a0Covid-19\u00a0mostra que\u00a0356 milh\u00f5es de crian\u00e7as\u00a0tentam\u00a0sobreviver com menos de US$ 1,90 por dia;\u00a0dois ter\u00e7os delas\u00a0vivem\u00a0na \u00c1frica Subsaariana;\u00a0n\u00famero\u00a0deve\u00a0subir\u00a0de forma\u00a0significativa\u00a0devido \u00e0 crise de sa\u00fade.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-2020_UNICEF-112437_India-slum.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730152", "source": "UN"}], "2020-10-19": [{"content": "Chefe da ag\u00eancia diz que vacinar o\u00a0mundo contra\u00a0o novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0ser\u00e1 um dos maiores empreendimentos da hist\u00f3ria da humanidade; v\u00e1rios parceiros trabalham para garantir seguran\u00e7a, rapidez e\u00a0efic\u00e1cia da cadeia de distribui\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-2020_UNICEF-149108_Bangladesh_syringe.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1730012", "source": "UN"}], "2020-10-17": [{"content": "Lema deste ano \u00e9\u00a0\u201cAgindo juntos para alcan\u00e7ar justi\u00e7a social e ambiental\u00a0para todos\u201d;\u00a0Covid-19 pode deixar\u00a0115 milh\u00f5es de pessoas\u00a0no\u00a0n\u00edvel\u00a0dos\u00a0mais pobres em 2020;\u00a0736 milh\u00f5es de pessoas\u00a0j\u00e1 viviam\u00a0abaixo da linha de pobreza de US$ 1,90 por dia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-07-2020_PAHO_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1729952", "source": "UN"}], "2020-10-16": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade\u00a0ir\u00e1 distribuir milh\u00f5es de testes nas pr\u00f3ximas semanas, permitindo diagn\u00f3sticos urgentes, precisos e em lugares remotos; regi\u00e3o\u00a0j\u00e1 teve\u00a0mais de 18 milh\u00f5es de casos\u00a0do novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0e quase 600 mil mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-06-2020-UNICEF-Nepal-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1729802", "source": "UN"}], "2020-10-15": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral faz alerta em Declara\u00e7\u00e3o sobre Corrup\u00e7\u00e3o no Contexto da Covid-19; apelo real\u00e7a potenciais\u00a0preju\u00edzos na resposta e sugere a\u00e7\u00e3o conjunta contra fluxos financeiros il\u00edcitos e para\u00edsos fiscais; entre as propostas est\u00e3o refor\u00e7o de sistemas de vigil\u00e2ncia, responsabiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de denunciantes de\u00a0crimes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/12/07-12-2018-Ukraine-corruption-UNDP-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1729662", "source": "UN"}], "2020-10-14": [{"content": "Relat\u00f3rio\u00a0do Pnuma\u00a0apela aos\u00a0governos\u00a0que\u00a0se comprometam com\u00a0estrat\u00e9gia de investimento p\u00fablico e reformas legislativas de cinco a\u00a010\u00a0anos;\u00a0crise\u00a0de sa\u00fade\u00a0desencadeou uma resposta pol\u00edtica sem precedentes, com uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica das taxas de juros e centenas de bilh\u00f5es de d\u00f3lares\u00a0investidos\u00a0em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-09-2020_Unsplash_Greenland.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1729512", "source": "UN"}], "2020-10-13": [{"content": "FAO, OIT, Fida e OMS emitem declara\u00e7\u00e3o conjunta alertando sobre 3,3 bilh\u00f5es de pessoas em risco de perder meios de subsist\u00eancia; situa\u00e7\u00e3o deve ser reflexo de impactos da Covid-19 em \u00e1reas como sa\u00fade p\u00fablica, sistemas alimentares e mundo laboral.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-05-2020_UNICEF-0141603_Ethiopia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1729442", "source": "UN"}], "2020-10-12": [{"content": "Ag\u00eancia\u00a0elogiou\u00a0o Brasil pela queda de novos casos da Covid-19, mas pede vigil\u00e2ncia; mundo teve 307.403 novas notifica\u00e7\u00f5es em 24 horas; na segunda-feira, OMS somou 37.423.660 casos e\u00a0mais de\u00a01.074.817 mortes devido \u00e0 doen\u00e7a.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1729382", "source": "UN"}], "2020-10-08": [{"content": "Plantas medicinais ser\u00e3o alvos da\u00a0pesquisa de Raquel\u00a0Matavele\u00a0Chissumba\u00a0para poss\u00edvel tratamento da doen\u00e7a; cientista destaca potencial para controlar resposta inflamat\u00f3ria violenta que acontece em casos graves da infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus. *", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-10-2020_Raquel_Chissumba.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1729092", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade alerta sobre perigo de novos surtos de sarampo, catapora, rub\u00e9ola, difteria e outras doen\u00e7as por falta da vacina; m\u00e9dico brasileiro e vice-diretor-geral da Opas afirma que crian\u00e7as est\u00e3o sob risco.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-05-2020_Unsplash_vial.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728332", "source": "UN"}, {"content": "Novas estimativas\u00a0revelam\u00a0que mais de 40% dos casos ocorrem\u00a0no trabalho de parto;\u00a0situa\u00e7\u00e3o pode ser evitada com profissionais de sa\u00fade treinados; interrup\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os de sa\u00fade\u00a0devido \u00e0 Covid-19 podem piorar situa\u00e7\u00e3o, acrescentando quase 200\u00a0mil\u00a0natimortos\u00a0num ano.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-10-2020-UNICEF-UNI166910-Palestine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728982", "source": "UN"}], "2020-10-07": [{"content": "At\u00e9 2021, 150 milh\u00f5es de pessoas devem cair na extrema pobreza devido\u00a0\u00e0\u00a0Covid-19,\u00a0recess\u00e3o,\u00a0conflitos\u00a0e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, segundo novo estudo; economias de m\u00e9dio rendimento ter\u00e3o 82% dos\u00a0novos pobres do\u00a0mundo.*\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/11-Jul-2019_WorldBank_EcuadorChildren.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728962", "source": "UN"}, {"content": "ONU publica\u00a0Documento Pol\u00edtico Covid-19 e Cobertura Universal de Sa\u00fade incentivando\u00a0aumento de investimentos em bens comuns para enfrentar futuras crises\u00a0globais; subida\u00a0de casos e\u00a0sinais de novas vagas de\u00a0infec\u00e7\u00f5es\u00a0preocupam\u00a0o\u00a0secret\u00e1rio-geral da organiza\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020_UNICEF-I316642_South-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728852", "source": "UN"}], "2020-10-06": [{"content": "Entidades da organiza\u00e7\u00e3o\u00a0querem\u00a0avalia\u00e7\u00e3o dos\u00a0efeitos\u00a0da pandemia sobre\u00a0direitos de\u00a0passageiros, tripulantes e trabalhadores mar\u00edtimos; grupo menciona partilha de responsabilidades\u00a0entre setor mar\u00edtimo e\u00a0empresas\u00a0que usam\u00a0esses servi\u00e7os.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-06-2020-IMO-Day-of-Seafarer-2020-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728812", "source": "UN"}, {"content": "De acordo com\u00a0novo\u00a0relat\u00f3rio,\u00a0regi\u00e3o\u00a0vive sua pior crise econ\u00f4mica em um s\u00e9culo;\u00a0n\u00edvel de PIB per capita\u00a0deve recuar\u00a010 anos, com um aumento acentuado da desigualdade e da pobreza.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-10-Exportation-Latin-America-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728792", "source": "UN"}], "2020-10-05": [{"content": "Nova\u00a0pesquisa da OMS destaca a necessidade urgente de aumentar investimento\u00a0em\u00a0setor subfinanciado;\u00a0mais de 60%\u00a0dos Estados-membros\u00a0relataram interrup\u00e7\u00f5es nos servi\u00e7os para pessoas vulner\u00e1veis;\u00a0estudo\u00a0foi\u00a0publicado\u00a0antes de\u00a010 de outubro, o\u00a0Dia Mundial da Sa\u00fade Mental.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-08-2020_UNICEF_Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728672", "source": "UN"}], "2020-10-03": [{"content": "OIT revela grande impacto em\u00a0trabalhadores de economias\u00a0emergentes e em desenvolvimento;\u00a0perda de postos laborais\u00a0prejudicou mais\u00a0mulheres\u00a0que homens.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-2020-UNHABITAT-Kenya-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728422", "source": "UN"}], "2020-10-02": [{"content": "Tamb\u00e9m foi garantido\u00a0o fornecimento de 120 milh\u00f5es de testes para uso em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia rendas;\u00a0diretor-geral da\u00a0ag\u00eancia\u00a0desejou\u00a0\u201crecupera\u00e7\u00e3o completa e r\u00e1pida\"\u00a0ao\u00a0presidente\u00a0e\u00a0primeira-dama\u00a0dos Estados Unidos\u00a0ap\u00f3s ambos contra\u00edrem o\u00a0coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-06-2020-UNICEF-Nepal-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728532", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU divulgou em tu\u00edte votos desejando pronta recupera\u00e7\u00e3o ao presidente e \u00e0 primeira-dama dos Estados Unidos ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o de que l\u00edder dos Estados Unidos contraiu o novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-09-2019_NICA-823115_USA-Trump-UNGA-74.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728472", "source": "UN"}, {"content": "Reitor\u00a0Lu\u00eds Ferreira,\u00a0do Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas da Universidade de S\u00e3o Paulo, USP,\u00a0ressalta urg\u00eancia de\u00a0financiamento; j\u00e1\u00a0m\u00e9dica Maria Let\u00edcia Santos Cruz\u00a0pede\u00a0mais esfor\u00e7os\u00a0em n\u00edveis cient\u00edfico, nacional, institucional e\u00a0individual.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/09-07-19-nubela-measles-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728362", "source": "UN"}], "2020-10-01": [{"content": "Relat\u00f3rio anual\u00a0da organiza\u00e7\u00e3o\u00a0real\u00e7a mecanismos de solidariedade para\u00a0recupera\u00e7\u00e3o de\u00a0economias em desenvolvimento, destaca fundo de 10% do PIB global para recupera\u00e7\u00e3o da Covid-19 e diz que Objetivos de\u00a0Desenvolvimento\u00a0Sustent\u00e1vel s\u00e3o mais relevantes que nunca.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/09/26-09-2018-NICA-776915-SDG-preparation.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/10/1728232", "source": "UN"}], "2020-09-30": [{"content": "Evento de alto n\u00edvel reuniu l\u00edderes mundiais, secret\u00e1rio-geral, chefe da OMS e representantes da sociedade civil incluindo Bill Gates; OMS diz que mundo precisar\u00e1 de US$ 35 bilh\u00f5es para levar imuniza\u00e7\u00e3o a todos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2020_Oxford_covid-vaccine-10.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1728182", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU acompanha mais de 150 projetos de imuniza\u00e7\u00e3o contra a pandemia; na ter\u00e7a-feira, Alian\u00e7a Global de Vacinas, Gavi, uma das parceiras da iniciativa, nomeou o ex-primeiro-ministro de Portugal, Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso, para presidente da entidade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2020_Oxford_covid-vaccine-09.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1728032", "source": "UN"}], "2020-09-29": [{"content": "Decis\u00f5es angolanas\u00a0consideram\u00a0combate \u00e0 viol\u00eancia a mulheres e meninas, apoio a cuidados n\u00e3o remunerados e refor\u00e7o da seguran\u00e7a econ\u00f4mica; Brasil\u00a0teve maior n\u00famero de medidas\u00a0entre\u00a0o grupo de na\u00e7\u00f5es; an\u00e1lise\u00a0da ONU\u00a0cita Cabo Verde, Mo\u00e7ambique e S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020_Refugees_Rio_Masks_03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1728002", "source": "UN"}, {"content": "Encontro foi convocado pelo secret\u00e1rio-geral\u00a0e\u00a0primeiros-ministros\u00a0do Canad\u00e1\u00a0e\u00a0da Jamaica; grupos de trabalho\u00a0fizeram\u00a0s\u00e9rie de sugest\u00f5es\u00a0para pa\u00edses de baixa-renda, como alargamento dos prazos para pagamento de d\u00edvidas e redu\u00e7\u00e3o dos custos de remessas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-09-2020_UNICEF-I355849_India_covid-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727932", "source": "UN"}, {"content": "Segundo novo estudo, com foco na Am\u00e9rica Latina e no Caribe, a pandemia acelerou processo de digitaliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 em curso, impactando principalmente os trabalhadores informais e com baixos sal\u00e1rios.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-09-2020-Brazil-Informal-Work.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727902", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0divulga mensagem de v\u00eddeo, nesta ter\u00e7a-feira, quando OMS informou que\u00a0mais\u00a01 milh\u00e3o de pessoas perderam a vida para a doen\u00e7a;\u00a0ele\u00a0chama\u00a0a\u00a0aten\u00e7\u00e3o para\u00a0propaga\u00e7\u00e3o\u00a0atual\u00a0do v\u00edrus\u00a0e efeitos\u00a0sobre\u00a0emprego e\u00a0educa\u00e7\u00e3o;\u00a0Am\u00e9ricas\u00a0lideram em\u00a0casos seguidas pelo\u00a0Sudeste Asi\u00e1tico\u00a0e\u00a0pela\u00a0Europa.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-06-2020-UNICEF-Nepal-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727862", "source": "UN"}], "2020-09-28": [{"content": "O valor\u00a0equivale a\u00a03,7% do\u00a0Produto Interno Bruto,\u00a0PIB, do\u00a0continente, segundo\u00a0Relat\u00f3rio 2020 sobre Desenvolvimento Econ\u00f4mico em \u00c1frica;\u00a0documento\u00a0revela\u00a0que conter\u00a0a fuga de capitais e dos fluxos financeiros il\u00edcitos no continente\u00a0poderia gerar novos fundos para responder \u00e0 crise da Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/23-04-2019_WB-Solar-Panel1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727792", "source": "UN"}], "2020-09-27": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral diz que muitos milh\u00f5es de pessoas dependem do\u00a0setor\u00a0para obter renda, especialmente mulheres e jovens;\u00a0turismo\u00a0foi\u00a0um\u00a0das\u00a0\u00e1reas\u00a0mais\u00a0afetadas\u00a0pela\u00a0pandemia;\u00a0cerca de 120 milh\u00f5es de empregos est\u00e3o em risco\u00a0e os impactos podem levar \u00e0 perda de 1,5 a 2,8%\u00a0do PIB global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-08-2020_TTB_Balloon_Tanzania.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727632", "source": "UN"}], "2020-09-24": [{"content": "Em primeiro discurso na Assembleia Geral desde que assumiu o poder, Umaro Sissoco Embal\u00f3 contou que tamb\u00e9m atuar\u00e1 com as di\u00e1sporas para \u201cconstruir um futuro melhor\u201d para todos; chefe de Estado falou em franc\u00eas aos l\u00edderes internacionais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_National_Assembly.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727482", "source": "UN"}, {"content": "Presidente\u00a0Francisco Guterres\u00a0L\u00fa-Olo\u00a0foi o\u00a0primeiro\u00a0l\u00edder de l\u00edngua portuguesa a discursar nesta quinta-feira na Assembleia Geral; ele\u00a0lembrou papel da ONU na independ\u00eancia do pa\u00eds,\u00a0em 2002,\u00a0dizendo que rela\u00e7\u00e3o com Indon\u00e9sia \u00e9 hoje exemplo de boa vizinhan\u00e7a e coopera\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-09-2020-NICA-846599-Timor-Leste-UNGA75.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727502", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0falou\u00a0ao\u00a0Conselho de Seguran\u00e7a\u00a0em reuni\u00e3o sobre\u00a0governan\u00e7a global ap\u00f3s crise;\u00a0chefe da ONU afirmou que escala da Covid-19\u00a0\u201cfoi resultado de uma falta de prepara\u00e7\u00e3o global, coopera\u00e7\u00e3o, unidade e solidariedade.\u201d\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/22-09-2020-GAGD-NICA-846091.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727402", "source": "UN"}], "2020-09-23": [{"content": "Novos dados mostram perda de US$ 3,5 trilh\u00f5es nos primeiros tr\u00eas trimestres do ano;\u00a0previs\u00f5es at\u00e9 final do ano pioraram; medidas de est\u00edmulo or\u00e7amental tiveram resultados, mas foram concentradas em pa\u00edses de alta renda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-08-202_IOM_Thailand.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727342", "source": "UN"}, {"content": "Evento \u00e0 margem da Assembleia Geral debateu\u00a0perigos de \u2018infodemia\u2019 e como combater problema; secret\u00e1rio-geral destacou import\u00e2ncia de comunica\u00e7\u00e3o para construir confian\u00e7a sobre vacinas;\u00a0declara\u00e7\u00e3o conjunta de seis ag\u00eancias da ONU e parceiros\u00a0afirma que\u00a0as chamadas \u201cfake\u00a0news\u201d\u00a0amea\u00e7am resposta global.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-09-2020_UNICEF-UNI319154_COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727222", "source": "UN"}, {"content": "Hipertens\u00e3o e\u00a0complica\u00e7\u00f5es\u00a0card\u00edacas aumentam risco\u00a0do\u00a0paciente desenvolver\u00a0forma grave de Covid-19;\u00a0OMS participar\u00e1 de comemora\u00e7\u00f5es para o\u00a0Dia Mundial do Cora\u00e7\u00e3o\u00a0neste 29 de setembro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-2020-Girl-smoking-cigarette.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727112", "source": "UN"}], "2020-09-22": [{"content": "L\u00edder dos Estados Unidos\u00a0foi o segundo a discursar no debate geral da\u00a075\u00aa sess\u00e3o da Assembleia Geral\u00a0ap\u00f3s o l\u00edder do Brasil; ele destacou combate\u00a0\u00e0\u00a0pandemia de Covid-19 e acordos entre Israel, Bahrein e Emirados \u00c1rabes Unidos\u00a0dizendo que s\u00e3o \u201cmarco hist\u00f3rico\u201d\u00a0ap\u00f3s\u00a0\u201cd\u00e9cadas\u00a0sem\u00a0progresso.\u201d", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-09-2020-NICA-846060-Trump-UNGA75.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727062", "source": "UN"}, {"content": "Presidente do Brasil foi o primeiro a discursar no debate geral da Assembleia Geral de l\u00edderes internacionais em Nova Iorque; ele defendeu liberdade religiosa para todos, disse que o Brasil est\u00e1 pronto para investimentos e afirmou que seu governo combateu a Covid-19 e o desemprego; Bolsonaro diz que pa\u00eds \u00e9 alvo de uma \u201ccampanha brutal\u201d contra sua pol\u00edtica ambiental e de prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-09-2020-NICA-846057-Brazil-UNGA75.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1727002", "source": "UN"}, {"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Jarbas Barbosa, citou exemplo de cidades que controlaram a transmiss\u00e3o antes de reenviar os alunos ao col\u00e9gio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-09-2020_UNICEF_Cambodia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726942", "source": "UN"}], "2020-09-21": [{"content": "Pelo menos 64 economias mais desenvolvidas aderiram \u00e0 alian\u00e7a\u00a0Covax; meta \u00e9 entregar 2 bilh\u00f5es de doses em todo o mundo at\u00e9 2021; expetativa \u00e9 que mais 38 pa\u00edses de alta renda se juntem \u00e0\u00a0rede\u00a0nos pr\u00f3ximos dias.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-09-2020_Oxford_covid-vaccine-06.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726932", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia preparou v\u00eddeos para crian\u00e7as e jovens com recomenda\u00e7\u00f5es aos pais, fam\u00edlias e respons\u00e1veis pelos alunos; \u00a0guia com contribui\u00e7\u00e3o de especialistas promove sa\u00fade psicol\u00f3gica e bem-estar dos que regressam ao col\u00e9gio ap\u00f3s uma longa quarentena.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-UNESCO-chairs-classroom-college-desks-289740.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726862", "source": "UN"}], "2020-09-20": [{"content": "Vice-diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, o m\u00e9dico brasileiro Jarbas Barbosa, afirma que sem vacina, popula\u00e7\u00e3o precisa manter medidas de enfrentamento como m\u00e1scaras, distanciamento social e evitar multid\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-07-2020_WHO_PAHO.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726632", "source": "UN"}], "2020-09-19": [{"content": "Relat\u00f3rio inclui dados de 12 estados, e avalia riscos de viol\u00eancia sofridos pelas profissionais de sa\u00fade; casos de feminic\u00eddio subiram 22% em compara\u00e7\u00e3o com mesmo per\u00edodo do ano passado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-09-2020-gender-based-violence.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726642", "source": "UN"}], "2020-09-18": [{"content": "Evento \u201cMomento\u00a0ODSs\u201d, o primeiro na sede da ONU, contou com a participa\u00e7\u00e3o da Pr\u00eamio Nobel da Paz,\u00a0Malala Yousafzai, que\u00a0disse que pandemia \u00e9 um rev\u00e9s, mas n\u00e3o pode ser desculpa para\u00a0atrasar a\u00a0educa\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-09-2020_NICA-845511_SDG-Moment_Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726702", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o lembra que mulheres ganham menos de 80 centavos para cada d\u00f3lar recebido por homens; estimativas do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial revelam que somente em 257 anos ser\u00e1 superada essa disparidade salarial entre g\u00eaneros. \u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2013/09/17484/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726592", "source": "UN"}], "2020-09-17": [{"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas\u00a0realizam\u00a0tradicional cerim\u00f4nia\u00a0anual com o\u00a0Sino\u00a0da\u00a0Paz; Ant\u00f3nio Guterres repetiu apelo de cessar-fogo global\u00a0e pediu compromisso renovado com a paz nos 75 anos da organiza\u00e7\u00e3o;\u00a0evento antecipa comemora\u00e7\u00f5es do Dia Internacional da Paz, marcado em\u00a021 de setembro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-09-2020-PeacebellCeremony-NICA-45404.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726542", "source": "UN"}, {"content": "Pa\u00eds pode ter mais de 1 milh\u00e3o de afetados pela pandemia; confrontos no terreno aumentam e a\u00e7\u00e3o de drones persiste na Ar\u00e1bia Saudita; secret\u00e1rio-geral alerta para iminente \u201cfome arrasadora\u201d se n\u00e3o forem liberados fundo para o aux\u00edlio.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-09-2020_OCHA_Yemen.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726562", "source": "UN"}, {"content": "Dia Mundial da Seguran\u00e7a do Paciente\u00a0real\u00e7a perigos enfrentados por\u00a0pacientes e funcion\u00e1rios\u00a0em hospitais\u00a0durante pandemia de Covid-19;\u00a0para marcar a data, OMS publicou a\u00a0Carta de Seguran\u00e7a do Trabalhador.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-08-2020_WHD_Gomez-%28002%29.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726512", "source": "UN"}, {"content": "Estudo em parceria com organiza\u00e7\u00e3o Save the Children foi divulgado nesta quinta-feira; n\u00famero de menores sem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, nutri\u00e7\u00e3o, \u00e1gua e saneamento subiu 15% desde o in\u00edcio da crise global e pode comprometer futuro dos pa\u00edses em futuras crises.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-08-2020_UNICEF_Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726472", "source": "UN"}], "2020-09-16": [{"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, Guterres diz que pa\u00edses lus\u00f3fonos t\u00eam \u201cpapel muito importante\u201d no combate \u00e0 Covid-19. Miss\u00e3o sobre Venezuela apura crimes contra humanidade e pede puni\u00e7\u00e3o. No final, historiadora da Unesco fala sobre heran\u00e7a da escravid\u00e3o nos dias de hoje.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726492", "source": "UN"}, {"content": "Em relat\u00f3rio, especialista da ONU apela a defesa de direitos laborais e prote\u00e7\u00e3o social nos setores econ\u00f4micos; documento exigindo responsabiliza\u00e7\u00e3o de Estados e empresas foi apresentado na 45\u00aa sess\u00e3o do Conselho de Direitos Humanos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/11/06-11-2018-HRC_15359725155.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726412", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio sobre rela\u00e7\u00e3o da pandemia com inseguran\u00e7a alimentar \u00e9 publicado \u00e0s v\u00e9speras dos debates da Assembleia Geral; parceiros internacionais e atores relevantes analisaram situa\u00e7\u00e3o em pa\u00edses que j\u00e1 sofriam com escassez de comida antes da crise.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-07-2020-UNHCR-Uganda-DRC-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726382", "source": "UN"}], "2020-09-15": [{"content": "Atos continuam ocorrendo apesar de redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia com cessar-fogo declarado em 5 de mar\u00e7o; novo relat\u00f3rio, de 25 p\u00e1ginas, lista viol\u00eancia de g\u00eanero a meninas e mulheres; Comiss\u00e3o \u00e9 presidida pelo professor brasileiro Paulo S\u00e9rgio Pinheiro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-09-2020_UNICEF_SyriaChild.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726252", "source": "UN"}, {"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, secret\u00e1rio-geral falou em portugu\u00eas sobre a recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-pandemia e a import\u00e2ncia de ter uma \u201cvacina dos povos\u201d; para o chefe da organiza\u00e7\u00e3o,\u00a0cessar-fogo global e a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica s\u00e3o grandes prioridades para 75\u00aa Assembleia Geral, que come\u00e7a na pr\u00f3xima semana.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-09-2020_SG_NMD-interview.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726232", "source": "UN"}, {"content": "Panorama da Biodiversidade Global diz que \u00e9 poss\u00edvel desacelerar e interromper decl\u00ednio acelerado contra a natureza; taxa de perda de biodiversidade n\u00e3o tem precedentes na hist\u00f3ria da humanidade; novas devem ser adotadas em 2021.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-08-2019-UNDP-Mauritania-Nature-Reserve.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726202", "source": "UN"}, {"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas est\u00e3o alertando para amea\u00e7as a processos democr\u00e1ticos e espa\u00e7o c\u00edvico durante crise de sa\u00fade; para secret\u00e1rio-geral, situa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais perigosa em Estados-membros com institui\u00e7\u00f5es fracas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-10-2019_Bissau_Voter.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726182", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo aposta que viagens internas decolar\u00e3o primeiro que internacionais; especialistas veem oportunidades para pa\u00edses em desenvolvimento e desenvolvidos de se recuperarem do impacto econ\u00f4mico causado pela Covid-19; Estados Unidos lideram viagens nacionais com US$ 1 trilh\u00e3o em gastos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020_Unsplash_airplane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726142", "source": "UN"}], "2020-09-14": [{"content": "C\u00e1lculo\u00a0aparece em novo relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS,\u00a0e do Banco Mundial\u00a0sobre a\u00e7\u00f5es urgentes para melhor responder a uma nova crise global de sa\u00fade; objetivo \u00e9 dar elementos \u00e0 comunidade internacional para minimizar consequ\u00eancias\u00a0de eventos no futuro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-09-2020_UNICEF_DRC_Class.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1726132", "source": "UN"}, {"content": "Donativo noruegu\u00eas deve apoiar dezenas de milhares de afetados por ataques armados no extremo norte; ag\u00eancia da ONU aponta que situa\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria requer interven\u00e7\u00f5es em diferentes setores e de forma coletiva; aux\u00edlio inclui apoio na resposta nacional \u00e0 Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/814348+-+Field+Coverage+-+11_07_2019+-+11.06.08.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725942", "source": "UN"}], "2020-09-13": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia afirma que precau\u00e7\u00f5es devem ocorrer dentro e fora das salas de aula para combater o v\u00edrus; artigo traz dicas para alunos e professores incluindo distanciamento social, lavagem de m\u00e3os e a\u00e7\u00f5es a tomar em caso de doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/Plastics5.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725962", "source": "UN"}], "2020-09-11": [{"content": "Neste Destaque ONU News Especial, a respons\u00e1vel pela \u00e1rea de vacinas na OMS e vice-diretora-geral da ag\u00eancia, Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o, explica \u00e0 ONU News a import\u00e2ncia de uma resposta coordenada contra a Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/02/19-02-02_Mariangela_Simao.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725912", "source": "UN"}], "2020-09-10": [{"content": "Evento virtual da iniciativa Acelerador ACT destaca que US$ 15 bilh\u00f5es desse montante ser\u00e3o para pr\u00f3ximo trimestre; secret\u00e1rio-geral sublinha que investimento ajudaria a evoluir da fase inicial para aumento do impacto das a\u00e7\u00f5es contra a pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-02-2020_UNOG_SG-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725762", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, criou nova ferramenta para analisar que institui\u00e7\u00f5es t\u00eam capacidade para oferecer consultas a dist\u00e2ncia;\u00a0plataforma foi desenvolvida com Banco Interamericano de Desenvolvimento,\u00a0BID, e especialistas da Espanha.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-05-2020_PAHO_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725702", "source": "UN"}], "2020-09-09": [{"content": "Segundo a ONU, 18 boinas-azuis morreram da doen\u00e7a e mais de 600 se recuperaram; participaram da reuni\u00e3o virtual os chefes dos Departamentos de Opera\u00e7\u00f5es de Paz, Pol\u00edtica e Assuntos Humanit\u00e1rios; Organiza\u00e7\u00e3o\u00a0tem mais de 100 mil pessoas no terreno em miss\u00f5es de paz e estabiliza\u00e7\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-12-2019_MINUSMA_Mopti.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725662", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News apresentado por Ana Paula Loureiro: mudan\u00e7a clim\u00e1tica pode levar mundo aos cinco anos mais quentes j\u00e1 registrados, Covid-19 deve reverter d\u00e9cadas de progresso sobre mortes infantis evit\u00e1veis; e no final, a edi\u00e7\u00e3o 2020 do Circuito Urbano realizado pelo ONU-Habitat no Brasil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/19-01-17_Ana_Paula_Loureiro.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725632", "source": "UN"}, {"content": "Mudan\u00e7a clim\u00e1tica pode levar mundo ao um dos quinqu\u00eanios mais quentes; estudo apoiado pela ONU alerta sobre poss\u00edvel falha de metas para manter aumento da temperatura global bem abaixo de 2 \u00b0 C; emiss\u00f5es de CO2 cair\u00e3o entre 4% e 7% ap\u00f3s pol\u00edticas de confinamento; Covid-19 impede monitoria das mudan\u00e7as.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-09-2020_Unsplash-USA-forest-fire.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725592", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral, Ant\u00f3nio Guterres, real\u00e7a vulnerabilidade de menores e jovens em tempo de pandemia, na primeira vez que marca a data; mais de 75 milh\u00f5es de pessoas entre tr\u00eas e 18 anos vivem em 35 pa\u00edses afetados por amea\u00e7as e crises.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/05/05-04-2018-UNICEF-Ukraine-Gilbertson.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725562", "source": "UN"}], "2020-09-08": [{"content": "Objetivo \u00e9 apoiar resposta dos pa\u00edses em desenvolvimento, que enfrentam problema de financiamento;\u00a0investimento direto estrangeiro\u00a0deve cair\u00a040% esse ano; op\u00e7\u00f5es ser\u00e3o apresentadas a chefes de Estado e de Governo\u00a0\u00e0s margens do\u00a0debate da Assembleia\u00a0Geral.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-09-2020_WFP_Ecuador.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725502", "source": "UN"}], "2020-09-04": [{"content": "Maior \u00f3rg\u00e3o da ONU, com 193 Estados-membros, suspendeu reuni\u00f5es logo ap\u00f3s o fechamento do pr\u00e9dio da sede em Nova Iorque como medida para conter a propaga\u00e7\u00e3o do\u00a0coronav\u00edrus; representantes dos pa\u00edses utilizaram m\u00e1scara e mantiveram regra de distanciamento social.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-09-2020_NICA-844862_GA74_01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725252", "source": "UN"}, {"content": "A personagem de Mauricio de Sousa vai contar hist\u00f3rias sobre a\u00e7\u00f5es que podem fazer a diferen\u00e7a; a iniciativa \u00e9 parte da campanha Verificado, que busca disseminar informa\u00e7\u00f5es corretas sobre a pandemia e combater boatos e not\u00edcias falsas; em nota, o criador da M\u00f4nica diz que a campanha vai ajudar as crian\u00e7as a saberem o que fazer agora e no futuro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-09-2020-Monica-Paho.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725232", "source": "UN"}], "2020-09-03": [{"content": "Em encontro ministerial do grupo, chefe da ONU\u00a0fala de\u00a0aumento de\u00a0preocupa\u00e7\u00f5es sobre\u00a0fim de\u00a0restri\u00e7\u00f5es\u00a0e de\u00a0longo caminho\u00a0at\u00e9\u00a0plena\u00a0solidariedade\u00a0no combate \u00e0\u00a0Covid-19; encontro virtual de\u00a0chefes da diplomacia\u00a0re\u00fane 20\u00a0maiores economias do\u00a0globo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-09-2020-NYCmaskSign.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725222", "source": "UN"}, {"content": "Antes da pandemia, metade delas n\u00e3o frequentava a escola; Ag\u00eancia da ONU para Refugiados, Acnur, alerta para \u201cefeitos catastr\u00f3ficos\u201d da pandemia no setor; riscos s\u00e3o maiores para meninas; estima-se que metade das alunas do ensino a secund\u00e1rio n\u00e3o retornar\u00e3o ao col\u00e9gio mesmo ap\u00f3s reabertura.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-08-2020_UNICEF_Bangladesh1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725172", "source": "UN"}, {"content": "Bra\u00e7o da OMS nas Am\u00e9ricas\u00a0diz que\u00a0menos 270 mil\u00a0agentes de sa\u00fade no Brasil tiveram a doen\u00e7a;\u00a0Chile e Uruguai\u00a0evitaram subida de casos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-03-2020-Coronavirus-NYC-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725132", "source": "UN"}], "2020-09-02": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral, Ant\u00f3nio Guterres, adverte para subida de novos recrutamentos em \u00a0grupos terroristas; Na\u00e7\u00f5es Unidas sugerem repatriamento de combatentes estrangeiros seus dependentes e mais coopera\u00e7\u00e3o internacional para enfrentar a quest\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/09/17-09-2018-MINUSMA-G5.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1725012", "source": "UN"}], "2020-09-01": [{"content": "Objetivo \u00e9 alertar para consequ\u00eancias de informa\u00e7\u00f5es falsas sobre origens do v\u00edrus, cura e quem seria o \u201cculpado\u201d pela propaga\u00e7\u00e3o; ag\u00eancia da ONU diz que boatos minam ci\u00eancia, fatos e confian\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es; campanha da ONU \u201cVerificado\u201d tamb\u00e9m busca disseminar informa\u00e7\u00f5es corretas para serem compartilhadas por volunt\u00e1rios.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-10-2019-priscilla-du-preez-BjhUu6BpUZA-unsplash.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1724822", "source": "UN"}, {"content": "Chefe da\u00a0ag\u00eancia da ONU\u00a0desencoraja grandes concentra\u00e7\u00f5es em est\u00e1dios, boates ou\u00a0locais de culto\u00a0onde haja\u00a0altos n\u00edveis de contamina\u00e7\u00e3o; atualiza\u00e7\u00e3o de segunda-feira apontou\u00a0mais de 25 milh\u00f5es de casos confirmados e 844\u00a0mil\u00a0mortes\u00a0por\u00a0coronav\u00edrus.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-04-2020-NICA-841026-WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/09/1724862", "source": "UN"}], "2020-08-31": [{"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, Guterres diz que quando mulheres t\u00eam poder de decis\u00e3o, todos ganham. Covid-19 gerou interrup\u00e7\u00f5es em sistemas de sa\u00fade. No final, nova parceria explicar ODSs aos mais novos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724772", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral realizou encontro virtual com centenas de representantes da sociedade civil; encontro paralelo \u00e0 reuni\u00e3o anual da Comiss\u00e3o sobre o Estatuto da Mulher (CSW), que ocorre em mar\u00e7o, havia sido cancelado por causa da Covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/31-08-2020_ILO_Bangladesh.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724752", "source": "UN"}, {"content": "Pesquisa sobre o impacto da pandemia no setor ouviu 105 na\u00e7\u00f5es em cinco regi\u00f5es; maiores desafios ocorreram em pa\u00edses de rendas baixa e m\u00e9dia; at\u00e9 esta segunda-feira, havia 25 milh\u00f5es de casos e mais de 843 mil mortes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2020-Coronavirus-mircroscope.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724742", "source": "UN"}], "2020-08-27": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia diz que n\u00famero equivale a 31% dos alunos, que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 tecnologia necess\u00e1ria; ag\u00eancia pede reabertura segura de col\u00e9gios e recupera\u00e7\u00e3o\u00a0do tempo perdido; \u00c1frica Subsaariana \u00e9 a regi\u00e3o com menos alunos em educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia; Am\u00e9rica Latina e Caribe utilizou internet e r\u00e1dio para ensinar e diz que apenas 9% dos alunos foram exclu\u00eddos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-08-2020-UNICEF_UNI362245_child_studies_book.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724462", "source": "UN"}], "2020-08-26": [{"content": "Programa Alimentar Mundial precisa de mais de US$ 300 milh\u00f5es para apoiar resposta; ag\u00eancia da ONU alerta para mais cortes ap\u00f3s impactos da Covid-19 terem levado a reduzir cerca de um ter\u00e7o da assist\u00eancia ao grupo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-08-2020-WFP-South-Sudan-Airdrop.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724382", "source": "UN"}, {"content": "Avalia\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Econ\u00f3mica para a \u00c1frica examinou efeitos da Covid-19 nas atividades empresariais; previs\u00f5es apontam para a queda de receitas e aumento de despedimentos nos pr\u00f3ximos tempos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/03/26884/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724302", "source": "UN"}], "2020-08-25": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas,\u00a0alertou para\u00a0discrep\u00e2ncia\u00a0entre pol\u00edticas implementadas e\u00a0evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o;\u00a0aumento\u00a0de\u00a0casos\u00a0no Caribe e entre\u00a0jovens\u00a0preocupa; seis pa\u00edses da regi\u00e3o\u00a0continuam entre os 10\u00a0Estados-membros\u00a0com maior n\u00famero de casos\u00a0em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-08-2020-OCHA-Venezuela.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724282", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0diz ao F\u00f3rum Europeu de\u00a0Alpbach\u00a02020 que mundo tem oportunidade para enfrentar v\u00e1rias crises enquanto se recupera da Covid-19; discurso pede multilateralismo com maior inclus\u00e3o e solidariedade global.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-02-2020_UNOG_SG-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724262", "source": "UN"}, {"content": "Documento Pol\u00edtico do secret\u00e1rio-geral sugere cinco pontos para recupera\u00e7\u00e3o do setor em n\u00edvel global; prioridades\u00a0v\u00e3o para empregos dignos, estabilidade nos rendimentos\u00a0e\u00a0prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da humanidade; pandemia colocou sob risco cerca de 120 milh\u00f5es de empregos no turismo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020-NICA-844140-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724192", "source": "UN"}, {"content": "Medidas contra a pandemia e\u00a0rumores\u00a0desencorajando aplica\u00e7\u00e3o da\u00a0vacina n\u00e3o impediram\u00a0al\u00e7ance\u00a0de metas em julho;\u00a0plano da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade prev\u00ea\u00a0certificar regi\u00e3o\u00a0africana\u00a0da\u00a0erradica\u00e7\u00e3o do poliov\u00edrus selvagem\u00a0ainda\u00a0este m\u00eas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-08-2020_Unicef_P%C3%B3lio_Angola1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724122", "source": "UN"}], "2020-08-24": [{"content": "Em entrevista a jornalistas, diretor-geral da ag\u00eancia voltou a pedir participa\u00e7\u00e3o de todos em \u201cplataforma global\u201d para garantir acesso universal \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o; 172 na\u00e7\u00f5es j\u00e1 demonstraram interesse em aderir \u00e0 iniciativa\u00a0Covax\u00a0para acelerar a vacina contra a Covid-19; curso online da OMS para jornalistas sobre a pandemia est\u00e1 em portugu\u00eas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-08-2020-OCHA-Yemen-food.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1724092", "source": "UN"}], "2020-08-20": [{"content": "Em comunicado, especialista sobre direto \u00e0 moradia,\u00a0Balakrishnan\u00a0Rajagopal, diz que mais de 11 mil pessoas j\u00e1 foram expulsas de suas casas no Brasil e no Qu\u00eania; para ele, pa\u00edses em todo o mundo t\u00eam que decretar morat\u00f3ria porque na pandemia, as pessoas n\u00e3o\u00a0tem\u00a0aonde ir.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-02-2020-OCHA-Idleb-Syria-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723762", "source": "UN"}, {"content": "Diretora-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Carissa Etienne, afirma que pandemia levou a uma crise no setor em escala jamais vista na regi\u00e3o; para ela sa\u00fade mental e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica s\u00e3o servi\u00e7os essenciais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-10-2019-WHO-Mental-Health.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723782", "source": "UN"}], "2020-08-19": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral destaca que Covid-19 aumentou necessidades no setor; ONU aponta 2020 como ano sem precedentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sobrecarga de trabalhadores humanit\u00e1rios; ataques a funcion\u00e1rios da sa\u00fade provocaram 199 mortes em 2019.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-07-2020_WHO_Ethiopia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723662", "source": "UN"}], "2020-08-18": [{"content": "Ag\u00eancia se posiciona contra o que classifica de \u201cnacionalismo da vacina\u201d e cita aumento de mortes de pacientes jovens; \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o confirma 21.732.472 casos e mais de 770.866 \u00f3bitos pelo novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-03-2020-IAEA4.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723532", "source": "UN"}], "2020-08-17": [{"content": "Renata Koch Alvarenga \u00e9 fundadora e diretora da EmpoderaClima, uma plataforma sobre justi\u00e7a de g\u00eanero e clima; ag\u00eancia da ONU falou sobre recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a pandemia de Covid-19 com jovens da \u00cdndia, do Canad\u00e1, da Tun\u00edsia, da Su\u00e9cia, do Uganda e da Alemanha.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723372", "source": "UN"}], "2020-08-15": [{"content": "Campanha da ONU mobiliza recursos para apoiar milhares de desalojados fugindo das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do Boko Haram; em zonas de conflito, pandemia de Covid-19 piora situa\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de mulheres e crian\u00e7as.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-07-2020_UNICEF-58605_Nigeria-Borno-State.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723292", "source": "UN"}], "2020-08-14": [{"content": "OMS doou mais de 2,1 milh\u00f5es de kits de testes; ag\u00eancia capacitou mais de 100 mil profissionais de sa\u00fade; Cabo Verde, Mo\u00e7ambique e Guin\u00e9-Bissau lideram pa\u00edses africanos de l\u00edngua portuguesa no n\u00famero de casos confirmados.*", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-08-20-UNICEF-South-Africa-Johannesburg-COVID-Hand-Sanitisation.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723182", "source": "UN"}, {"content": "M\u00fasicos de v\u00e1rios pa\u00edses atuam este s\u00e1bado para ajudar os pa\u00edses mais vulner\u00e1veis a ultrapassar a crise de sa\u00fade; Estados insulares sofrem com redu\u00e7\u00e3o do turismo, com\u00e9rcio internacional e remessas; ONU News transmite ao vivo evento que conta com parceria das Na\u00e7\u00f5es Unidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020_UNDP_Tuvalu.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723242", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU concebeu material informativo em v\u00e1rias l\u00ednguas; Brasil e Cabo Verde entre principais pontos de origem da popula\u00e7\u00e3o migrante no pa\u00eds europeu; meio milh\u00e3o de pessoas t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia em Portugal; esta popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais vulner\u00e1vel \u00e0s consequ\u00eancias da pandemia.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2019-Lisbon-AC1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723152", "source": "UN"}], "2020-08-13": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia revela haver demanda excessiva e competi\u00e7\u00e3o para fornecimento de futura vacina; ag\u00eancia real\u00e7a urg\u00eancia de US$ 31,3 bilh\u00f5es para alian\u00e7a internacional que quer garantir uma vacina da Covid-19 para todos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-04-2020-NICA-841026-WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723112", "source": "UN"}, {"content": "OMS e Unicef publicaram novo levantamento defendendo que escolas operem com seguran\u00e7a diante da pandemia; recomenda\u00e7\u00f5es incluem medidas de higiene, uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-08-2020_UNICEF_274934_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723052", "source": "UN"}], "2020-08-12": [{"content": "Nota do Secret\u00e1rio-geral incentiva o di\u00e1logo entre as partes para resolver desafios pol\u00edticos, sociais, econ\u00f4micos e de sa\u00fade; chefe da ONU apela \u00e0 modera\u00e7\u00e3o dos envolvidos para evitar escalada.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-10-2019-La+Paz-citizen-demostration1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1723002", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral defende que o \u00f3rg\u00e3o exer\u00e7a influ\u00eancia para que haja investimento na preven\u00e7\u00e3o; Guterres pede ainda respostas de v\u00e1rias dimens\u00f5es, de forma coordenada e sens\u00edvel ao conflito.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-06-20-Protest-Against-Racism-NYC-3.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722992", "source": "UN"}, {"content": "Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a \u00c1frica diz que pandemia destacou problemas nas fronteiras do continente que dificultam desenvolvimento econ\u00f4mico; novo relat\u00f3rio afirma que crise de sa\u00fade pode ser oportunidade para resolver problemas antigos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/07/27630/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722952", "source": "UN"}, {"content": "Em mensagem v\u00eddeo, secret\u00e1rio-geral da ONU marca data alertando para os efeitos que a pandemia de Covid-19 est\u00e1 tendo nos jovens; para ele,\u00a0estes s\u00e3o os jovens que se levantaram para exigir a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica, que se mobilizam por justi\u00e7a racial e igualdade de g\u00eanero e s\u00e3o os campe\u00f5es de um mundo mais sustent\u00e1vel.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-02-2020_UNOG_SG-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722922", "source": "UN"}], "2020-08-11": [{"content": "Novo relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho mostra que pandemia aumentou desigualdades e colocou em risco potencial produtivo de toda uma gera\u00e7\u00e3o; 65% dos jovens afirma ter aprendido menos desde in\u00edcio da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2020-UNICEF-United-States.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722902", "source": "UN"}, {"content": "Cerca de 50 milh\u00f5es de crian\u00e7as nos dois pa\u00edses ficaram sem este tipo de imuniza\u00e7\u00e3o; Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia disse que essas vacinas salvam vidas e s\u00e3o essenciais para evitar outra emerg\u00eancia; no resto do mundo, doen\u00e7a est\u00e1 erradicada.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-08-2020_UNICEF-1357135_Afghanistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722822", "source": "UN"}, {"content": "Voz \u00e9 da cantora Neyma; desejo da embaixadora nacional do Unicef \u00e9 aumentar consci\u00eancia e promover cuidados durante pandemia; pa\u00eds tem mais de 2,4 mil casos confirmados e 16 mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-08-20-Neyma-Unicef-Mozambique.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722762", "source": "UN"}], "2020-08-09": [{"content": "Dia Internacional dos Povos Ind\u00edgenas \u00e9 celebrado em 9 de agosto; em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ONU News, representante Marcos Terena, do Brasil, lamenta chegada do novo coronav\u00edrus a estas popula\u00e7\u00f5es; alta comiss\u00e1ria da ONU para os Direitos Humanos diz que crise de sa\u00fade se junta a danos ambientais e explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-07-2020_PAHO_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722612", "source": "UN"}], "2020-08-07": [{"content": "Em nova nota t\u00e9cnica com foco no Brasil, \u00f3rg\u00e3o junta-se ao Unicef e a Instituto Internacional de \u00c1guas de Estocolmo em an\u00e1lise que mostra que a pandemia exacerbou a desigualdade no acesso aos servi\u00e7os e evidenciou necessidade de pol\u00edticas p\u00fablicas para o setor.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-08-2020-Brazil-water-UNICEF.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722352", "source": "UN"}, {"content": "Pelo menos 17 cont\u00eaineres com material m\u00e9dico, incluindo centenas de equipamentos para a resposta da Covid-19, foram destru\u00eddos; mais de 120 escolas que atendem cerca de 55 mil crian\u00e7as sofreram danos; estragos no porto podem dificultar entrada de alimentos no pa\u00eds que importa \u00a0quase 85% de comida.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-08-2020-OCHA-Beirut-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722522", "source": "UN"}, {"content": "Artigo do Fundo Monet\u00e1rio Internacional descreve medidas de combate ao problema e evidenciam tr\u00eas motivos para um aumento de casos; em entrevista, diretor do Departamento de Finan\u00e7as P\u00fablicas do FMI disse \u00e0 ONU News, que crise aumentou \u201coportunidades de corrup\u00e7\u00e3o\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-08-2020-IMF-Vitor-Gaspar.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/interview/2020/08/1722502", "source": "UN"}, {"content": "Somente no primeiro trimestre deste ano, casos com sites fraudulentos para roubar informa\u00e7\u00f5es confidenciais aumentaram 350%; muitos ataques contra sistemas de sa\u00fade dificultaram resposta \u00e0 pandemia; relat\u00f3rio diz que terroristas utilizam crise da Covid-19 para espalhar medo e recrutar seguidores.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-08-2020_Somalia_Terrorism.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722482", "source": "UN"}, {"content": "Milhares de migrantes africanos com destino \u00e0 Pen\u00ednsula \u00c1rabe est\u00e3o no I\u00e9men impossibilitados de seguir viagem ou voltar \u00e0 casa; consequ\u00eancias do encerramento de fronteiras devido \u00e0 Covid-19 coloca-os em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade extrema.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020_IOM_Yemen-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722432", "source": "UN"}], "2020-08-05": [{"content": "Em artigo, Fundo Monet\u00e1rio Internacional diz que pr\u00e1tica criminosa impede que economias cres\u00e7am para beneficiar todos os cidad\u00e3os; especialista do \u00f3rg\u00e3o disse \u00e0 ONU News, que crise aumentou \u201coportunidades de corrup\u00e7\u00e3o\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26_03_2020_IMF_COVID-19_2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722282", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU news, apresentado por Eleut\u00e9rio Guevane, vamos falar da explos\u00e3o no L\u00edbano que fez mais de 100 mortos com o comandante da For\u00e7a Tarefa Mar\u00edtima da Unifil, no pa\u00eds, o contra-almirante Salgueirinho. E no final, vamos ao Uruguai saber como o pa\u00eds tem combatido com sucesso a Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-05-Eleuterio-Guevane-Destaque-ONUNews.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722262", "source": "UN"}, {"content": "No blog \u201cDi\u00e1logo a Fundo\u201d, especialistas afirmam que a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do governo, sistema de sa\u00fade eficaz e testagem precoce ajudaram o pa\u00eds na conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus; o bom resultado permitiu que 250 mil alunos retornassem \u00e0s aulas em 29 de junho; desde maio, Uruguai tem menos de 10 novos casos por dia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2020-Coronavirus-mircroscope.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722182", "source": "UN"}], "2020-08-04": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, diz que crise tem impacto arrasador na presta\u00e7\u00e3o de outros servi\u00e7os de sa\u00fade; Am\u00e9ricas concentram mais de 9,7 milh\u00f5es de casos e 365 mil mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-07-2020_WHO_PAHO.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722122", "source": "UN"}, {"content": "Um porta-voz da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade respondeu \u00e0 pergunta de jornalistas sobre relatos de que a R\u00fassia come\u00e7aria a imunizar seus cidad\u00e3os contra a Covid-19 j\u00e1 em outubro; ag\u00eancia da ONU lembrou que tr\u00eas projetos de vacina j\u00e1 entraram na fase 3, a que realiza os testes cl\u00ednicos para provar a efic\u00e1cia do produto.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-05-2020_Unsplash_vial.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722082", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral divulga novo documento pol\u00edtico sobre consequ\u00eancias da pandemia e a\u00e7\u00f5es para recupera\u00e7\u00e3o; ao falar dos efeitos do novo coronav\u00edrus sobre a educa\u00e7\u00e3o, Ant\u00f3nio Guterres afirma que decis\u00f5es tomadas, nesse momento, ter\u00e3o impacto por d\u00e9cadas sobre o setor.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/24-07-2020-UNICEF_North-Macedonia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1722052", "source": "UN"}], "2020-08-03": [{"content": "Diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, citou pesquisa, realizada entre maio e julho, que constatou interrup\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os de planejamento familiar em 67% dos pa\u00edses pesquisados; redu\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o, testes preventivos e cuidados mentais s\u00e3o algumas das preocupa\u00e7\u00f5es da ag\u00eancia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020_UNICEF-198134_Lao-PDR.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1721952", "source": "UN"}, {"content": "Ex-relatora especial sobre os direitos humanos \u00e0 \u00e1gua e ao saneamento b\u00e1sico, Catarina de Albuquerque, diz que \u201cpreven\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor cura\u201d ao novo coronav\u00edrus e a qualquer outra pandemia no futuro; em todo o mundo 4,2 bilh\u00f5es de pessoas vivem sem saneamento b\u00e1sico e 2,2 bilh\u00f5es n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-07-2020_UNICEF-I345200_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1721771", "source": "UN"}], "2020-08-02": [{"content": "Embaixador da Boa Vontade da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho diz que cerca de 25 milh\u00f5es de pessoas s\u00e3o v\u00edtimas dessa pr\u00e1tica em todo o mundo; segundo ele, den\u00fancias pela imprensa podem ajudar a combater o crime e levar a mais aplica\u00e7\u00e3o da lei salvando vidas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-07-2020-ILO-labourer.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/08/1721892", "source": "UN"}], "2020-07-31": [{"content": "Maioria dos pa\u00edses que reabriram depende deste setor para sua economia; at\u00e9 final de maio, a pandemia tinha causado perdas de US$ 320 bilh\u00f5es em receita, tr\u00eas vezes mais que durante a crise econ\u00f4mica global de 2008-2009.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/02/21096/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721831", "source": "UN"}], "2020-07-30": [{"content": "Informa\u00e7\u00e3o consta de estudo cient\u00edfico e foi comentada pelo chefe da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade; Tedro Ghebreysus lembrou que quatro ag\u00eancias da ONU pediram US$ 2,4 bilh\u00f5es para proteger as crian\u00e7as; especialistas em nutri\u00e7\u00e3o afirmam que crise econ\u00f4mica, restri\u00e7\u00f5es comerciais e fechamento de escolas t\u00eam efeitos \u201carrasadores\u201d para os menores.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/24-07-2020-UNICEF-I330895_Cote-d-Ivoire.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721882", "source": "UN"}, {"content": "Crime afeta dezenas de milhares de pessoas; 70% das v\u00edtimas s\u00e3o mulheres e meninas; uma em cada tr\u00eas pessoas traficadas \u00e9 crian\u00e7a; para chefe do Escrit\u00f3rio da ONU sobre Drogas e Crime, Unodc, crise da Covid-19 ampliou riscos do tr\u00e1fico e dificultou meios de combate.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-07-20-UNHCR-Trafficking-Victim-4.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721821", "source": "UN"}, {"content": "\u00a0Em comunicado conjunto, especialistas dizem que internet se tornou \u201cvital para salvar vidas\u201d; grupo participou de confer\u00eancia anual sobre direitos humanos na era digital \u201cRightsCon\u201d, a primeira realizada inteiramente online.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020_UNDP_Uruguay.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721791", "source": "UN"}, {"content": "Em novo v\u00eddeo, secret\u00e1rio-geral divulga documento pol\u00edtico sobre regi\u00e3o afirmando que coopera\u00e7\u00e3o tem sido robusta; ele lembrou que todos os governos da \u00e1rea apoiaram o apelo da ONU para um cessar-fogo global durante a pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-02-2020-Coronavirus-Thailand.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721691", "source": "UN"}], "2020-07-29": [{"content": "Programa Mundial de Alimentos alertou para a possibilidade de uma \u201cpandemia de fome\u201d gerada pela Covid-19; 44 milh\u00f5es est\u00e3o desempregados na regi\u00e3o, que tamb\u00e9m enfrenta temporada de furac\u00f5es mais forte do que o normal.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/11/26128/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721751", "source": "UN"}, {"content": "Equipes da organiza\u00e7\u00e3o que atuam no Brasil, na Col\u00f4mbia e no Peru emitiram comunicado ressaltando coopera\u00e7\u00e3o com os tr\u00eas pa\u00edses e barreiras a ag\u00eancias humanit\u00e1rias devido \u00e0 escassez de financiamento; ind\u00edgenas est\u00e3o entre as v\u00edtimas fatais da doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-07-2020-WHO-PAHO-COVID-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721611", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativa \u201cJuntos Somos Mais Fortes\u201d foi lan\u00e7ada em Bridgetown, capital de Barbados, pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, e pelo Banco Caribenho de Desenvolvimento, CDB; estresse, ansiedade, medo e depress\u00e3o s\u00e3o alguns dos efeitos das consequ\u00eancias da pandemia e do risco de desastres naturais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/09/14-09-2018-Nasa-HurricaneFlorence.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721581", "source": "UN"}], "2020-07-28": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade celebra redu\u00e7\u00e3o da propor\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as menores de cinco anos infectadas cronicamente que\u00a0caiu para menos de 1% em 2019; na era pr\u00e9-vacina, este n\u00famero era de 5%; este 28 de julho \u00e9 o Dia Mundial de Combate \u00e0 Hepatite, que mata 900 mil pessoas anualmente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-07-20-UNICEF-Hepatitis-Vaccine-Mother-Child-Mauritania.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721431", "source": "UN"}], "2020-07-27": [{"content": "Nos per\u00edodos mais altos da contamina\u00e7\u00e3o, cerca de 91% dos alunos em todo o mundo ficaram fora da escola em mais de 194 na\u00e7\u00f5es; fechamento de col\u00e9gios causou interrup\u00e7\u00f5es imensur\u00e1veis \u00e0s crian\u00e7as e ao bem-estar de estudantes em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/24-07-2020-UNICEF-I328306_China.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721411", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Monica Grayley, onda de calor extremo na Sib\u00e9ria soa alarme para a\u00e7\u00e3o contra mudan\u00e7a clim\u00e1tica; e voc\u00ea sabia que quem trabalha a dist\u00e2ncia tem menos chance de ser demitido? No final: vamos a Roraima, no norte do Brasil, para saber como o Acnur est\u00e1 ajudando refugiados no combate \u00e0 Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-05-Monica-Grayley.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721381", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade deve convocar o Comit\u00ea de Emerg\u00eancia para reavaliar a situa\u00e7\u00e3o; chefe da ag\u00eancia fez a declara\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras do novo coronav\u00edrus completar seis meses como emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica internacional; na \u00e9poca, havia menos de 100 casos fora da China, onde a doen\u00e7a surgiu. \u00a0Hoje, j\u00e1 s\u00e3o mais de 16 milh\u00f5es de casos e 646 mil mortes no mundo.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-07-2020_WHO_Rep-Congo.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721371", "source": "UN"}, {"content": "Em blog, publicado na p\u00e1gina do Fundo Monet\u00e1rio Internacional, FMI, economista revela que rescis\u00e3o de contrato de trabalho foi maior entre funcion\u00e1rios considerados essenciais tamb\u00e9m durante crise econ\u00f4mica de 2007-2009; mulheres e trabalhadores hisp\u00e2nicos s\u00e3o os mais atingidos pela recess\u00e3o atual.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-06-2020_ILO_Algeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721301", "source": "UN"}, {"content": "Em S\u00e3o Paulo, uma ONG est\u00e1 treinando cidad\u00e3os a levarem informa\u00e7\u00f5es sobre medidas de higiene e preven\u00e7\u00e3o do v\u00edrus; no Rio de Janeiro, uma outra organiza\u00e7\u00e3o atua entre pessoas sem acesso \u00e0 internet utilizando alto falantes e t\u00e9cnicas de arte para disseminar dicas de profilaxia.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721321", "source": "UN"}], "2020-07-24": [{"content": "OMS destaca amplia\u00e7\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o e medidas de controlo\u00a0para inverter a tend\u00eancia; exposi\u00e7\u00e3o de pacientes assintom\u00e1ticos \u00e9 um fator de risco ao pessoal nos hospitais; arrancam este fim de semana as embarca\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias da ag\u00eancia para cobrir necessidades sanit\u00e1rias de 47 pa\u00edses africanos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-07-2020_WHO_Ethiopia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721131", "source": "UN"}, {"content": "Objetivo \u00e9 ajudar os Estados-membros a criar legisla\u00e7\u00f5es que ajudem a conter o v\u00edrus e respeitem os direitos humanos; at\u00e9 esta quinta-feira, foram confirmados mais de 15 milh\u00f5es de casos e quase 620 mil mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-05-2020_Unsplash_Japan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721101", "source": "UN"}], "2020-07-23": [{"content": "Resolu\u00e7\u00e3o, adotada na quarta-feira, recomenda a chefes de Estado e Governo a enviarem grava\u00e7\u00e3o de seus tradicionais discursos, proferidos na tribuna do \u00f3rg\u00e3o todos os anos em setembro; decis\u00e3o \u00e9 parte de medidas para conter a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus; sess\u00e3o virtual marcar\u00e1 os 75 anos da cria\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-09-2019_NICA-823051_GA-Hall-General-Debate-74-SG.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1721011", "source": "UN"}], "2020-07-22": [{"content": "Opini\u00e3o \u00e9 de especialistas que participaram em encontro do Conselho de Direitos Humanos; para diretora executiva da ONU Mulheres, muitas chefes de Estado e de governo est\u00e3o mostrando como encontrar solu\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis para a pandemia e o mundo deve seguir o exemplo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-07-2020_UN-Women_Bangladesh-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720901", "source": "UN"}, {"content": "Novos dados do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, mostram impacto da pandemia em escolaridade essencial para desenvolvimento cognitivo e emocional das crian\u00e7as; menos da metade dos pa\u00edses oferece programas pr\u00e9-escolar gratuitos por pelo menos um ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-09-19-unicef-thailand-child.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720831", "source": "UN"}], "2020-07-21": [{"content": "Diretora-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, destacou exemplo de pa\u00edses que conseguiram controlar Covid-19; ag\u00eancia ir\u00e1 lan\u00e7ar ferramenta que permite aos Estados-membros analisar dados sobre pessoas de alto risco e personalizar respostas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-07-2020_PAHO_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720851", "source": "UN"}, {"content": "\u00a0Nova pesquisa revela que pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa \u00e9 \u201cconsiderado extremamente vulner\u00e1vel a problemas econ\u00f4micos\u201d devido \u00e0 Covid-19; desvaloriza\u00e7\u00e3o da moeda, viol\u00eancia, redu\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es e menos receitas do governo contribuem para a situa\u00e7\u00e3o. \u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020_WFP_Mozambique-Changara.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720721", "source": "UN"}], "2020-07-20": [{"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, Ant\u00f3nio Guterres alerta para desigualdade em evento sobre Nelson Mandela e\u00a0parceria pode levar 2 bilh\u00f5es de vacinas contra Covid-19 a 165 pa\u00edses. No final, veja a ilumina\u00e7\u00e3o do Cristo Redentor, no Rio de Janeiro, num tributo \u00e0s v\u00edtimas da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720641", "source": "UN"}], "2020-07-17": [{"content": "O chefe da ag\u00eancia afirma que o mundo t\u00eam uma \u201cd\u00edvida enorme\u201d com estes profissionais; m\u00e9dicos, funcion\u00e1rios, t\u00e9cnicos e auxiliares sofrem exaust\u00e3o f\u00edsica e psicol\u00f3gica ap\u00f3s meses de trabalho; OMS publicou guias de orienta\u00e7\u00e3o e treinamento.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-07-20-Unsplash-Beijing-Dentist-Clinic-COVID-Nurse.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720501", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura, FAO, e Programa Mundial de Alimentos, PMA, revela que \u00c1frica ser\u00e1 o continente mais afetado pela nova amea\u00e7a de inseguran\u00e7a alimentar al\u00e9m de \u00c1sia e Oriente M\u00e9dio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-06-2020_IOM_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720451", "source": "UN"}], "2020-07-16": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia compareceu \u00e0 cerim\u00f4nia em Madri a convite do rei Felipe VI e do primeiro-ministro Pedro S\u00e1nchez; pa\u00eds perdeu 28 mil pessoas; nesta quinta-feira, ag\u00eancia da ONU pediu mais apoio para popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis na \u00c1frica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-04-2020-coronavirus-spain-tribute-to-a-dead-nurse.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720421", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio Panorama Agr\u00edcola 2020-2029 apresenta cen\u00e1rios para o setor que enfrenta barreiras como eventos clim\u00e1ticos extremos e tens\u00f5es comerciais entre pa\u00edses; consumo de produtos de origem animal deve continuar crescendo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/13-07-2020_FAO_Kenya.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720341", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia distribuiu roupas de frio doadas pela empresa Uniqlo na regi\u00e3o de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, no distrito federal; em Pacaraima, na fronteira do Brasil com a Venezuela, uma iniciativa da ag\u00eancia da ONU est\u00e1 acolhendo 3,4 mil refugiados que n\u00e3o encontram abrigos por causa da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/24-04-2020_UNHCR_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720271", "source": "UN"}], "2020-07-15": [{"content": "Reuni\u00e3o virtual, que contou com rainha da B\u00e9lgica foi organizada pela enviada especial do secret\u00e1rio-geral da ONU para a Juventude, e o chefe da ONU que interagiram com oito jovens de todo o mundo.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-07-2020_UNICEF-048295_Bangladesh.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720251", "source": "UN"}, {"content": "Crise gerada pela Covid-19 levou \u00e0 queda da cobertura de vacinas pela primeira vez em 28 anos; Angola e Brasil s\u00e3o parte da lista de 10 na\u00e7\u00f5es, onde pelo menos 66% das crian\u00e7as perderam vacinas importantes no ano passado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-07-2020_UNICEF-I346553_Kosovo.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720231", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para Migra\u00e7\u00f5es, OIM, informa que dezenas de milhares de et\u00edopes que tentavam chegar \u00e0 Ar\u00e1bia Saudita est\u00e3o num limbo; o I\u00eamen \u00e9 um grande destino de tr\u00e2nsito entre o Chifre da \u00c1frica e o Golfo \u00c1rabe; nesta quarta-feira, Conselho de Seguran\u00e7a debater\u00e1 conflito no I\u00eamen e situa\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020-Sanaa-Yemen-childen-coronavirus-settlements-UNICEF-UNI341698.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720151", "source": "UN"}], "2020-07-14": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, falou aos participantes do F\u00f3rum Pol\u00edtico de Alto N\u00edvel, nesta ter\u00e7a-feira, sobre o progresso da Agenda 2030 ap\u00f3s a pandemia do novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-07-2020_WorldBank_Brazil-FarmerBoy.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720061", "source": "UN"}, {"content": "Quase metade da popula\u00e7\u00e3o global ainda n\u00e3o est\u00e1 online; em entrevista \u00e0 ONU News, especialista afirma que investimento nesta \u00e1rea \u00e9 base para desenvolvimento econ\u00f4mico e social; em junho, secret\u00e1rio-geral lan\u00e7ou Roteiro para Coopera\u00e7\u00e3o Digital.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-06-2020_UN-Women_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1720021", "source": "UN"}, {"content": "Mesa redonda contou com a atriz e enviada especial da Ag\u00eancia da ONU para Refugiados, Acnur, e a diretora do fundo global A Educa\u00e7\u00e3o N\u00e3o Pode Esperar, Yasmine Sherif; discuss\u00e3o \u00e9 patrocinada por Canad\u00e1 e Reino Unido.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/29-03-2019_Peacekeeping_AngelinaJolie.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719981", "source": "UN"}], "2020-07-13": [{"content": "N\u00famero de pessoas que passam fome \u00e9 de quase 690 milh\u00f5es ap\u00f3s aumento de 10 milh\u00f5es somente no ano passado; pandemia pode lan\u00e7ar mais 132 milh\u00f5es nessa situa\u00e7\u00e3o; alguns pa\u00edses de l\u00ednguas portuguesa reduziram inseguran\u00e7a alimentar, mas t\u00eam aumento de obesidade.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/13-07-2020_FAO_Tajikistan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719961", "source": "UN"}, {"content": "Em entrevista a jornalistas, em Genebra, Tedros Ghebreyesus, diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, disse que ag\u00eancia recebeu marca recorde de novas contamina\u00e7\u00f5es no domingo com 230 mil casos; Am\u00e9ricas concentram metade de todas as infec\u00e7\u00f5es com Covid-19; mais de 566 mil pessoas morreram da doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-04-2020-NICA-841026-WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719931", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho diz que crise da Covid-19 ampliou condi\u00e7\u00f5es laborais prec\u00e1rias especialmente no setor informal expondo falhas de prote\u00e7\u00e3o social e perdas salariais que podem chegar a 80% da renda mensal.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-06-2020_ILO_Algeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719831", "source": "UN"}, {"content": "Chefe para os Direitos Humanos, Michelle Bachelet, dia que \u00e9 preciso agir imediatamente \u201cantes que seja tarde demais\u201d; pa\u00eds est\u00e1 \u00e0 beira do colapso econ\u00f4mico com a moeda nacional perdendo mais de 80% de seu valor; em abril, 75% dos libaneses precisavam de ajuda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/29-10-2019_Lebanon_01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719871", "source": "UN"}], "2020-07-12": [{"content": "Este tipo de conhecimento ajuda a reconhecer not\u00edcias falsas, na m\u00eddia tradicional ou na internet, sobre negros, ind\u00edgenas, mulheres e outros grupos menos favorecidos; no Brasil, existem v\u00e1rios cursos oferecidos por ONGs.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020-OCHA-Venezuela-COVID-19-23.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719711", "source": "UN"}], "2020-07-11": [{"content": "Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Popula\u00e7\u00e3o, Unfpa, em parceria com governo do pa\u00eds africano, mobilizam a\u00e7\u00f5es da juventude em comunidades para conter cont\u00e1gio da Covid-19; cerca de 66% dos mo\u00e7ambicanos est\u00e3o abaixo de 25 anos de idade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-12-11-Mozambique-Raparigas-Conference.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719741", "source": "UN"}], "2020-07-10": [{"content": "Com 12 mil mortes, continente tem mais \u00f3bitos por coronav\u00edrus em cinco meses que por \u00e9bola em dois anos; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade destaca o equipamento e prote\u00e7\u00e3o do pessoal de sa\u00fade como um dos pilares centrais da resposta \u00e0 crise.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-07-2020-UNHCR-Uganda-DRC-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719851", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativa pretende motivar fim do uso de produtos de tabaco, que mata 8 milh\u00f5es de pessoas por ano; mundo atingiu mais de 12 milh\u00f5es de casos de Covid-19 e 551 mil mortes, em 10 de julho; OMS diz que transmiss\u00e3o do novo coronav\u00edrus pelo ar \u201cn\u00e3o pode ser descartada\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/29-05-2019-smoking-WHO.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719811", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio Mundial sobre Crimes da Vida Selvagem 2020 revela que pandemia da Covid-19 mostra que delitos contra fauna e flora n\u00e3o s\u00e3o somente riscos ao meio ambiente e biodiversidade, mas tamb\u00e9m levam \u00e0 possibilidade de doen\u00e7as zoon\u00f3ticas; Brasil, Guin\u00e9-Bissau, Mo\u00e7ambique e Portugal s\u00e3o destacados por ca\u00e7as furtivas a elefantes, on\u00e7a-pintada e pesca ilegal de enguias-de-vidro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-07-20-UNEP-Kenya-Elephant-Wildlife.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719771", "source": "UN"}, {"content": "Pesquisa do Fundo Monet\u00e1rio Internacional concluiu que quase 15% da for\u00e7a de trabalho corre risco porque n\u00e3o pode trabalhar de casa; existem diferen\u00e7as significativas entre pa\u00edses; investimento em infraestrutura digital \u00e9 fundamental para reduzir desigualdade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-05-2020_ILO_Telecommute.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719681", "source": "UN"}], "2020-07-09": [{"content": "Falta de financiamento dificulta resposta do Acnur e do PMA de combate \u00e0 pandemia; Mo\u00e7ambique na lista de pa\u00edses que poder\u00e3o sofrer cortes na ajuda; essa semana, continente ultrapassou marca de 500 mil casos do novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-06-2020_UNHCR_Malian-refugees.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719651", "source": "UN"}, {"content": "Em mensagem de v\u00eddeo em portugu\u00eas, secret\u00e1rio-geral Ant\u00f3nio Guterres ressalta que regi\u00e3o afetada pela\u00a0pandemia n\u00e3o pode ser exclu\u00edda da ajuda global; leia o texto na \u00edntegra.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-NICA-840836-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719571", "source": "UN"}, {"content": "Um dos maiores sucessos do cantor jamaicano ser\u00e1 o carro-chefe da campanha \u201cReimagine\u201d do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia; recursos gerados pelo remix ser\u00e3o destinados a projetos para beneficiar crian\u00e7as afetadas pela pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-07-2020-ZiggyMarley-UNICEF-UNI36707.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719511", "source": "UN"}], "2020-07-08": [{"content": "Em mensagem de v\u00eddeo enviada ao Encontro de C\u00fapula sobre a Covid-19 e o Mundo Laboral, secret\u00e1rio-geral afirma que crise afetou todos os trabalhadores empresas, mas coopera\u00e7\u00e3o pode ajudar a construir futuro melhor e mais sustent\u00e1vel.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-07-2020-ILO-Madagascar.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719541", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral lembrou Confer\u00eancia Internacional de Berlim, realizada h\u00e1 seis meses, e o compromisso de pa\u00edses para resolver crise pol\u00edtica e viol\u00eancia; dezenas de milhares de l\u00edbios fogem do conflito; reuni\u00e3o foi presidida pelo ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da Alemanha, Heiko Maas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-07-2020_OCHA_Libya.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719491", "source": "UN"}, {"content": "Estudo do Escrit\u00f3rio da ONU sobre Drogas e Crime mostra que grupos criminosos internacionais usam falhas criadas pela crise para obter lucro; ag\u00eancia diz que fraudes devem continuar mesmo ap\u00f3s chegada de vacina; relat\u00f3rio lista casos de golpe em v\u00e1rios pa\u00edses incluindo Alemanha, Fran\u00e7a, Tail\u00e2ndia e R\u00fassia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-03-2020_coronavirus-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719441", "source": "UN"}, {"content": "Situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante em \u00e1reas onde residem comunidades ind\u00edgenas e em cidades da regi\u00e3o amaz\u00f4nica do Brasil e Peru; nas Am\u00e9ricas, 138 milh\u00f5es de pessoas vivem em \u00e1reas de risco; em 2018, cerca de 765 mil casos e cerca de 340 mortes foram relatadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-07-Malaria-Guatemala.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719421", "source": "UN"}], "2020-07-07": [{"content": "Chefe da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade informou tamb\u00e9m que despachar\u00e1 uma equipe \u00e0 China, no fim de semana, para identificar origem zoon\u00f3tica da pandemia, transmitida de animais para seres humanos; at\u00e9 esta ter\u00e7a-feira haviam sido confirmados 11,4 milh\u00f5es de casos e 535 mil mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-05-2020-WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719391", "source": "UN"}, {"content": "Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/Aids, Unaids, revela que objetivos de redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es at\u00e9 2020 n\u00e3o ser\u00e1 cumprido; 150 mil meninos e meninas foram infectados no ano passado; redirecionamento de recursos contra HIV/Aids para Covid-19 preocupa ag\u00eancia da ONU.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-07-2020-UNICEF-Zambia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719351", "source": "UN"}], "2020-07-06": [{"content": "Em relat\u00f3rio anual, Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para Am\u00e9rica Latina e Caribe diz que gastos em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o social cresceram entre 2000 e 2018, mas pandemia exp\u00f4s lacunas dos investimentos que ainda s\u00e3o insuficientes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-05-2020-FAO-Chile-COVID-19-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719301", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares,\u00a0cresce risco de novas doen\u00e7as que passam de animais para humanos; pa\u00edses debatem progresso na Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel. No final, conhe\u00e7a a ex-ministra de Cabo Verde, escolhida pela chefe da ONU como conselheira para \u00c1frica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719231", "source": "UN"}, {"content": "Em mensagem aos participantes do evento de alto n\u00edvel, que come\u00e7a nesta ter\u00e7a-feira, Ant\u00f3nio Guterres lembrou que cada um dos 17 ODSs est\u00e1 sofrendo o impacto da pandemia; reuni\u00e3o virtual debater\u00e1 combate \u00e0 pobreza e \u00e0 fome, \u00e0 mudan\u00e7a clim\u00e1tica, e formas de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ap\u00f3s a crise global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-09-2019_NICA-822494_UNGA-SDG-Blocks.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719112", "source": "UN"}], "2020-07-02": [{"content": "Preocupada com o aumento do volume das chamadas \"fake news\" na internet, as Na\u00e7\u00f5es Unidas lan\u00e7aram a campanha Verificado para combater not\u00edcias falsas.\u00a0\nE nesta semana, o Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o Global da ONU, que lidera a iniciativa, pediu uma pausa aos usu\u00e1rios da internet que compartilham informa\u00e7\u00f5es. O t\u00edtulo \u00e9: Pare e Pense antes de Compartilhar. Confira neste v\u00eddeo enviado pelo Unic-Rio, o Centro de Informa\u00e7\u00e3o da ONU no Brasil.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020-OCHA-Venezuela-COVID-19-23.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719102", "source": "UN"}, {"content": "No Conselho de Seguran\u00e7a, secret\u00e1rio-geral pediu aten\u00e7\u00e3o \u00e0 amea\u00e7a causada pela pandemia principalmente em situa\u00e7\u00f5es de conflitos ou p\u00f3s-conflito; em seu discurso, l\u00edder da ONU destaca precau\u00e7\u00e3o para potencial evento biol\u00f3gico global e deliberado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-06-2020-NICA-844140-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719072", "source": "UN"}, {"content": "Artigo de opini\u00e3o assinado pelo secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Ant\u00f3nio Guterres.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-02-2020_UNOG_SG-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1719032", "source": "UN"}, {"content": "Em relat\u00f3rio, Departamento Econ\u00f4mico e Social pede a governos para remover barreiras \u00e0 juventude como acesso a fundos para cria\u00e7\u00e3o de start-ups; taxa de desemprego entre jovens \u00e9 maior que entre adultos; empregadores jovens tendem a dar chance a mais desfavorecidos na sociedade.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-07-2020_Tiwale_Chilemba.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1718942", "source": "UN"}], "2020-07-01": [{"content": "Estados-membros do \u00f3rg\u00e3o elogiam coopera\u00e7\u00e3o internacional na busca de solu\u00e7\u00e3o para situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e institucional; Conselho quer que nomea\u00e7\u00e3o de novos membros do governo obede\u00e7a Constitui\u00e7\u00e3o e resultados das elei\u00e7\u00f5es legislativas de mar\u00e7o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_National_Assembly.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1718912", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia alerta sobre pa\u00edses que ainda enfrentam batalha \u201clonga e dif\u00edcil\u201d com pandemia; apelo ao Brasil \u00e9 que continue com abordagem abrangente; baixa de mortalidade, supress\u00e3o da transmiss\u00e3o e comunidades capacitadas devem ser pontos priorit\u00e1rios.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-06-2020-OCHA-Venezuela-1M7A0905.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1718882", "source": "UN"}, {"content": "Resolu\u00e7\u00e3o aprova pausa humanit\u00e1ria de pelo menos 90 dias consecutivos em todo o mundo; medida enfatiza pa\u00edses em conflitos armados, situa\u00e7\u00f5es de p\u00f3s-conflito e crises humanit\u00e1rias.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/27-03-2019_SC_NICA.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/07/1718812", "source": "UN"}], "2020-06-30": [{"content": "Participam do encontro virtual o presidente da Casa, Muhammad-Bande, e o chefe da ONU, Ant\u00f3nio Guterres; planos de recupera\u00e7\u00e3o devem priorizar desempregados pela Covid-19 e prote\u00e7\u00e3o de micro, pequenas e m\u00e9dias empresas; chefe da ONU pediu al\u00edvio ou cancelamento de d\u00edvidas externas em algumas partes do mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-02-2020_ILO_Bolivia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718682", "source": "UN"}, {"content": "Para alta comiss\u00e1ria para os Direitos Humanos, pandemia amea\u00e7a paz e desenvolvimento; Michelle Bachelet disse que discrimina\u00e7\u00e3o mata no combate ao coronav\u00edrus; OMS confirmou que n\u00famero oficial de mortes na pandemia ultpassa 500 mil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/11/06-11-2018-HRC_15359725155.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718632", "source": "UN"}], "2020-06-29": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade cita avalia\u00e7\u00e3o dos progressos em pesquisas sobre o novo coronav\u00edrus; encontro deve examinar prioridades da pandemia que j\u00e1 causou 10.021.401 de casos notificados e 499.913 \u00f3bitos; Am\u00e9ricas concentram cerca de metade das mortes e notifica\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718532", "source": "UN"}, {"content": "Encontro ocorre \u00e0 v\u00e9spera da Confer\u00eancia de Doadores para o pa\u00eds; subsecret\u00e1rio-geral para Assuntos Humanit\u00e1rios, Mark Lowcock, destacou que 2,8 milh\u00f5es de pessoas no noroeste precisam de aux\u00edlio urgente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-05-2020-OCHA-Idlib-Syria-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718482", "source": "UN"}], "2020-06-28": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, afirma que lideran\u00e7a, uma boa base de dados e sistemas de sa\u00fade robustos s\u00e3o elementos chave para assegurar resposta eficiente \u00e0 pandemia; FMI avisa que Am\u00e9rica Latina e Caribe sofrer\u00e3o a pior recess\u00e3o da hist\u00f3ria com a pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020-UN-Mexico-IMG_1753.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718252", "source": "UN"}], "2020-06-27": [{"content": "Este 27 de junho \u00e9 o Dia das Micro, Pequenas e M\u00e9dias Empresas, que geram metade do Produto Interno Bruto, PIB, em todo o mundo; Covid-19 causou depend\u00eancia, sem precedentes, de acesso a finan\u00e7as, informa\u00e7\u00f5es e mercados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/oit-covid19-cotedivoire.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718402", "source": "UN"}], "2020-06-26": [{"content": "Ao falar sobre uma potencial vacina, a vice-diretora-geral da OMS disse haver consenso sobre a\u00e7\u00e3o essencial de trabalhadores na linha de frente e pessoas na terceira idade; OMS estuda protocolos e diretrizes para chegada da imuniza\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-04-2020-PAHO-WHO-Barbados-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718422", "source": "UN"}, {"content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, apresentar\u00e1 marco regulat\u00f3rio sobre aloca\u00e7\u00e3o de uma vacina contra Covid-19 quando dispon\u00edvel; an\u00fancio deve ser feito ainda este m\u00eas, segundo a m\u00e9dica brasileira Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de Acesso a Medicamentos, Vacinas e Produtos Farmac\u00eauticos da ag\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/02/19-02-02_Mariangela_Simao.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/interview/2020/06/1718312", "source": "UN"}], "2020-06-25": [{"content": "A\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, 30 de junho; objetivo \u00e9 incentivar utilizadores de plataformas digitais a refletirem antes de compartilhar \u201cinforma\u00e7\u00f5es e not\u00edcias question\u00e1veis\u201d como forma de combater a desinforma\u00e7\u00e3o; Centro de Informa\u00e7\u00e3o da ONU, no Rio de Janeiro, lan\u00e7ou vers\u00e3o brasileira do site.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-10-2019-priscilla-du-preez-BjhUu6BpUZA-unsplash.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718172", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio Mundial foi publicado por Escrit\u00f3rio da ONU sobre Drogas e Crime, esta quinta-feira; restri\u00e7\u00f5es devido \u00e0 Covid-19 causaram escassez de entorpecentes levando a aumento de pre\u00e7os e n\u00edveis reduzidos de pureza; cannabis continua sendo subst\u00e2ncia mais usada em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2011/12/14095/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718112", "source": "UN"}], "2020-06-24": [{"content": "Economia mundial deve ter recupera\u00e7\u00e3o parcial apenas em 2021 crescendo 5,4%; economia brasileira pode retroceder 9,1% este ano; organiza\u00e7\u00e3o destaca alto grau de incerteza, com vacinas representando uma esperan\u00e7a e segunda leva de infec\u00e7\u00f5es um risco.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718022", "source": "UN"}, {"content": "Aviso partiu do diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, que alertou sobre necessidade de bal\u00f5es de oxig\u00eanio para salvar vidas e evitar fal\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os e morte de pacientes em estado grave.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-2020-NICA-841190WHO-Tedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1718002", "source": "UN"}, {"content": "Em mensagem v\u00eddeo, Ant\u00f3nio Guterres afirma que \"as Na\u00e7\u00f5es Unidas foram fundadas antes do surgimento de amea\u00e7as como o crime cibern\u00e9tico e o discurso de \u00f3dio online\", mas a Carta da ONU \"mostra tamb\u00e9m como enfrentar esses desafios\"; leia a mensagem na \u00edntegra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/06-04-19-un-charter.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717922", "source": "UN"}, {"content": "Na\u00e7\u00f5es de baixa e m\u00e9dia rendas s\u00e3o as mais atingidas; relat\u00f3rio aponta \u201cexclus\u00e3o total\u201d de 258 milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens devido \u00e0 pobreza; estudo inclui pa\u00edses lus\u00f3fonos e apela \u00e0 a\u00e7\u00e3o para garantir progressos nas metas globais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-04-2020-UNICEF-Timor-Leste-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717832", "source": "UN"}, {"content": "Artigo do Fundo Monet\u00e1rio Internacional, FMI, diz que programas de transfer\u00eancia de renda beneficia cidad\u00e3os de pa\u00edses como Nig\u00e9ria, Ar\u00e1bia Saudita, Equador, Mal\u00e1sia e Peru; e que ap\u00f3s Covid-19, pa\u00edses devem pensar em estrat\u00e9gia a longo prazo desses servi\u00e7os.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2014/10/20472/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717872", "source": "UN"}], "2020-06-23": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral diz que tr\u00e9gua mundial \u00e9 fundamental para combater pandemia da Covid-19; nesta ter\u00e7a-feira, grupo de 10 pa\u00edses publicou declara\u00e7\u00e3o endossando apoio \u00e0 iniciativa de Ant\u00f3nio Guterres.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-02-2020-UNMAS-Libya.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717852", "source": "UN"}, {"content": "Guia da Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es dirige-se a crian\u00e7as, pais, educadores, empresas de tecnologia e informa\u00e7\u00e3o e legisladores; com pandemia, menores passam mais tempo na internet e sob mais riscos de aborgadem por criminosos cibern\u00e9ticos; Na\u00e7\u00f5es Unidas dizem que quest\u00e3o nunca foi t\u00e3o urgente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020_UNDP_Uruguay.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717762", "source": "UN"}], "2020-06-22": [{"content": "Em apelo pessoal, Amina Mohammed conta que foi inspirada pelos filhos a falar sobre o tematema e pede que todos se juntem a esta luta, especialmente homens e meninos; em abril, Na\u00e7\u00f5es Unidas alertaram sobre aumento da viol\u00eancia durante pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-06-2020-DSG-Amina-Mohammed.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717662", "source": "UN"}, {"content": "Foram 183 mil novas notifica\u00e7\u00f5es em apenas 24 horas; OMS diz que aumento de testes n\u00e3o \u00e9 raz\u00e3o para subida; registro de cerca de 54 mil casos no Brasil est\u00e1 sendo analisado com \u201ccuidado\u201d por especialistas internacionais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717642", "source": "UN"}, {"content": "Quase 25 milh\u00f5es de pessoas se tratavam com esses medicamentos em 2019; falta de antirretrovirais coloca vidas em risco e pode aumentar casos de transmiss\u00e3o; crian\u00e7as soropositivas podem ser as mais atingidas; fabricantes na \u00cdndia concentram 80% da produ\u00e7\u00e3o global desses antiretrovirais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-06-2020-Uganda-HIVtreatment-UNICEF-UNI211843.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717602", "source": "UN"}, {"content": "Novo coronav\u00edrus causou transtornos a crian\u00e7as e adolescentes gerando ansiedade, estresse e medo; ag\u00eancia da ONU ajuda pais, alunos e professores a lidarem com variedade de emo\u00e7\u00f5es no momento da volta \u00e0s aulas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-06-20-UNICEF-DPRK-Children-Hand-Washing.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717322", "source": "UN"}], "2020-06-21": [{"content": "Tema do Dia Internacional, celebrado neste 21 de junho, \u00e9 \u201cIoga para a sa\u00fade - Ioga em casa\"; Na\u00e7\u00f5es Unidas dizem que pr\u00e1tica pode ser realizada mesmo em isolamento e com ajuda de recursos online, melhorando sa\u00fades f\u00edsica e mental.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-09-2019-staff-day7.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717362", "source": "UN"}], "2020-06-19": [{"content": "Ritmo de contamina\u00e7\u00f5es acelerou para 150 mil em apenas 24 horas; OMS que mais coopera\u00e7\u00e3o global para derrotar pandemia e ressalta urg\u00eancia de mais Unidades de Tratamento Intensivo face ao \u201caumento persistente\u201d de casos no Brasil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-05-20-UNHCR-Venezuela-Brazil-Indigenous-Warao-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717552", "source": "UN"}, {"content": "N\u00famero representa mais de 10% da popula\u00e7\u00e3o de Mo\u00e7ambique; pa\u00eds tem cerca de 700 casos confirmados do novo coronav\u00edrus; OMS diz que interrup\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de b\u00e1sicos de sa\u00fade poder\u00e1 levar a mortes; na\u00e7\u00e3o africana de l\u00edngua portuguesa \u00e9 um dos 20 pa\u00edses com maior ritmo de propaga\u00e7\u00e3o da Covid-19 no mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-05-2020_WFP_Mozambique_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717492", "source": "UN"}, {"content": "Esta sexta-feira, 19 de junho, secret\u00e1rio-geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, publicou um documento pol\u00edtico sobre \"A Covid-19 e o Mundo do Trabalho\". Em mensagem v\u00eddeo sobre o tema, o chefe da ONU afirma que \"todos os trabalhadores, todos os neg\u00f3cios e todos os cantos do mundo foram afetados.\"", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-03-2020-NICA-840775-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717472", "source": "UN"}, {"content": "Em documento pol\u00edtico sobre os efeitos da pandemia no mundo do trabalho, secret\u00e1rio-geral Ant\u00f3nio Guterres diz que todos os trabalhadores e todos os neg\u00f3cios no mundo foram afetados; mulheres foram especialmente atingidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-06-2020_ILO_Cambodia-Women.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717342", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral pede inclus\u00e3o de pessoas afetadas em a\u00e7\u00f5es como resposta, presta\u00e7\u00e3o de conta de respons\u00e1veis; crise da Covid-19 exp\u00f5e dificuldades de den\u00fancia, acesso a abrigos e cl\u00ednicas para cuidados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020-UNHCR-Honduras-Belize.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717402", "source": "UN"}], "2020-06-18": [{"content": "Em mensagem sobre Dia Mundial do Refugiado, secret\u00e1rio-geral promete \u201cfazer tudo\u201d o que estiver ao alcance das Na\u00e7\u00f5es Unidas para resolver este problema; chefe da ONU tamb\u00e9m agradece \u201cgenerosidade e humanidade\u201d das comunidades e pa\u00edses de acolhimento.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-2020-NICA-841109-Guterrres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717282", "source": "UN"}, {"content": "Expectativa da ag\u00eancia \u00e9 que alguns ensaios sejam conclu\u00eddos em 2021; imuniza\u00e7\u00e3o atender\u00e1 a \u201cpopula\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias\u201d; mundo pode ter at\u00e9 tr\u00eas vacinas diferentes contra o coronav\u00edrus, mas estrat\u00e9gia de distribui\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o foi definida.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-05-2020_Unsplash_vial.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717262", "source": "UN"}], "2020-06-17": [{"content": "Diplomata era o \u00fanico candidato e sucede o nigeriano Tijjani Muhammad-Bande; cinco membros n\u00e3o-permanentes do Conselho de Seguran\u00e7a tamb\u00e9m foram eleitos; Portugal foi eleito para um assento no Conselho Econ\u00f4mico e Social da ONU; vota\u00e7\u00e3o foi realizada de forma in\u00e9dita devido \u00e0 pandemia de Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-06-2020-NICA-842967-GA-Elections.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717222", "source": "UN"}, {"content": "Pesquisa no Reino Unido sugere que dexametasona, um tipo de esteroide, reduz chance de mortalidade em quem recebe oxig\u00eanio em cerca de 20%; em pacientes usando respiradores, caiu cerca de um ter\u00e7o; mundo tem mais de 8 milh\u00f5es de casos do novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-06-2020-OCHA-Venezuela-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717182", "source": "UN"}, {"content": "Cria\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio integra pacote com 10 sugest\u00f5es de medidas para evitar que a crise de Covid-19 se transforme numa crise de inseguran\u00e7a alimentar para a regi\u00e3o; Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para Am\u00e9rica Latina e Caribe, Cepal, e Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura, FAO, dizem que pandemia amea\u00e7a progressos obtidos nos \u00faltimos 15 anos na \u00e1rea.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-06-2020_IOM_Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717092", "source": "UN"}, {"content": "Alerta da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, diz que situa\u00e7\u00e3o \u00e9 causada pelo fechamento da economia e por falta de cobertura de previd\u00eancia social; mulheres s\u00e3o maioria desses profissionais; Asi\u00e1-Pac\u00edfico e Am\u00e9ricas entre as regi\u00f5es mais afetadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/08/23-08-2018_ILO_domestic-workers-rights.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717052", "source": "UN"}], "2020-06-16": [{"content": "Relat\u00f3rio da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento, Unctad, indica que retomada global deve ocorrer apenas em 2022; volume total deve ficar abaixo de US$ 1 trilh\u00e3o, pela primeira vez desde 2005.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-2020-ILO-construction-worker.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1717032", "source": "UN"}, {"content": "Faltam servi\u00e7os de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o que ainda conta com baixo cumulativo de infetados pela Covid-19; Unicef e OMS relan\u00e7am iniciativas para envolver comunidades em sensibiliza\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e controle de infe\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020_UNICEF-I328048_Niger.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716942", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral disse que migrantes precisam de apoio e solidariedade de todos; este 16 de junho \u00e9 o Dia Internacional de Remessas Familiares; Banco Mundial estima que pandemia causou queda de mais de 20% no dinheiro enviado \u00e0s fam\u00edlias, muitas vezes a \u00fanica fonte de subsist\u00eancia delas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/International-Day-of-Family-Remittances-Working-to-build-prosperity-at-home.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716972", "source": "UN"}], "2020-06-15": [{"content": "Diretor-executivo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, Michael Ryan, afirma que outros pa\u00edses das Am\u00e9ricas tamb\u00e9m registram altos \u00edndices de contamina\u00e7\u00e3o como M\u00e9xico e Chile; em entrevista a jornalistas, especialistas da OMS falaram sobre ressurgimento da Covid-19 em Pequim, na China, com 100 novos casos, na semana passada, e disse que origem do ressurgimento est\u00e1 sendo investigada.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020_Refugees_Rio_Masks_03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716912", "source": "UN"}, {"content": "\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716882", "source": "UN"}, {"content": "Quantia foi destinada ao Unicef para contribuir com Plano de Resposta Nacional \u00e0 Covid-19 no pa\u00eds; chefe da ag\u00eancia em Maputo disse \u00e0 ONU News que a pandemia \u00e9 tamb\u00e9m uma crise dos direitos da crian\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-05-2020_WFP_Mozambique_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716842", "source": "UN"}, {"content": "Em Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia \u00e0 Pessoa Idosa, organiza\u00e7\u00e3o alerta para vulnerabilidade dos mais velhos \u00e0 Covid-19; para secret\u00e1rio-geral, \u201cdecis\u00f5es dif\u00edceis sobre cuidados m\u00e9dicos devem respeitar os direitos humanos e a dignidade de todos.\"", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020_UNRWA_COVID-19_03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716772", "source": "UN"}], "2020-06-12": [{"content": "Em entrevista a jornalistas, diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade alertou sobre mortes de gr\u00e1vidas, depress\u00e3o entre adolescentes e inseguran\u00e7a alimentar de crian\u00e7as que t\u00eam na escola sua \u00fanica fonte de comida; participaram do briefing representantes da ONU incluindo a enviada especial para Juventude.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-06-2020-OCHA-Venezuela-1M7A0905.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716742", "source": "UN"}, {"content": "Em nota, secret\u00e1rio-geral pede a governos que ajudem centenas de milhares de profissionais de navios impedidos de desembarcar por causa de restri\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Covid-19; alguns est\u00e3o isolados h\u00e1 15 meses; transporte pelo mar representa mais de 80% do com\u00e9rcio global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/06/22112/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716732", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Eleut\u00e9rio Guevane: : alerta sobre milh\u00f5es de crian\u00e7as em risco de serem empurradas para o trabalho infantil devido \u00e0 crise da Covid-19; vamos saber como o tema \u00e9 tratado nos pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa. E no final: um recado do diretor-geral da OMS sobre a reabertura em alguns pa\u00edses e a rea\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-20-Eleuterio-Guevane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716692", "source": "UN"}, {"content": "Alerta \u00e9 de ag\u00eancias da ONU, que podem ser for\u00e7adas a suspender assist\u00eancia j\u00e1 nas pr\u00f3ximas semanas; taxa de mortalidade de casos de Covid-19, em 24%, \u00e9 \u201cassustadoramente alta\u201d e muito superior \u00e0 de outras partes do mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-05-2020_UNICEF-UNI324949_Yemen.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716672", "source": "UN"}, {"content": "Em comunicado, Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para Migra\u00e7\u00f5es, OIM, classificou imagens veiculadas na imprensa mostrando uso de equipamentos de resgate para expulsar migrantes do leste do Mar Egeu \u201ccomo especialmente perturbadoras\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-03-2020_IOM-8533_Turkish-GreekBorder.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716622", "source": "UN"}, {"content": "N\u00famero de menores trabalhando caiu 94 milh\u00f5es desde 2000, mas ganhos est\u00e3o amea\u00e7ando duas d\u00e9cadas de progresso contra a pr\u00e1tica; com aumento da pobreza, fam\u00edlias usam todos os recursos dispon\u00edveis para sobreviver; este 12 de junho \u00e9 o Dia Mundial contra o Trabalho Infantil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/06/11-06-2018_ILO_Child-Labour_Bolivia_e12833.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716602", "source": "UN"}], "2020-06-11": [{"content": "Alta comiss\u00e1ria da Guin\u00e9-Bissau para a Covid-19, Magda Robalo, diz \u00e0 ONU News que na\u00e7\u00e3o precisa de aparelhos a\u00e9reos para distribuir testes pelo interior; doen\u00e7a chegou ao continente em meados de fevereiro; mais de 70% das mortes ocorrem em cinco pa\u00edses: Arg\u00e9lia, Egito, \u00c1frica do Sul e Sud\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-05-2020_UN-Habitat_Kenya.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716502", "source": "UN"}, {"content": "Segundo secret\u00e1rio-geral, Ant\u00f3nio Guterres, pandemia est\u00e1 acelerando mudan\u00e7as, aumentando oportunidades, mas tamb\u00e9m desafios; Assembleia Geral realiza debate de alto n\u00edvel sobre impacto das r\u00e1pidas transforma\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas nos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, ODSs.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-06-2020_UN-Women_India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716512", "source": "UN"}, {"content": "Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento, Unctad, revela que desempenho seguir\u00e1 tend\u00eancia dos primeiros tr\u00eas meses deste ano; estudo destaca colapso no com\u00e9rcio n\u00e3o-automotivo e de energia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2019-MSC19019377.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716492", "source": "UN"}, {"content": "Parceria entre governo, FAO e OMS promove sa\u00fade e tenta limitar impacto de medidas preventivas na subsist\u00eancia; iniciativa visa manter agricultura familiar e cadeias de suprimento de alimentos em opera\u00e7\u00e3o em tempos de pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020-1006-FAO-ANGOLA-COVID-19-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716452", "source": "UN"}, {"content": "Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento, Pnud, destaca iniciativas de v\u00e1rios pa\u00edses; na Guin\u00e9-Bissau, novo site re\u00fane jornalistas, m\u00e9dicos e economistas para verificar fatos sobre pandemia no pa\u00eds e em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020-UNICEF-Rwanda.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716472", "source": "UN"}], "2020-06-10": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade teve que esclarecer afirma\u00e7\u00e3o de que transmiss\u00e3o por pessoas sem sintomas da doen\u00e7a eram \u201cbem raras\u201d; tema \u00e9 determinante em medidas de sa\u00fade p\u00fablica como uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scaras; OMS lembra que v\u00edrus \u00e9 novo e \u201censina a cada dia\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020-OCHA-Venezuela-COVID-19-23.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716422", "source": "UN"}, {"content": "Alerta de especialistas da ONU e da OEA baseia-se em den\u00fancias de profissionais atacados, perseguidos e detidos em servi\u00e7o; relatores de direitos humanos indicam que militariza\u00e7\u00e3o do policiamento e declara\u00e7\u00f5es de que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o \u201co inimigo do povo\u201d preocupam.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2009/10/09629/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716362", "source": "UN"}, {"content": "A pandemia da Covid-19 representa uma amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a alimentar e nutricional, especialmente para as comunidades mais vulner\u00e1veis do mundo. O alerta \u00e9 do secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Ant\u00f3nio Guterres, que lan\u00e7a nesta ter\u00e7a-feira um relat\u00f3rio sobre o tema.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716342", "source": "UN"}, {"content": "Recomenda\u00e7\u00f5es para reduzir a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a entre esses grupos e outras minorias \u00e9tnicas incluem higieniza\u00e7\u00e3o, distanciamento social e melhorias no acesso a servi\u00e7os b\u00e1sicos de sa\u00fade nas comunidades; Am\u00e9ricas se tornaram epicentro da pandemia nas \u00faltimas semanas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-05-2020-UNICEF-Venezuela-measles.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716232", "source": "UN"}, {"content": "Em mensagem de v\u00eddeo, Ant\u00f3nio Guterres afirma que o setor \u00e9 um dos pilares da Agenda 2030 de desenvolvimento sustent\u00e1vel reunindo pessoas, promovendo confian\u00e7a e solidariedade, ingredientes cruciais para a coopera\u00e7\u00e3o global; Covid-19 causou perda de at\u00e9 1,1 bilh\u00e3o no n\u00famero de viajantes internacionais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/12/03-12-2018-UNDP-GEF-Ukraine-woman-cyclist.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716282", "source": "UN"}], "2020-06-09": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, afirma que governos devem implementar planos de enfrentamento e resposta; em entrevista a jornalistas, m\u00e9dico disse que Brasil tem \u201clarga tradi\u00e7\u00e3o de solidariedade e pan-americanismo\u201d em sua coopera\u00e7\u00e3o com a ag\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716302", "source": "UN"}, {"content": "Encontro foi promovido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Turismo, OMT; atividade pode impulsionar desenvolvimento inclusivo dos pa\u00edses africanos; pa\u00edses querem investir na inova\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel ap\u00f3s Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-Zanzibar-socialhub.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716262", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral lan\u00e7ou Documento Pol\u00edtico sobre o Impacto da Covid-19 na Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional; cerca de 49 milh\u00f5es de pessoas podem cair na pobreza extrema este ano; n\u00famero de pessoas expostas a grave inseguran\u00e7a alimentar vai crescer rapidamente.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-06-2020_FAO_South-Sudan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716192", "source": "UN"}, {"content": "Nova data dever\u00e1 ser anunciada \u201cassim que poss\u00edvel\u201d como disse \u00e0 ONU News, o embaixador do pa\u00eds junto \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas; evento co-organizado com Qu\u00eania estava marcado para ocorrer este m\u00eas, em Lisboa, mas teve de ser adiado por causa da pandemia de Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-06-2020_Coral-Reef-Image_Solomon-Islands.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716102", "source": "UN"}], "2020-06-08": [{"content": "Contra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica deve atingir 5,2% em 2020; nova onda de contamina\u00e7\u00e3o com Covid-19 pode agravar recupera\u00e7\u00e3o; relat\u00f3rio Perspectivas Econ\u00f4micas Globais alerta que at\u00e9 100 milh\u00f5es podem cair na pobreza extrema este ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2011/08/13088/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716072", "source": "UN"}, {"content": "At\u00e9 esta segunda-feira, mundo tinha 400.857 mortes e mais de 6,9 milh\u00f5es de casos confirmados; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade fala em recorde de contamina\u00e7\u00f5es esse domingo com 136 mil notifica\u00e7\u00f5es num s\u00f3 dia, a maioria nas Am\u00e9ricas e no Sul da \u00c1sia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2020-Ukraine-Corona-Feature+14.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1716052", "source": "UN"}, {"content": "Chefe do Escrit\u00f3rio para Assist\u00eancia Humanit\u00e1ria, Mark Lowcock, anunciou libera\u00e7\u00e3o da verba do Fundo Central de Resposta de Emerg\u00eancia para tratar emerg\u00eancia no pa\u00eds africano; novo surto de ebola foi notificado na prov\u00edncia de Equatoria.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/02-Jul-2019_UNICEF_DR-Congo.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715962", "source": "UN"}, {"content": "Recrutamento anti\u00e9tico, status migrat\u00f3rio, deporta\u00e7\u00e3o e falta de emprego s\u00e3o alguns dos desafios; trabalhadores s\u00e3o essenciais para servi\u00e7os de sa\u00fade, produ\u00e7\u00e3o agroalimentar, manufatura e servi\u00e7os de varejo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-06-20-IOM-Burmese-Migrant-Worker-Thailand.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715992", "source": "UN"}], "2020-06-06": [{"content": "Quase 1,2 bilh\u00e3o de alunos continuam afetados pelo fechamento das escolas; chefe de Educa\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia afirma que toda crian\u00e7a e toda escola devem ter o recurso tecnol\u00f3gico para o aprendizado; Guin\u00e9-Bissau e Timor-Leste destacados em comunicado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020_UNDP_Uruguay.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715942", "source": "UN"}], "2020-06-05": [{"content": "Em declara\u00e7\u00e3o a jornalistas, diretor-geral da ag\u00eancia diz que utens\u00edlio pode causar \u201cfalsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a\u201d;\u00a0 Tedros Gebhreyesus disse que a preven\u00e7\u00e3o depende de um conjunto de a\u00e7\u00f5es como distanciamento social, lavagem de m\u00e3os eoutros cuidados de sa\u00fade p\u00fablica; as m\u00e1scaras de tecidos devem conter tr\u00eas camadas para serem eficientes; ao ajustar a m\u00e1scara, a mesma pode ser contamida pelas m\u00e3os do usu\u00e1rio; \u00a0at\u00e9 est\u00e1 sexta-feira, havia mais de 6,5 milh\u00f5es de novos casos de coronav\u00edrus e mais de 387 mil mortes pela doen\u00e7a", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-03-2020-Coronavirus-NYC-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715882", "source": "UN"}], "2020-06-04": [{"content": "Entre beneficiados\u00a0est\u00e3o pessoas obrigadas a se deslocar m\u00faltiplas vezes\u00a0tamb\u00e9m por causa dos ciclones Idai e Kenneth que afetaram a regi\u00e3o no ano passado; viol\u00eancia de extremistas no norte do pa\u00eds est\u00e1 for\u00e7ando moradores a fugirem de suas casas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/19-03-19-WFP-Mozambique-Flooding-24.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715752", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0ressalta necessidade de\u00a0maior seguran\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o da imuniza\u00e7\u00e3o durante\u00a0evento\u00a0virtual\u00a0para angariar US$ 7,4 bilh\u00f5es; fundos devem ser aplicados pela Alian\u00e7a Global de Vacina\u00e7\u00e3o Gavi em dezenas de pa\u00edses; Covid-19 tem dificultado chegada das doses a v\u00e1rias regi\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/02/2019-02-14-Vacinne-Measles-UNICEF.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715712", "source": "UN"}, {"content": "Assist\u00eancia chega a 10\u00a0favelas\u00a0atrav\u00e9s do Programa Territ\u00f3rios Sociais; benefici\u00e1rios s\u00e3o milhares de idosos doentes; ONU-Habitat recolheu dados e Unicef garantiu aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de higiene para tempos de pandemia; iniciativa ocorre em parceria com o governo local.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-17-UIA-complexo-mare-Rio-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715662", "source": "UN"}], "2020-06-03": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade diz que membros da comiss\u00e3o examinadora acreditam que n\u00e3o existe necessidade de parar an\u00e1lise por causa de taxas de mortalidade; novos casos da doen\u00e7a continuam a baixar na Europa.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020-OCHA-Venezuela-COVID-19-house-to-house+campaign.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715622", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares,\u00a0\u00a0secret\u00e1rio-geral alerta para situa\u00e7\u00e3o de pessoas em movimento durante pandemia e I\u00eamen recebe promessas de doadores de US$ 1,3 bilh\u00e3o. No final, ONU celebra o Dia Mundial da Bicicleta.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715602", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00f5es sugerem \u201cVacina do\u00a0povo\u201d que seria resultado de solidariedade global; apelo conjunto defende distribui\u00e7\u00e3o como essencial para evitar aumento da mortalidade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-05-2020_Unsplash_vial.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715562", "source": "UN"}, {"content": "Acompanhe a mensagem do secret\u00e1rio-geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, sobre o impacto da pandemia sobre pessoas que est\u00e3o em movimento; chefe da ONU defende que estas est\u00e3o perante crise de sa\u00fade, socioecon\u00f4mica e de prote\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715542", "source": "UN"}, {"content": "Data, marcada neste 3 de junho, real\u00e7a mais movimento sobre as duas rodas durante pandemia; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, recomenda o ciclismo como forma de transporte e de exerc\u00edcio de sa\u00fade durante crise da Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/10/25865/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715502", "source": "UN"}], "2020-06-02": [{"content": "Fechamento de escolas afetou 64 milh\u00f5es de docentes no mundo; na \u00c1frica Subsaariana quase metade da for\u00e7a de trabalho na sala de aula n\u00e3o \u00e9 treinada para ensinar a dist\u00e2ncia; e dos 1,7 bilh\u00f5es de alunos, 706 milh\u00f5es n\u00e3o podem aprender desta forma por falta de acesso \u00e0 internet.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-UNESCO-EDPHOTO+999888+UCA5+EXT.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715482", "source": "UN"}, {"content": "Uni\u00e3o Postal Universal, UPU, citou outras iniciativas como aplicativo para informar tempo de espera, refor\u00e7o na entrega de pagamentos em casa, servi\u00e7o expresso e aten\u00e7\u00e3o aposentados e reformados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/04/21607/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715432", "source": "UN"}, {"content": "Alta comiss\u00e1ria de Direitos Humanos da ONU afirmou que descendentes de africanos e outras minorias \u00e9tnicas sofrem mais com a pandemia em pa\u00edses como Brasil, Fran\u00e7a, Reino Unido e Estados Unidos; segundo ela, desigualdades alimentam protestos que afetam, atualmente, centenas de cidades norte-americanas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020_Unsplash_France.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715402", "source": "UN"}, {"content": "Governos, doadores e organiza\u00e7\u00f5es re\u00fanem-se em confer\u00eancia sobre o pa\u00eds nesta ter\u00e7a-feira; conflito \u00e9 agravado por pandemia, que afeta tamb\u00e9m profissionais de sa\u00fade; metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem acesso \u00e0 \u00e1gua limpa.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-06-2020_IOM_Yemen-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715392", "source": "UN"}], "2020-06-01": [{"content": "Dois subsecret\u00e1rios-gerais e chefe da ONU Mulheres lan\u00e7aram mensagem apoiando apelo a um cessar-fogo global imediato; estudos revelam que participa\u00e7\u00e3o das mulheres torna resultados mais sustent\u00e1veis e duradouros.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-01-2020_UNAMID_women-peacebuilding.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715332", "source": "UN"}, {"content": "Outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas como c\u00e2ncer e problemas cardiovasculares sofrem as consequ\u00eancias da pandemia; pa\u00edses de baixa renda s\u00e3o os mais afetados por cancelamentos de tratamentos, diminui\u00e7\u00e3o no transporte p\u00fablico e falta de pessoal.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-06-2020_PAHO_Mexico.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/06/1715302", "source": "UN"}], "2020-05-31": [{"content": "Em Dia Internacional Sem Tabaco, ag\u00eancia avisa que cigarros eletr\u00f4nicos s\u00e3o prejudiciais e tabagismo piora os sintomas da Covid-19; produtos de tabaco continuam matando 8 milh\u00f5es de pessoas por ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-2020-Girl-smoking-cigarette.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1715232", "source": "UN"}], "2020-05-30": [{"content": "Em comunicado, ag\u00eancia da ONU diz que \u00e9 preciso agir de forma decisiva para resgatar a confian\u00e7a dos viajantes durante a recupera\u00e7\u00e3o da Covid-19; OMT refor\u00e7ou parceria com empresa Google para abra\u00e7ar inova\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o digital do turismo global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-20-Thailand-Bangkok-Airport-COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1715062", "source": "UN"}], "2020-05-29": [{"content": "ONU menciona apoio de figuras parentais na seguran\u00e7a e no bem-estar em tempos de pandemia; celebra\u00e7\u00e3o reconhece responsabilidade dos pais no cuidado e prote\u00e7\u00e3o dos filhos; data foi proclamada pela Assembleia Geral em 2012.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-02-2020-IOM-Honduras-Migrants.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1715172", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU suspendeu testes tempor\u00e1rios com o medicamento por receios de seguran\u00e7a; nesta sexta-feira, OMS anunciou lan\u00e7amento de plataforma digital para compartilhar dados, informa\u00e7\u00f5es e propriedade intelectual sobre ferramentas de combate \u00e0 doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-05-2020-UN-Mexico-Juarez-Hospital.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1715202", "source": "UN"}, {"content": "Miss\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas contam com apenas 6% de for\u00e7as femininas; organiza\u00e7\u00e3o pede aos pa\u00edses que ajudem aumentar participa\u00e7\u00e3o e diz que popula\u00e7\u00f5es valorizam o trabalho delas; Guterres destaca atua\u00e7\u00e3o dos boinas-azuis contra Covid-19; este ano, Pr\u00eamio\u00a0Defensora\u00a0Militar da Igualdade de G\u00eanero da ONU\u00a0saiu para a brasileira Carla Ara\u00fajo e a indiana Suman Gawani.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/05-03-2019-NICA-782275-Sweden-Peacekeepers-MINUSMA.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1715082", "source": "UN"}], "2020-05-28": [{"content": "Em comunicado, Programa Mundial de Alimentos pede aten\u00e7\u00e3o urgente de governos e doadores para conter situa\u00e7\u00e3o que afeta principalmente trabalhadores da economia informal; pandemia pode lan\u00e7ar 10 milh\u00f5es de latino-americanos e caribenhos na pobreza.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-05-2020_WFP_Colombia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714992", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral\u00a0participou de Encontro de Alto N\u00edvel, nesta quinta-feira, e sugeriu\u00a0a\u00e7\u00e3o coletiva imediata\u00a0para\u00a0estimular\u00a0liquidez global, al\u00edvio de\u00a0d\u00edvidas soberanas e di\u00e1logo;\u00a0reuni\u00e3o com dezenas de Chefes de Estado e governo\u00a0financiamento para o desenvolvimento\u00a0e recupera\u00e7\u00e3o da Covid-19 foi co-presidida por Canad\u00e1 e Jamaica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714982", "source": "UN"}], "2020-05-27": [{"content": "Proposta \u00e9 defendida por 40 milh\u00f5es de profissionais de sa\u00fade em carta aos l\u00edderes do G-20, o grupo das 20 maiores economias do globo; chefe da OMS, Tedros Ghebreyesus, diz que recupera\u00e7\u00e3o tem de priorizar combate \u00e0 mudan\u00e7a clim\u00e1tica e \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do ar; ag\u00eancia lan\u00e7ou Funda\u00e7\u00e3o OMS, nesta quarta-feira.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-05-2020_UNICEF_Handwashing.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714912", "source": "UN"}, {"content": "Recomenda\u00e7\u00f5es incluem legisla\u00e7\u00e3o mais forte para proteger fam\u00edlias nos pa\u00edses; benef\u00edcios da amamenta\u00e7\u00e3o superam substancialmente os riscos potenciais de doen\u00e7as associadas ao coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/05/05-09-20180-Breastfeeding-Mexico.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714862", "source": "UN"}, {"content": "Em comunicado, especialistas dizem que governos t\u00eam que proteger direitos dos migrantes e suas fam\u00edlias independentemente de status migrat\u00f3rio.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/09/04Sept_IOM_Iraq_fruit.jpeg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714792", "source": "UN"}, {"content": "Conselho de seguran\u00e7a debate esta quarta-feira prote\u00e7\u00e3o de civis em zonas de conflito; secret\u00e1rio-geral apresentou conclus\u00f5es de relat\u00f3rio sobre o tema, dizendo que houve pouco progresso e perspectivas s\u00e3o sombrias; dezenas de milhares de crian\u00e7as for\u00e7adas a participar de combates.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-05-2020_UNMISS_South-Sudan.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714842", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho revela que muitos que continuam empregados tiveram carga hor\u00e1ria reduzida em 23%; mulheres s\u00e3o as mais duramente afetadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/01MAY2019-Cucuta-Colombia-Venezuelan-bridge-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714822", "source": "UN"}, {"content": "Fundos foram acordados em evento organizado por\u00a0Acnur e OIM\u00a0na ter\u00e7a-feira; enviado\u00a0da ONU\u00a0disse que regi\u00e3o oferece \u201cresposta sem precedentes\u201d ao deslocamento com not\u00e1vel solidariedade e hospitalidade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-04-2020-UNHCR-Venezuela-refugees.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714772", "source": "UN"}, {"content": "Pandemia deve provocar 10 milh\u00f5es de novos casos de desnutri\u00e7\u00e3o aguda em menores; ag\u00eancia busca financiamento urgente de US$ 300 milh\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o e tratamento; interven\u00e7\u00e3o global quer melhorar dieta infantil.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/31-10-2018-UNICEF-Zimbabwe-Children-affected-by-HIV-AIDS-UNI106366.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714572", "source": "UN"}], "2020-05-26": [{"content": "Iniciativa re\u00fane fontes nacionais e internacionais de informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica sobre a Covid-19; pesquisadores ter\u00e3o acesso \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es e pesquisas mais bem como dados, an\u00e1lises, ensaios cl\u00ednicos e disserta\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-05-2020-UNHCR-Indigenous-Venezuela.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714522", "source": "UN"}], "2020-05-25": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral real\u00e7a rapidez e coordena\u00e7\u00e3o na resposta regional;\u00a0\u00a0Ant\u00f3nio\u00a0Guterres\u00a0apela\u00a0\u00e0 reflex\u00e3o com foco em sistemas de sa\u00fade, prote\u00e7\u00e3o social, paz e preserva\u00e7\u00e3o do clima; 20 na\u00e7\u00f5es do continente agendaram elei\u00e7\u00f5es para este ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/25APR2019-Girls-ICTDay-Addis-ITU.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714742", "source": "UN"}], "2020-05-23": [{"content": "ONU apela ao aumento de conscieniza\u00e7\u00e3o do problema e de atendimento\u00a0\u00e0s\u00a0pessoas afetadas;\u00a023 de maio \u00e9 o Dia Internacional pelo Fim da F\u00edstula Obst\u00e9trica;\u00a0Covid-19 leva a aumento de riscos da les\u00e3o que pode ocorrer durante o parto; medidas de preven\u00e7\u00e3o inclui combate \u00e0 gravidez precoces; tratamento custa at\u00e9 US$ 600.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/09/25-09-2018-Niger-UNFPA.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714472", "source": "UN"}], "2020-05-22": [{"content": "Vice-diretor da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade afirma que se testes correrem bem, mundo dever\u00e1 ter vacina contra a Covid-19 j\u00e1 no pr\u00f3ximo ano; para m\u00e9dico especializado em epidemiologia,\u00a0isolamento social \u00e9 a \u00fanica forma de se evitar um aumento no n\u00famero de casos.\u00a0 Nesta entrevista \u00e0 ONU News, ele fala\u00a0sobre a situa\u00e7\u00e3o no Brasil e em outros pa\u00edses latino-americanos, e diz\u00a0que a OMS n\u00e3o recomenda nenhum rem\u00e9dio contra a doen\u00e7a no momento.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/JARBAS+BARBOSA.jpg.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714622", "source": "UN"}, {"content": "Pelo menos\u00a0327.738\u00a0pessoas morreram at\u00e9 esta sexta-feira por causa da doen\u00e7a; briefing da ag\u00eancia, em Genebra, descreveu aumentos de casos no Brasil e em outros pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul como \u201cpreocupante\u201d; especialista ressaltou que OMS n\u00e3o recomenda nenhum medicamento contra a pandemia por falta de estudos conclusivos sobre efic\u00e1cia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714682", "source": "UN"}, {"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas acreditam que existe dissemina\u00e7\u00e3o generalizada da doen\u00e7a em todo o territ\u00f3rio; apenas metade dos centros de sa\u00fade est\u00e1 em pleno funcionamento; mais de 30 programas da ONU correm o risco de fechar, nas pr\u00f3ximas semanas, por falta de financiamento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-05-2020_UNICEF-I328804_Yemen.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714662", "source": "UN"}, {"content": "Fundo de Desenvolvimento de Capital das Na\u00e7\u00f5es Unidas e Programa da ONU para o Desenvolvimento emitiram comunicado incentivando maior acesso de migrantes ao dinheiro al\u00e9m da facilita\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es; Banco Mundial estima que redu\u00e7\u00e3o de movimento seja de 20% este ano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2009/01/08150/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714612", "source": "UN"}, {"content": "Em mensagem, secret\u00e1rio-geral da ONU diz que pandemia de Covid-19 mostrou como a sa\u00fade humana est\u00e1 ligada ao meio ambiente; ag\u00eancias lan\u00e7am relat\u00f3rio sobre Estado das Florestas do Mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020-UNDP-Malaysia.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714502", "source": "UN"}], "2020-05-21": [{"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, vice-diretor da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, e especialista em epidemiologia, Jarbas Barbosa, acredita que intensidade da contamina\u00e7\u00e3o com a Covid-1 deve durar at\u00e9 in\u00edcio de junho, no Brasil, com base em modelos e c\u00e1lculos realizados pela ag\u00eancia da ONU.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714482", "source": "UN"}, {"content": "Usu\u00e1rios, em todo o mundo, podem se inscrever como \u201cvolunt\u00e1rios de informa\u00e7\u00e3o\u201d para receber material e distribuir a suas fam\u00edlias, amigos e conhecidos; secret\u00e1rio-geral diz que comunidade internacional \u201cn\u00e3o pode ceder os espa\u00e7os virtuais a quem circula mentiras, medo e \u00f3dio.\u201d\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020-0705-COVID-19-PREVENTION-COMMUNITY-WORKERS-CHAD.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714402", "source": "UN"}, {"content": "A\u00e7\u00f5es em n\u00edvel global devem chegar a refugiados, candidatos a asilo, deslocados internos e ap\u00e1tridas; pandemia leva Acnur e OMS a refor\u00e7ar iniciativa que atua h\u00e1 20 anos em emerg\u00eancias e situa\u00e7\u00f5es prolongadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-05-2020_WFP_Syria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714332", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativa de tr\u00eas dias acontece atrav\u00e9s da internet; esse ano, encontro debate impacto da pandemia de Covid-19 e redu\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia com armas no continente; secret\u00e1rio-geral abriu o encontro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/10/28271/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714272", "source": "UN"}], "2020-05-20": [{"content": "Subsecret\u00e1ria-geral para Assuntos Pol\u00edticos e de Consolida\u00e7\u00e3o da Paz afirma que crise prolongada no pa\u00eds s\u00f3 poder\u00e1 ser resolvida pelos pr\u00f3prios venezuelanos; Rosemary DiCarlo ressaltou riscos de escalada humanit\u00e1ria pela pandemia de Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020-NICA-841619-SC-Venezuela.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714282", "source": "UN"}, {"content": "Leda Letra vive em Lisboa h\u00e1 quase dois anos; ela explica a segunda fase de reabertura parcial do pa\u00eds com funcionamento de escolas e restaurantes; uso de m\u00e1scaras continua sendo obrigat\u00f3rio em estabelecimentos comerciais e transportes p\u00fablicos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/03/03-01-2018-Leda-Letra.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714242", "source": "UN"}, {"content": "Total de casos confirmados nas \u00faltimas 24 horas chegou a 106.000; Brasil aparece atr\u00e1s de Estados Unidos e R\u00fassia na contagem de novas notifica\u00e7\u00f5es; ag\u00eancia diz que pa\u00edses em desenvolvimento suscitam muita preocupa\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020-UNDP-Turkey-2020-corona-days-workers-138.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714212", "source": "UN"}, {"content": "Diretor do Escrit\u00f3rio do Relat\u00f3rio de Desenvolvimento Humano falou \u00e0 ONU News sobre os efeitos da Covid-19; padr\u00f5es mundiais de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e expectativa de vida devem cair na maioria dos pa\u00edses, ricos e pobres.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-05-2020_UNDP_Uruguay.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714192", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU publicou esta quarta-feira um relat\u00f3rio destacando os impactos da Covid-19 em \u00c1frica;\u00a0 crise deve agravar desigualdades que h\u00e1 muito existem e agravar a fome, a malnutri\u00e7\u00e3o e a vulnerabilidade a doen\u00e7as.; leia a mensagem na\u00a0\u00edntegra.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-2020-NICA-841109-Guterrres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714132", "source": "UN"}], "2020-05-19": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, diz que mais de 121 mil mortes foram notificadas at\u00e9 18 de maio; mulheres e ind\u00edgenas entre os mais afetados; ag\u00eancia pediu mais prote\u00e7\u00e3o social em toda a regi\u00e3o.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-05-2020-DominoPark-SocialDistancing.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714102", "source": "UN"}, {"content": "Chefe da Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para Am\u00e9rica Latina e Caribe, Cepal, diz que pa\u00edses precisam investir em solu\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social, pois mundo jamais ser\u00e1 o mesmo ap\u00f3s crise global.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-03-2020-Covid19CINU_MX+2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714082", "source": "UN"}, {"content": "Resolu\u00e7\u00e3o foi adotada no encerramento da Assembleia Mundial da Sa\u00fade, nesta ter\u00e7a-feira; texto pede coopera\u00e7\u00e3o internacional para desenvolvimento de uma vacina contra a doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-05-2020_WHO_afghanistan_covid.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714072", "source": "UN"}, {"content": "Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es, UIT, promove conectividade universal \u00e0s tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o como condi\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento sustent\u00e1vel.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/19-05-20-ITU-ICT-Price-Trends-Report.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714012", "source": "UN"}, {"content": "Novo relat\u00f3rio mostra que um em cada quatro adolescentes sente-se nervoso, irritado ou com dificuldades em dormir pelo menos uma vez por semana; tecnologia pode ter benef\u00edcios, mas tamb\u00e9m aumentar vulnerabilidades; consumo de \u00e1lcool e tabaco continua caindo, mas permanece alto.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-11-2019-elizabeth-lies-PIQCA1ReSgU-unsplash.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1714002", "source": "UN"}, {"content": "Cantores juntam-se a Prince Royce, Thal\u00eda e Diego Torres na interpreta\u00e7\u00e3o de \u201cColor Esperanza\u201d; iniciativa para apoiar resposta da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, Opas, \u00e0 Covid-19 em pa\u00edses das Am\u00e9ricas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/IVETE_SANGALO_18.05.2020.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713962", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU lembra que 90% dos museus suspenderam visitas para evitar riscos de contamina\u00e7\u00e3o com a Covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-05-2020_UN-News_Met-Museum_NYC.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713972", "source": "UN"}], "2020-05-18": [{"content": "Dinheiro ser\u00e1 usado para refor\u00e7ar a\u00e7\u00f5es emergenciais em pa\u00edses como Haiti, Paquist\u00e3o, S\u00edria, Som\u00e1lia e Sud\u00e3o do Sul; chefe da ag\u00eancia diz que conta ser\u00e1 mais alta caso n\u00e3o se tomem medidas agora.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-12-2019_WFP_South-Sudan_hunger-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713932", "source": "UN"}, {"content": "Relator especial da ONU* sobre os Direitos dos Povos Ind\u00edgenas fala em marginaliza\u00e7\u00e3o e militariza\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios e recursos em face a medidas para combater a doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/02/22-02-2019-UNDP-peru-deyanira-mishari.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713892", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral falou por videoconfer\u00eancia ao maior evento anual da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade; para ele, a economia n\u00e3o se recuperar\u00e1 se o v\u00edrus n\u00e3o for controlado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020-NICA-841288-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713872", "source": "UN"}], "2020-05-17": [{"content": "A coordenadora residente das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Mo\u00e7ambique, Myrta Kaulard, e o director nacional do Banco Mundial para Seicheles, Maur\u00edcio, Madagascar, Mo\u00e7ambique e Comores, Mark Lundell,\u00a0 explicam como as crian\u00e7as mo\u00e7ambicanas podem continuar aprendendo durante pandemia; leia artigo na \u00edntegra*.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/814282+-+Field+Coverage+-+11_07_2019+-+11.05.54.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713862", "source": "UN"}], "2020-05-15": [{"content": "Nova ferramenta estar\u00e1 dispon\u00edvel na pr\u00f3xima semana, durante Assembleia Mundial da Sa\u00fade; ag\u00eancia tamb\u00e9m publicou uma descri\u00e7\u00e3o de uma s\u00edndrome inflamat\u00f3ria que tem atingido crian\u00e7as na Europa e na Am\u00e9rica do Norte e que pode estar relacionada com a doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-05-2020_UNICEF-I315082_China_COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713812", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativas da Central \u00danica de Favelas, Cufa, e A\u00e7\u00e3o Cidadania conta com engajamento de artistas no pa\u00eds; ag\u00eancia da ONU atua no projeto M\u00e3es da Favela.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-17-UIA-complexo-mare-Rio-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713722", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU para Refugiados, Acnur, diz que restri\u00e7\u00f5es impostas por Covid-19 est\u00e3o arriscando vidas e exacerbando dificuldades; mais de 720 mil pessoas fugiram de suas casas em 2019 por causa da viol\u00eancia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/15-05-2020-UNHCR-Honduras-Belize.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713662", "source": "UN"}, {"content": "Um refugiado e um membro da comunidade de acolhimento tiveram testes positivos; funcion\u00e1ria humanit\u00e1ria explicou \u00e0 ONU News o trabalho que foi feito para proteger os 860 mil rohingyas que vivem em Cox\u2019s Bazar, em Bangladesh.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-2019_UNICEF-UNO0326959_Education-Bangla.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713692", "source": "UN"}, {"content": "Alta comiss\u00e1ria de Direitos Humanos e ex-presidente do Chile falou a jornalistas sobre consequ\u00eancias socioecon\u00f4micas do fechamento e isolamento social e dos direitos afetados por desemprego, fome e outros fatores.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-09-2019-OHCHR-Bachelet.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713642", "source": "UN"}, {"content": "Em m\u00e9dia, fam\u00edlias est\u00e3o se tornando menores e n\u00famero de agregados com apenas pai ou m\u00e3e continua crescendo; para Na\u00e7\u00f5es Unidas, pandemia de covid-19 oferece oportunidade para repensar como as sociedades apoiam os mais vulner\u00e1veis.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2020-UNICEF-Itlay.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713622", "source": "UN"}, {"content": "Medo, ansiedade e incertezas s\u00e3o alguns dos efeitos psicol\u00f3gicos da pandemia experimentados por muitas gr\u00e1vidas; Unicef perguntou \u00e0 presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Internacional de Parteiras, Franka Cad\u00e9e, o que pode ser feito para proteger os beb\u00eas e as m\u00e3es.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/19-07-12-Brazil-Women-Pregnant.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713632", "source": "UN"}], "2020-05-14": [{"content": "Ex-chefes de Estado e de governo lus\u00f3fonos como o brasileiro Fernando Henrique Cardoso, o mo\u00e7ambicano Joaquim Chissano, o portugu\u00eas Jos\u00e9 Manuel Barroso e o timorense Jos\u00e9 Manuel Ramos-Horta assinam carta; documento pede um acordo global durante Assembleia Mundial da Sa\u00fade, que acontece na pr\u00f3xima semana.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-05-2020_Unsplash_vial.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713552", "source": "UN"}, {"content": "Em relat\u00f3rio, secret\u00e1rio-geral ressalta necessidade de a\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os para tratar depress\u00e3o e ansiedade; para ele, cuidados mentais devem integrar cobertura universal de sa\u00fade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-05-2020-UNICEF-COVID19-children-mental-health.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713522", "source": "UN"}], "2020-05-13": [{"content": "Representante do Escrit\u00f3rio da ONU de Direitos Humanos no pa\u00eds, Danielle Bell, diz que muitas v\u00edtimas deixaram de denunciar agress\u00f5es desde o in\u00edcio das medidas contra pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-05-2020-UNDP-Iraq.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713492", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News apresentado por Ana Paula Loureiro, aumento de casos de covid-19 nas Am\u00e9ricas preocupa; Unesco no Brasil se une a projetos de apoio \u00e0s comunidades afetadas pela pandemia; e para encerrar, a homenagem aos profissionais de sa\u00fade da linha de frente no Timor-Leste.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-12-18-Ana-Paula-Loureiro.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713482", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU publicou relat\u00f3rio anual Estat\u00edsticas Mundiais da Sa\u00fade; maiores ganhos aconteceram em pa\u00edses de baixa renda, onde expectativa de vida aumentou mais de 20% desde o ano 2000; pandemia deve atrasar cumprimento de ODSs.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-05-2020_UNICEF-I315082_China_COVID.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713472", "source": "UN"}, {"content": "Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento, Unctad, revela redu\u00e7\u00e3o de 3% no primeiro trimestre do ano; pre\u00e7o das commodities cai 20% em mar\u00e7o, puxado por queda do petr\u00f3leo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2019-MSC18015327.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713412", "source": "UN"}, {"content": "Produto mata 8 milh\u00f5es de pessoas por ano no mundo; mais de 7 milh\u00f5es s\u00e3o consumidores diretos, o resto dos \u00f3bitos \u00e9 de fumantes passivos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/29-05-2019-smoking-WHO.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713402", "source": "UN"}, {"content": "Nas \u00faltimas tr\u00eas semanas, infec\u00e7\u00f5es se aproximaram ao n\u00famero total de um trimestre; economia regional ter\u00e1 retra\u00e7\u00e3o de 5,3%; contra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica ser\u00e1 pior que da Grande Depress\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-04-2020-UNCT-Guyana-support-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713372", "source": "UN"}], "2020-05-12": [{"content": "Acnur e OIM dizem que pandemia de covid-19 cria dificuldades para refugiados e migrantes; organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias precisam de US$ 1,41 bilh\u00e3o para resposta; Brasil acolhe cerca de 253 mil venezuelanos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-04-2020-UNHCR-peru-food-kit.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713342", "source": "UN"}, {"content": "Encontro virtual reuniu representantes do islamismo, cristianismo e juda\u00edsmo; secret\u00e1rio-geral destaca import\u00e2ncia da coopera\u00e7\u00e3o para acabar com conflitos, viol\u00eancia, desinforma\u00e7\u00e3o e promover educa\u00e7\u00e3o em tempos de pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/05/26419/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713322", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU cita piora nos efeitos socioecon\u00f4micos e necessidades das fam\u00edlias com doen\u00e7a entrando no quinto m\u00eas; pedido de US$ 1,6 bilh\u00e3o pretende apoiar resposta e prote\u00e7\u00e3o aos menores afetados no mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-04-2020-UNICEF-Ivoire-meals.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713292", "source": "UN"}, {"content": "Para secret\u00e1rio-geral, pandemia de covid-19 destaca import\u00e2ncia destes profissionais; OMS diz que eles \u201cs\u00e3o a espinha dorsal de qualquer sistema de sa\u00fade\u201d; mundo precisa de mais 5,9 milh\u00f5es de enfermeiros.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-05-20-UNICEF-Cote-d-Ivoire-child-maternal-health.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713272", "source": "UN"}, {"content": "Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para o continente diz que pa\u00edses devem aproveitar tempo extra em rela\u00e7\u00e3o a Europa, \u00c1sia e Am\u00e9ricas; em m\u00e9dia, casos de covid-19 est\u00e3o aumentando 30% por semana; pelo menos 42 pa\u00edses africanos j\u00e1 aprovaram bloqueios parciais ou totais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-05-2020_World-Bank_Kenya-COVID-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713252", "source": "UN"}], "2020-05-11": [{"content": "Ag\u00eancia atua com governos para assegurar que principais medidas de sa\u00fade p\u00fablica sejam observadas; Alemanha, Coreia do Sul\u00a0e China tiveram aumento de casos no fim de semana; chefe da ag\u00eancia da ONU disse que levantamento \u00e9 um desafio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713232", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News apresentado por Monica Grayley, Conselho Econ\u00f4mico e Social da ONU realiza reuni\u00e3o sobre pol\u00edticas para combater pandemia; vamos a Mo\u00e7ambique saber como a doen\u00e7a est\u00e1 afetando meninas e mulheres. E no final: uma leve queda do desmatamento no mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-20-Monica-Grayley.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713212", "source": "UN"}, {"content": "Ecosoc organizou encontro com representantes de cinco ag\u00eancias e alta comiss\u00e1ria para direitos humanos; vacinas, apoio aos mais vulner\u00e1veis e prepara\u00e7\u00e3o do mundo p\u00f3s-pandemia foram alguns dos temas em destaque.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-05-2020_WFP_Syria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713202", "source": "UN"}, {"content": "Em um ano, mortes relacionadas \u00e0 Aids podem chegar a 673 mil; fatalidades podem alcan\u00e7ar n\u00edveis compar\u00e1veis a 2008; \u00a0novas infe\u00e7\u00f5es infantis t\u00eam potencial de aumentar mais de um ter\u00e7o em Mo\u00e7ambique.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/07/24953/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713132", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU estima que cerca de 17 mil gr\u00e1vidas ir\u00e3o dar \u00e0 luz nos centros de sa\u00fade nos pr\u00f3ximos tr\u00eas meses; 4.700 rec\u00e9m-nascidos ter\u00e3o complica\u00e7\u00f5es, aumentando a necessidade de acessibilidade \u00e0 obstetr\u00edcia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-11-Andrea-Wojnar-UNFPA-Mozambique.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713112", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancias da ONU apoiam plano energ\u00e9tico que quer chegar a 50% de energias renov\u00e1veis at\u00e9 2030; objetivo \u00e9 combater depend\u00eancia de exporta\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo; pa\u00eds tem um dos pre\u00e7os mais altos de eletricidade na \u00c1frica Subsaariana.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/2019-01-21-UNCTAD-China-Shipping-jhn_0833.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713032", "source": "UN"}], "2020-05-10": [{"content": "Em artigo de opini\u00e3o, chefe da ag\u00eancia, Maimunah Mohd Sharif, lembra que mais de 1 bilh\u00e3o de pessoas vivem em assentamentos informais, onde h\u00e1 desafios para aplicar medidas de preven\u00e7\u00e3o da OMS contra doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2020-OCHA-Venezuelan-Family.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713052", "source": "UN"}], "2020-05-08": [{"content": "OMS faz paralelo \u00e0 pandemia de covid-19, destacando esperan\u00e7a; at\u00e9 sexta-feira, tinham sido confirmados cerca de 3,8 milh\u00f5es de casos do novo coronav\u00edrus e quase 260 mil pessoas tinham perdido a vida.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/08-05-2020-UN-Stamps-Smallpox-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1713002", "source": "UN"}, {"content": "Ant\u00f3nio Guterres lan\u00e7ou esta sexta-feira apelo global para enfrentar discurso de \u00f3dio relacionado com a covid-19; chefe da ONU destacou teorias de conspira\u00e7\u00e3o antissemita, ataques antimu\u00e7ulmanos, acusa\u00e7\u00f5es contra migrantes e mensagens que mostram idosos como dispens\u00e1veis.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-09-2019_OCHA_CAR_anti-hate.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712982", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News especial, secret\u00e1rio-geral da ONU lan\u00e7ou novo relat\u00f3rio sobre o impacto que a pandemia est\u00e1 tendo em todo o mundo; leia mensagem do chefe das Na\u00e7\u00f5es Unidas na \u00edntegra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-04-2020-NICA-840856-Guterres-virtual-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712962", "source": "UN"}, {"content": "Cerca de 116 milh\u00f5es de nascimentos devem ocorrer nos pr\u00f3ximos meses; pacientes sofrem com instala\u00e7\u00f5es sobrecarregadas por cuidados contra o novo coronav\u00edrus", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-05-2020_UNICEF-UNI313546_UgandaNewborn.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712942", "source": "UN"}], "2020-05-07": [{"content": "Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crime, Unodc, revela que medidas de combate \u00e0 covid-19 interrompem tr\u00e1fico de drogas por ar e por terra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/DSC_1814.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712882", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, alerta sobre situa\u00e7\u00e3o desesperadora de 2 bilh\u00f5es de pessoas na economia informal durante crise global de covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-2020-UNHABITAT-Kenya-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712852", "source": "UN"}, {"content": "Novo apelo inclui mais nove pa\u00edses, incluindo Mo\u00e7ambique; covid-19 j\u00e1 atingiu todos os pa\u00edses, com mais de 3,6 milh\u00f5es de casos confirmados e mais de 251 mil mortes; pico nas na\u00e7\u00f5es mais pobres \u00e9 esperado dentro de tr\u00eas a seis meses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-05-2020-OCHA-Idlib-Syria-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712832", "source": "UN"}, {"content": "Respons\u00e1vel por relat\u00f3rio\u00a0sobre venda e explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as diz que isolamento social e fechamentos ter\u00e3o implica\u00e7\u00f5es para toda a vida. \u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/07/25-07-2018-Trafficking-UNODC1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712812", "source": "UN"}], "2020-05-06": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU destaca diferen\u00e7as entre pa\u00edses e regi\u00f5es e diz que respostas devem ser especificas para cada situa\u00e7\u00e3o; mais de 3,5 milh\u00f5es de casos de covid-19 e quase 250 mil mortes j\u00e1 foram confirmados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2020-Ukraine-Corona-Feature+13.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712782", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, fique a conhecer o impacto da pandemia de covid-19 nas pessoas com defici\u00eancia. Depois, lembre as comemora\u00e7\u00f5es do Dia da L\u00edngua Portuguesa.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712752", "source": "UN"}, {"content": "Para marcar o lan\u00e7amento de um relat\u00f3rio sobre o impacto da pandemia de covid-19 nestas pessoas, Ant\u00f3nio Guterres gravou uma mensagem destacando dificuldades de\u00a0acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o,\u00a0assist\u00eancia m\u00e9dica,\u00a0oportunidades de trabalho e\u00a0participa\u00e7\u00e3o em\u00a0comunidades; leia o texto na \u00edntegra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-04-2020-NICA-840857-Guterres-virtual-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712722", "source": "UN"}, {"content": "Diretora-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade alertou sobre possibilidade de crise humanit\u00e1ria no Haiti por causa da covid-19; Brasil \u00e9 o segundo pa\u00eds com mais casos na regi\u00e3o ap\u00f3s Estados Unidos.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-04-2020-UN-Argentina-gender-based-violence-G6H6126.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712702", "source": "UN"}, {"content": "Em novo relat\u00f3rio, secret\u00e1rio-geral destaca dificuldades no acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e emprego durante crise de covid-19; chefe da ONU tamb\u00e9m alerta que alguns pa\u00edses est\u00e3o tomando decis\u00f5es com base em crit\u00e9rios discriminat\u00f3rios.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020-UNDP-Bangladesh-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712642", "source": "UN"}, {"content": "Escrit\u00f3rio de Direitos Humanos da ONU e Uni\u00e3o Africana divulgam sete a\u00e7\u00f5es para evitar discrimina\u00e7\u00e3o contra mulheres e crian\u00e7as durante resposta \u00e0 pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-02-2020-Sahel-GNC-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712682", "source": "UN"}], "2020-05-05": [{"content": "Vice-secret\u00e1ria-geral fala \u00e0 ONU News sobre crise mundial causada pelo novo coronav\u00edrus e consequ\u00eancias para os Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/DSG+interview+office.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/interview/2020/05/1712662", "source": "UN"}, {"content": "Em briefing a jornalistas, porta-voz do Alto Comissariado de Direitos Humanos, Rupert Colville, diz que condi\u00e7\u00f5es carcer\u00e1rias que j\u00e1 eram graves como superlota\u00e7\u00e3o e higiene prec\u00e1ria foram prejudicadas pela r\u00e1pida dissemina\u00e7\u00e3o da covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2010/06/10750/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712612", "source": "UN"}], "2020-05-04": [{"content": "Data homenageia profissionais que t\u00eam um desafio maior durante pandemia; Fundo de Popula\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00f5es Unidas lembra que parteiras correm risco de contamina\u00e7\u00e3o e pede a governos e parceiros que garantam sua sa\u00fade e seguran\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/05/05-04-2018-Liberia-motherhood.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712502", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral, chefe da Unesco e alta comissaria para direitos humanos participaram em evento com chefes de Estado e jornalistas; no ano passado, 57 jornalistas foram mortos em todo o mundo; cerca de 40% de posts em uma rede social s\u00e3o publicados por rob\u00f4s.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-04-20-UN-Stakeout-Microphone-Media-Journalist.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712482", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News apresentado por Eleut\u00e9rio Guevane, acompanhe a corrida global por mais de US$ 8 bilh\u00f5es em busca de uma vacina, meios de diagn\u00f3stico e tratamento da covid-19; E vc vai conhecer o Dia Mundial da L\u00edngua Portuguesa neste 5 de maio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-20-Eleuterio-Guevane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712462", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral juntou-se a outros l\u00edderes internacionais em confer\u00eancia virtual para angariar US$ 7,5 bilh\u00f5es e acelerar produ\u00e7\u00e3o e acesso a vacinas, diagn\u00f3sticos e tratamentos; evento foi organizado pela Comiss\u00e3o Europeia e parceiros.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-05-2020_Unsplash_vial.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712442", "source": "UN"}], "2020-05-03": [{"content": "Existem sete casos confirmados no sul do pa\u00eds, incluindo duas mortes, e v\u00edrus deve estar circulando em todo o territ\u00f3rio; OMS diz que, ap\u00f3s cinco anos de guerra, \u201co sistema de sa\u00fade do I\u00eamen \u00e9 fr\u00e1gil e enfrenta escassez catastr\u00f3fica.\u201d", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-04-2020-UNICEF-Yemen.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712422", "source": "UN"}, {"content": "Ant\u00f3nio Guterres publicou\u00a0relat\u00f3rio com an\u00e1lises e recomenda\u00e7\u00f5es\u00a0para enfrentar desafios; taxa de mortalidade para idosos \u00e9 mais alta no geral e, para aqueles com mais de 80 anos, \u00e9 cinco vezes a m\u00e9dia global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-04-2020-coronavirus-spain-MSF314460.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712382", "source": "UN"}], "2020-05-01": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral da ONU disse que pandemia de covid-19 destaca trabalhadores essenciais; para ele, bem-estar das pessoas deve estar no centro das pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais implementadas durante recupera\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/21-04-2020_ILO_China.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712322", "source": "UN"}, {"content": "Pesquisa \u00e9 uma das recomenda\u00e7\u00f5es feitas pelo Comit\u00ea de Emerg\u00eancia da OMS; at\u00e9 sexta-feira, ag\u00eancia tinha confirmado perto de 3,2 milh\u00f5es de casos do novo coronav\u00edrus e a morte de mais de 224 mil pessoas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/09/27931/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712292", "source": "UN"}, {"content": "Ant\u00f3nio Guterres publicou relat\u00f3rio com an\u00e1lises e recomenda\u00e7\u00f5es para enfrentar desafios; taxa de mortalidade para idosos \u00e9 mais alta no geral e, para aqueles com mais de 80 anos, \u00e9 cinco vezes a m\u00e9dia global.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020_Turkey_ElderlyShoeShiner.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712232", "source": "UN"}, {"content": "Ativista doou pr\u00eamio que recebeu da ONG dinamarquesa Human Act para apoiar resposta contra pandemia em todo o mundo; doa\u00e7\u00e3o faz parte de campanha para ajudar crian\u00e7as que sofrem com as consequ\u00eancias da covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020-UNICEF-Greta-Thunberg-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/05/1712192", "source": "UN"}], "2020-04-30": [{"content": "Cinco relatores das Na\u00e7\u00f5es Unidas dizem que ataques a jornalistas e defensores de direitos humanos est\u00e3o aumentando desde que estado de emerg\u00eancia foi declarado em 13 de mar\u00e7o; viola\u00e7\u00f5es s\u00e3o ainda mais preocupantes em ano eleitoral.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/20-04-2020-UNHCR-Venezuela.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1712172", "source": "UN"}, {"content": "Ant\u00f3nio Guterres destacou trabalho para criar um cessar-fogo global, responder \u00e0s necessidades imediatas e preparar uma recupera\u00e7\u00e3o mais sustent\u00e1vel; secret\u00e1rio-geral disse que organiza\u00e7\u00e3o se mobilizou para salvar vidas, combater a fome e aliviar a dor causada pela pandemia de covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-04-2020-NICA-841288-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1712152", "source": "UN"}, {"content": "Unicef, PMA, Unesco e Banco Mundial destacam medidas para proteger alunos da covid-19; quase 1,3 bilh\u00e3o de estudantes est\u00e3o sendo afetados pelo fechamento de escolas em todo o mundo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/24-04-2020_UNICEF-I319135_Italy.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1712122", "source": "UN"}, {"content": "Lacunas na ado\u00e7\u00e3o de leis de internet deixam consumidores vulner\u00e1veis quando acessam bens e servi\u00e7os on-line durante crise de covid-19, informou ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas; Brasil deve aprovar nova lei sobre o tema ainda esse ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/11/26152/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1712072", "source": "UN"}], "2020-04-29": [{"content": "Em artigo de opini\u00e3o publicado em v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o internacionais, secret\u00e1rio-geral da ONU alertou um crescimento alarmante da viol\u00eancia dom\u00e9stica; leia o artigo na integra.*", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-04-2020-NICA-841109-Guterrres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1712082", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia destaca que coronav\u00edrus pode gerar danos maiores do que um ataque terrorista; ag\u00eancia cita pesquisa, treinamento e parceria com empresas de tecnologia para travar expans\u00e3o da doen\u00e7a e fluxo de informa\u00e7\u00f5es falsas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1712052", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, quase metade da for\u00e7a de trabalho global sob risco com aumento de desemprego gerado por pandemia; N\u00famero de pedidos de asilo ao M\u00e9xico se mant\u00e9m alto apesar da covid-19. E no final, conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de professores no Qu\u00eania que est\u00e3o usando uma r\u00e1dio comunit\u00e1ria para continuar dando aulas a refugiados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-20-Ana-Paula-Loureiro-Destaque.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1712032", "source": "UN"}, {"content": "Em comunicado, especialistas disseram que pa\u00eds deveria abandonar imediatamente medidas de austeridade e combater desigualdade e pobreza agravadas pela pandemia; medidas datam de 2016; alguns esfor\u00e7os do pa\u00eds foram elogiados, mas relatores dizem que \u00e9 preciso fazer mais.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1712012", "source": "UN"}, {"content": "Unicef e PMA dizem que fechamento de escolas devido \u00e0 covid-19 cortou \u00fanica refei\u00e7\u00e3o di\u00e1ria para milh\u00f5es de crian\u00e7as em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-04-2020-UNICEF-Ivoire-meals.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1712002", "source": "UN"}, {"content": "Mais de 430 milh\u00f5es de empresas de manufaturados e varejo amea\u00e7adas de \u201cs\u00e9rias interrup\u00e7\u00f5es\u201d, segundo relat\u00f3rio; mundo tem 3,3 bilh\u00f5es de trabalhadores.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/04/04-30-2018-ILO.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711972", "source": "UN"}, {"content": "Mesmo em tempos de fechamento de fronteiras por causa da pandemia, M\u00e9xico continua recebendo centenas de solicita\u00e7\u00f5es de asilo de pessoas que fogem da viol\u00eancia e de persegui\u00e7\u00e3o;\u00a0informa\u00e7\u00e3o foi divulgada pela Ag\u00eancia da ONU para Refugiados, Acnur, durante um briefing a jornalistas em Genebra.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-01-2020-Mexico-OIM_0025.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711942", "source": "UN"}], "2020-04-28": [{"content": "Novo relat\u00f3rio do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Popula\u00e7\u00e3o, Unfpa, informa que interrup\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pode levar a 7 milh\u00f5es de gravidezes indesejadas; casos de viol\u00eancia de g\u00eanero podem aumentar 31 milh\u00f5es devido \u00e0 covid-19; diretora do escrit\u00f3rio da ag\u00eancia em Genebra explicou o que precisa ser feito.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/28-04-2020-UNFPA-Syria-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711912", "source": "UN"}, {"content": "Com\u00e9rcio internacional de suprimentos hospitalares movimenta US$ 2 trili\u00f5es; ag\u00eancia quer menos restri\u00e7\u00f5es nas exporta\u00e7\u00f5es e aten\u00e7\u00e3o dos grandes pa\u00edses fabricantes \u00e0s na\u00e7\u00f5es sem capacidades tecnol\u00f3gicas ou produtivas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2020-UNStaff-Donations.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711872", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral participou na confer\u00eancia Di\u00e1logo Petersberg sobre o clima, que re\u00fane 30 pa\u00edses; Ant\u00f3nio Guterres afirmou que pandemia de covid-19 \u201cexp\u00f4s a fragilidade de sociedades e economias a choques e desigualdades profundas.\u201d", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2020-andy-falconer-unsplash.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711862", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho ressaltou grande desafio enfrentado por governos, trabalhadores, empregadores e sociedades inteiras para combater a covid-19; ag\u00eancia divulgou relat\u00f3rio sobre o assunto.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/21-04-2020_ILO_China.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711802", "source": "UN"}, {"content": "V\u00e1rios pa\u00edses introduziram mudan\u00e7as no servi\u00e7o de entrega de correspond\u00eancias devido \u00e0 covid-19; medidas foram informadas \u00e0 Uni\u00e3o Postal Universal, que regula opera\u00e7\u00f5es em n\u00edvel internacional.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/04/21607/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711842", "source": "UN"}], "2020-04-27": [{"content": "Vice-secret\u00e1ria geral da ONU, Amina Mohammed, anunciou esfor\u00e7o global esta segunda-feira; alian\u00e7a re\u00fane artistas, chefes de Estado e de governo e ativistas; Fundo de Resposta e Recupera\u00e7\u00e3o j\u00e1 recebeu US$ 38 milh\u00f5es de financiamento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-04-2020-NICA-841248-DSG-Mohammed.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711822", "source": "UN"}, {"content": "N\u00famero de crian\u00e7as que n\u00e3o s\u00e3o vacinadas deve aumentar esse ano e mortes por mal\u00e1ria podem duplicar na \u00c1frica Subsaariana; at\u00e9 segunda-feira, tinham sido confirmados mais de 2,8 milh\u00f5es de casos e mais de 196 mil mortes por covid-19; pela primeira vez, briefing da ag\u00eancia teve tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea para portugu\u00eas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020_UNICEF-I317998_Lebanon.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711782", "source": "UN"}, {"content": "Ajuda de emerg\u00eancia quer remediar perdas para economia do pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa causadas pela covid-19; \u00f3rg\u00e3o tamb\u00e9m promover\u00e1 al\u00edvio tempor\u00e1rio da d\u00edvida como parte de Fundo de Conten\u00e7\u00e3o de Cat\u00e1strofe.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/2019-01-21-UNCTAD-China-Shipping-jhn_0833.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711682", "source": "UN"}], "2020-04-24": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade informou que funcion\u00e1rios da ag\u00eancia e p\u00fablico em geral t\u00eam sido alvos de e-mails maliciosos e que buscam roubar \u00a0informa\u00e7\u00f5es.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/11/26152/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711572", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, Alian\u00e7a global quer acelerar tratamentos e vacinas contra pandemia de covid-19; e Na\u00e7\u00f5es Unidas promovem Semana Mundial de Imuniza\u00e7\u00e3o. No final, secret\u00e1rio-geral marca Dia Internacional do Multilateralismo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711602", "source": "UN"}, {"content": "Chefes de Estado e de governo de uma dezena de pa\u00edses, incluindo Alemanha e Franca, participaram no lan\u00e7amento; Funda\u00e7\u00e3o Bill e Melinda Gates, Alian\u00e7a Global de Vacina\u00e7\u00e3o Gavi e Cruz e Crescente Vermelho tamb\u00e9m s\u00e3o parceiros; partilha de informa\u00e7\u00e3o e recursos deve acelerar combate \u00e0 pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-04-2020-UNCT-Guyana-support-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711562", "source": "UN"}], "2020-04-23": [{"content": "Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ONU News, diretora do escrit\u00f3rio do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Popula\u00e7\u00e3o em Genebra\u00a0disse que mulheres s\u00e3o particularmente vulner\u00e1veis durante pandemia; ag\u00eancia atua em todo o mundo para garantir funcionamento de servi\u00e7os essenciais e proteger direitos dessas pessoas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/04-05-2019_UNHCR_Ramadan_Rohingya_Woman.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711472", "source": "UN"}, {"content": "Diretora da ag\u00eancia, Carissa Etienne, disse que \u00e9 preciso agir r\u00e1pido sobre envio de kits para que haja clareza sobre a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e o n\u00famero de infectados pela doen\u00e7a; regi\u00e3o deve receber 4,5 milh\u00f5es de testes da Opas at\u00e9 a pr\u00f3xima semana.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/080420-UN-Cuba-IPK-coronavirus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711422", "source": "UN"}, {"content": "Ant\u00f3nio Guterres publicou relat\u00f3rio que destaca como estes direitos podem orientar a resposta e a recupera\u00e7\u00e3o da covid-19; para o chefe da ONU, \u201c\u00e9 inaceit\u00e1vel\u201d usar este momento para aprovar medidas repressivas de longo prazo.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-04-17-Guterres-video.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711382", "source": "UN"}], "2020-04-22": [{"content": "Neste Destaque ONU News, saiba por que o Dia Internacional da M\u00e3e Terra \u00e9 ainda mais relevante este ano; Covid-19 pode duplicar n\u00famero de pessoas que enfrentam crises alimentares. E o que est\u00e1 sendo feito para proteger as mulheres durante a pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-12-18-Ana-Paula-Loureiro.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711312", "source": "UN"}, {"content": "Chefe da ag\u00eancia avisou que covid-19 \u201ccontinua sendo extremamente perigosa\u201d e maioria dos pa\u00edses ainda est\u00e1 nos est\u00e1gios iniciais de suas epidemias; j\u00e1 foram confirmados quase 2,5 milh\u00f5es de casos em todo o mundo e mais de 160 mil mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-04-2020-UN-Argentina-gender-based-violence-G6H6126.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711302", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio Clima Global 2015-2019 exp\u00f5e dificuldades em lidar com riscos clim\u00e1ticos e relacionados \u00e0 \u00e1gua; OMM recomenda pacotes de est\u00edmulo p\u00f3s covid-19 que apoiem crescimento de economias de forma mais ecol\u00f3gica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/04/04-13-2018-UN032913.JPG/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711282", "source": "UN"}, {"content": "Representante da ag\u00eancia no pa\u00eds diz que parceiros apoiam combate \u00e0 pandemia; compra de equipamento e consum\u00edveis deve rondar US$ 30 milh\u00f5es; Para Djamila Cabral, atraso da chegada da doen\u00e7a ajudou processo de prepara\u00e7\u00e3o.*", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-04-2020_WHO_Iraq_01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711252", "source": "UN"}], "2020-04-21": [{"content": "Regresso de trabalhadores representa risco de novas infe\u00e7\u00f5es; ag\u00eancia da ONU ajuda a evitar crescimento do surto, identificando migrantes, confirmando se apresentam sintomas e informando sobre preven\u00e7\u00e3o; at\u00e9 ter\u00e7a-feira, pa\u00eds havia notificado 35 casos de covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26MAR2020-Mozambique-road-IOM-2019.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711152", "source": "UN"}, {"content": "Documento ressalta igualdade no acesso a testes, suprimentos, medicamentos e futuras vacinas; \u00f3rg\u00e3o defende a\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses para evitar atos de especula\u00e7\u00e3o e estocagem indevida de materiais e equipamentos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-09-2019_NICA-826644_GA_closing-ceremony.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711112", "source": "UN"}, {"content": "Relat\u00f3rio mostra que 265 milh\u00f5es podem enfrentar inseguran\u00e7a alimentar esse ano, comparando com 135 milh\u00f5es em 2019; pesquisa destaca lista de 35 maiores crises, entre eles Angola e Mo\u00e7ambique; Am\u00e9rica Latina e Caribe entre regi\u00f5es mais afetadas; Conselho de Seguran\u00e7a discute conclus\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/21-04-2020_WFP_Syria_2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711102", "source": "UN"}], "2020-04-20": [{"content": "Cerca de 1,5 bilh\u00e3o de estudantes est\u00e3o sendo afetados pelo fechamento de escolas em todo o mundo para combater pandemia; ag\u00eancia da ONU d\u00e1 exemplos de como v\u00e1rios pa\u00edses est\u00e3o respondendo a desafios como acesso desigual \u00e0 internet.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/190604-Sao-Paulo-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1711022", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Monica Villela Grayley, saiba como Mo\u00e7ambique, Angola e Guin\u00e9-Bissau est\u00e3o enfrentando a pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-20-Monica-Grayley.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710972", "source": "UN"}, {"content": "Resultado preliminar de inqu\u00e9rito\u00a0ser\u00e1 seguido de dados recolhidos ao longo deste ano; participantes priorizaram prote\u00e7\u00e3o ambiental, direitos humanos, menos conflitos, acesso a servi\u00e7os b\u00e1sicos e discrimina\u00e7\u00e3o zero.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2014/09/20263/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710962", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativa oferece livros on-line, v\u00eddeos e assist\u00eancia a pais de alunos com desafios para aprendizagem; parceria entre Unicef e Microsoft revela que pandemia deixou quase 1,6 bilh\u00e3o de alunos fora da escola.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/08/27-08-2018-UNICEF-UN0227875.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710932", "source": "UN"}, {"content": "Com escolas fechadas por causa da covid-19, muitos alunos passam mais tempo em chats e outras atividades online; pais devem estar atentos para perigos na rede.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2020-UNICEF-United-States.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710922", "source": "UN"}, {"content": "Com 40 notifica\u00e7\u00f5es at\u00e9 14 de abril, pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa \u00e9 um dos menos afetados no oeste da \u00c1frica; ag\u00eancia da ONU diz que v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o j\u00e1 iniciaram enfrentamento \u00e0 pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_Woman.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710782", "source": "UN"}], "2020-04-19": [{"content": "Iniciativa foi transmitida atrav\u00e9s da internet e televis\u00e3o; Elton John, Andrea Bocelli, Celine Dion e Rolling Stones foram alguns dos artistas; secret\u00e1rio-geral disse que evento era sauda\u00e7\u00e3o \u201catrav\u00e9s da linguagem universal da m\u00fasica\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020/18-04-2020-1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710912", "source": "UN"}], "2020-04-18": [{"content": "Especialistas da ONU lembram papel de organiza\u00e7\u00f5es religiosas em \u201cmomento de agita\u00e7\u00e3o, tristeza e ang\u00fastia\u201d; em nota, pedem que l\u00edderes usem sua influ\u00eancia e autoridade para apoiar assist\u00eancia humanit\u00e1ria e refor\u00e7ar apelo do secret\u00e1rio-geral por um cessar-fogo global durante pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-04-2020-NYC-coronavirus-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710892", "source": "UN"}, {"content": "Iniciativa pode ser vista em todo o mundo atrav\u00e9s da internet; Elton John, Andrea Bocelli, Celine Dion e Rolling Stones s\u00e3o alguns dos artistas convidados; evento j\u00e1 angariou mais de US$ 50 milh\u00f5es para luta contra pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2020-WHO-Gaga.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710862", "source": "UN"}, {"content": "Setor do turismo \u00e9 dos mais atingidos pelas medidas de combate \u00e0 pandemia de covid-19; chegadas de turistas internacionais devem diminuir 20% a 30% em compara\u00e7\u00e3o com os n\u00fameros de 2019; receitas internacionais devem cair para entre US$ 300 e 450 bilh\u00f5es, quase um ter\u00e7o das receitas do ano passado.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-02-2020_Coronavirus-Japan_02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710682", "source": "UN"}], "2020-04-17": [{"content": "Programas de apoio ser\u00e3o implementados at\u00e9 o fim de abril; an\u00fancio foi feito pelo presidente da institui\u00e7\u00e3o, David Malpass, que tamb\u00e9m celebrou a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do pagamento das d\u00edvidas pelos pa\u00edses mais pobres do mundo para ajudar a combater covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-10-2019-MSC19019377.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710832", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia publicou novos crit\u00e9rios de ajuste de medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais contra pandemia; no s\u00e1bado, OMS junta-se a m\u00fasicos, comediantes e humanit\u00e1rios do mundo para um especial virtual, em parceria com Global Citizen e Lady Gaga.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-04-2020-NICA-840892-COVID19.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710812", "source": "UN"}, {"content": "Diretora do PMA para \u00c1frica Austral e Oceano \u00cdndico pede instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias abertas para servir sub-regi\u00e3o com 16 pa\u00edses; covid-19 levou a readaptar apoio a milhares de v\u00edtimas de ciclones e refugiados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/03/Lola%20Angola.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710772", "source": "UN"}, {"content": "O secret\u00e1rio-geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, pediu a\u00e7\u00e3o urgente para apoiar as crian\u00e7as do mundo diante da crise da covid-19. Um relat\u00f3rio da organiza\u00e7\u00e3o destaca o impacto da pandemia e consequ\u00eancias em \u00e1reas como educa\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-04-17-Guterres-video.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710752", "source": "UN"}, {"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas alteraram Quadro de Coopera\u00e7\u00e3o com o pa\u00eds para disponibilizar US$ 12,5 milh\u00f5es de imediato e ajudar resposta do governo; at\u00e9 sexta-feira, pa\u00eds lus\u00f3fono tinha 19 casos confirmados de covid-19, com duas v\u00edtimas mortais.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-04-2020_WHO_Iraq_01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710742", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho ressalta que essas companhias e seus funcion\u00e1rios s\u00e3o parte essencial do tecido social em todo o mundo; covid-19 gera efeitos jamais vistos e pode levar recess\u00e3o global a se tornar depress\u00e3o mundial.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/11/26-11-2018-ilo-e18477.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710652", "source": "UN"}, {"content": "Pelo menos 27 milh\u00f5es de pessoas devem cair na pobreza extrema como efeito da doen\u00e7a; continente precisa de US$ 100 bilh\u00f5es para apoiar economias; Pnud faz parte de nova parceria para travar o novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-04-2020_UNICEF-I316696_Cote-d-Ivoire.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710662", "source": "UN"}], "2020-04-16": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral publicou novo relat\u00f3rio sobre impacto da covid-19 nas crian\u00e7as, destacando consequ\u00eancias nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a; em apenas um ano, podem ser revertidos ganhos na redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil dos \u00faltimos dois ou tr\u00eas anos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-04-2020_UNICEF-I316642_South-Africa.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710612", "source": "UN"}, {"content": "Quase 2 milh\u00f5es de casos foram confirmados com mais de 123 mil mortes; OMS destaca fatores a considerar pelas na\u00e7\u00f5es que analisam suspender restri\u00e7\u00f5es em reuni\u00e3o com Estados-membros; Europa tem cerca de metade do total global de notifica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/2020-0604-SAMU-SMUR-France-Covid-19-2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710582", "source": "UN"}, {"content": "Reuni\u00e3o convocada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura e Uni\u00e3o Africana debate impacto do novo coronav\u00edrus sobre seguran\u00e7a alimentar e nutri\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-04-2020_COVID19-Peacekeeping.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710552", "source": "UN"}], "2020-04-15": [{"content": "Neste #DestaqueONUNews,\u00a0 as Na\u00e7\u00f5es Unidas dizem que n\u00e3o \u00e9 momento para cortar recursos da OMS; nova iniciativa quer combater falsas informa\u00e7\u00f5es ap\u00f3s surgimento da pandemia e economia da Am\u00e9rica Latina s\u00f3 dever\u00e1 se recuperar da recess\u00e3o em 2021.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-20-Eleuterio-Guevane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710482", "source": "UN"}, {"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia, Tedros Ghebreyesus reagiu \u00e0 decis\u00e3o do pa\u00eds de cortar financiamento \u00e0 OMS; ele lembrou trabalho contra poliomielite, sarampo, mal\u00e1ria, ebola, HIV, e outras doen\u00e7as.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-04-2020-WFP-Ethiopia-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710512", "source": "UN"}, {"content": "Em comunicado, relator especial sobre direitos humanos e meio ambiente, David Boyd, reagiu \u00e0 not\u00edcia de que muitos governos estariam reduzindo medidas de monitoramento do clima.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/05/2011-01-28_WMO_Flickr_Antartica.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710472", "source": "UN"}, {"content": "Data promove desenvolvimento, difus\u00e3o e desfrutar da arte; celebra\u00e7\u00e3o foi aprovada em 2019 durante 40\u00aa Sess\u00e3o da Confer\u00eancia Geral da ag\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-04-2020-10.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710422", "source": "UN"}, {"content": "Para secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 absolutamente essencial garantir o combate \u00e0\u00a0covid-19; declara\u00e7\u00f5es do chefe da ONU foram feitas na sequ\u00eancia do an\u00fancio do presidente dos Estados Unidos de que suspender\u00e1 a contribui\u00e7\u00e3o americana para a ag\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08_04_2020-Guterres_WHOchiefTedros.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710452", "source": "UN"}], "2020-04-14": [{"content": "Institui\u00e7\u00e3o anunciou previs\u00f5es para economia global, revendo em baixa estimativas devido \u00e0 pandemia de covid-19; em compara\u00e7\u00e3o, economia recuou 0,1% durante crise financeira de 2009; em Angola, economia deve cair 1,4%, no Brasil, 5,3% e em Portugal 8%.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26_03_2020_IMF_COVID-19_2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710372", "source": "UN"}, {"content": "Em mensagem de v\u00eddeo, Ant\u00f3nio Guterres anunciou inciativa para \u201cinundar\u201d a internet com not\u00edcias verdadeiras sobre a pandemia; ele diz que este \u00e9 o momento de ouvir a ci\u00eancia e de praticar solidariedade; e que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a mais desafiadora desde a Segunda Guerra Mundial.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/04/12-04-2018_NICA_SG_757319.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710342", "source": "UN"}, {"content": "Alerta \u00e9 do Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia, Unicef, e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, e ag\u00eancias parceiras.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/07-01-2020_WHO_DRC_measles-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710322", "source": "UN"}, {"content": "Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ONU News, especialista da ag\u00eancia afirma que \u201ccircula\u00e7\u00e3o desenfreada de desinforma\u00e7\u00e3o pode ceifar vidas\u201d; quatro iniciativas apoiar\u00e3o centenas de jornalistas em pa\u00edses em desenvolvimento na partilha de dados sobre a pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/02/02-13-2018-Radio-Day-equipment.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710312", "source": "UN"}, {"content": "Medida ajudar\u00e1 a liberar fundos para um total de 25 na\u00e7\u00f5es; institui\u00e7\u00e3o quer mais recursos para iniciativa que pode fornecer cerca de US$ 500 milh\u00f5es em al\u00edvio da d\u00edvida em doa\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2013/04/16784/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710292", "source": "UN"}, {"content": "Em relat\u00f3rio, Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho afirma que covid-19 lan\u00e7ou press\u00e3o sobre empregados e empregadores; ag\u00eancia acredita que sa\u00edda est\u00e1 em a\u00e7\u00f5es coordenadas para mitigar consequ\u00eancias arrasadoras da pandemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2020-NICA-840814-Coronavirus-NYC.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710242", "source": "UN"}], "2020-04-13": [{"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, pa\u00edses precisam escolher como continuar a enfrentar pandemia do novo coronav\u00edrus e pandemia coloca em risco crian\u00e7as detidas em todo o mundo. No final, um aviso da Unesco sobre not\u00edcias falsas. Segundo os \u00faltimos dados, a covid-19 j\u00e1 causou mais de 111 mil mortes. Quase 1,8 milh\u00e3o de pessoas foram infetadas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710232", "source": "UN"}, {"content": "N\u00famero de mortes ultrapassou mais de 111 mil em todo o mundo; ag\u00eancia recomenda aos pa\u00edses que tomem medidas corretas de sa\u00fade p\u00fablica e rastreamento; pandemia mant\u00e9m cerca de 1,4 bilh\u00e3o de crian\u00e7as fora da escola.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-04-2020-NYC-coronavirus-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710212", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU pede que not\u00edcias e fatos sobre a doen\u00e7a sejam confi\u00e1veis; para chefe da UIT, uso dessa tecnologia pode ajudar a derrotar pandemia; suposta \u201cteoria de conspira\u00e7\u00e3o\u201d na internet provocou manifesta\u00e7\u00f5es contra quinta gera\u00e7\u00e3o de tecnologias m\u00f3veis.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2013/02/16457/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710192", "source": "UN"}, {"content": "Previs\u00e3o do Banco Mundial revela que pa\u00edses da regi\u00e3o precisam responder com pol\u00edticas adequadas para evitar crise financeira, proteger empregos e cidad\u00e3os mais vulner\u00e1veis.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-10-Exportation-Latin-America-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710142", "source": "UN"}, {"content": "Em todo o mundo, menores est\u00e3o no sistema de justi\u00e7a devido a migra\u00e7\u00e3o, conflitos armados, seguran\u00e7a, ativismo ou vivendo com os pais detidos; em instala\u00e7\u00f5es com servi\u00e7os inadequados de nutri\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e higiene, um surto pode ocorrer a qualquer momento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-04-2020_UNICEF-I75453_Benin.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710172", "source": "UN"}], "2020-04-12": [{"content": "ONU Mulheres divulgou rela\u00e7\u00e3o de profissionais engajadas no combate \u00e0 doen\u00e7a; \u00a0maioria do pessoal de sa\u00fade \u00e9 feminina; metade da popula\u00e7\u00e3o mundial est\u00e1 em casa para se proteger da doen\u00e7a; s\u00e3o cerca de 4 bilh\u00f5es de pessoas em 90 pa\u00edses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2009/10/09629/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710082", "source": "UN"}], "2020-04-11": [{"content": "Secret\u00e1rio-geral destacou momentos marcados por crist\u00e3os, judeus e mu\u00e7ulmanos; chefe da ONU diz que pessoas tentam navegar \u201cum mundo estranho e surreal\u201d com a pandemia da covid-19, mas podem tirar inspira\u00e7\u00e3o destas ocasi\u00f5es enquanto momentos de reflex\u00e3o, lembran\u00e7a e renova\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-NICA-840836-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710062", "source": "UN"}], "2020-04-10": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU alerta que fim de confinamento domiciliar pode ter efeito mortal em alguns pa\u00edses; coronav\u00edrus se propaga em \u00e1reas rurais em \u00c1frica; taxa de contamina\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios de sa\u00fade chega a 10% em algumas na\u00e7\u00f5es.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-04-2020_UNICEF-I316696_Cote-d-Ivoire.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710132", "source": "UN"}, {"content": "Previs\u00e3o de crescimento pode ser de at\u00e9 -5,1% contra uma performance de 2,4% no ano passado; covid-19 deve causar primeira recess\u00e3o da regi\u00e3o nos \u00faltimos 25 anos; PIB de Angola entre os poss\u00edveis afetados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2011/08/13088/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710042", "source": "UN"}], "2020-04-09": [{"content": "Neste Destaque ONU News apresentado por Ana Paula Loureiro, secret\u00e1rio-geral divulga mensagem sobre as consequ\u00eancias socioecon\u00f4micas arrasadoras da covid-19 para mulheres e meninas; Chefe dos direitos humanos destaca \u201cdesafio colossal\u201d. E a crise alimentar no Zimbabue pode piorar ainda mais com a chegada da covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/01/19-01-17_Ana_Paula_Loureiro.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710092", "source": "UN"}, {"content": "Desde inicio da pandemia, nvestidores j\u00e1 retiraram recorde de cerca de US$ 90 bilh\u00f5es de mercados emergentes; existe a possibilidade de uma nova crise da d\u00edvida, agravada pela queda dos pre\u00e7os do petr\u00f3leo e de outras mat\u00e9rias-primas importantes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/08-04-2020_WHO_Rep-of-Congo.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1710012", "source": "UN"}, {"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia, Tedros Ghebreyesus, diz que continente ainda tem poucos casos, mas que crescimento \u00e9 veloz; este 9 de abril marca 100 dias da notifica\u00e7\u00e3o da covid-19 pela OMS ap\u00f3s doen\u00e7a surgir na China.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709992", "source": "UN"}, {"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas querem que grupo seja o centro dos esfor\u00e7os de recupera\u00e7\u00e3o contra o novo coronav\u00edrus;\u00a0 mulheres podem perder milh\u00f5es de postos de trabalho porque devem cuidar das crian\u00e7as e dos idosos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/02/02-23-2018-UNFPA-Child-Marriage.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709972", "source": "UN"}, {"content": "Michelle Bachelet participou em encontro informal do Conselho de Direitos Humanos; alta comiss\u00e1ria destacou viola\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ocorrendo em todo o mundo e disse que \u201cuma emerg\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um cheque em branco para n\u00e3o ter em conta obriga\u00e7\u00f5es de direitos humanos.\u201d", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-09-2019-OHCHR-Bachelet.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709952", "source": "UN"}, {"content": "Plano de reestrutura\u00e7\u00e3o cobre pa\u00edses com situa\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis; assist\u00eancia chega a 87 milh\u00f5es de pessoas; prioridade s\u00e3o inseguran\u00e7a alimentar, desnutri\u00e7\u00e3o, efeitos de conflitos e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-04-08-WFP-Mozambique-3.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709902", "source": "UN"}], "2020-04-08": [{"content": "Neste Destaque ONU News apresentado por Eleut\u00e9rio Guevane, acompanhe o que mudou em 100 dias de covid-19; pandemia causa perda de milh\u00f5es de empregos; ONU pede fim de ataques a hospitais na L\u00edbia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-20-Eleuterio-Guevane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709872", "source": "UN"}, {"content": "Cidade chinesa onde v\u00edrus foi detectado pela primeira vez levanta medidas de restri\u00e7\u00e3o de movimentos; OMS continua preocupada com falta de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias partes do mundo; na \u00c1frica, infec\u00e7\u00e3o est\u00e1 crescendo exponencialmente nas \u00faltimas semanas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/080420-UN-Cuba-IPK-coronavirus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709852", "source": "UN"}, {"content": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, conversou com uma das enfermeiras que combate a pandemia do novo coronav\u00edrus em It\u00e1lia, onde mais de 16 mil pessoas j\u00e1 perderam a vida; Laura Lupi, de 24 anos, trabalha num hospital de Teramo, na regi\u00e3o de Abruzo; leia o testemunho na \u00edntegra.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2020-Coronavirus-Italy-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709792", "source": "UN"}], "2020-04-07": [{"content": "Autoridades s\u00e3o-tomenses anunciaram quatro primeiros casos da doen\u00e7a; governo implementa a partir de quarta-feira medidas mais fortes de restri\u00e7\u00e3o depois de duas semanas de estado de emerg\u00eancia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-03-2020-Coronavirus-Italy.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709812", "source": "UN"}, {"content": "Evento \u00e9 parceria entre OMS e Global Citizen; especial ser\u00e1 transmitido no s\u00e1bado, 18 de abril, e contar\u00e1 com m\u00e9dicos, enfermeiros e fam\u00edlias que combatem pandemia; participam dezenas de artistas, como Alanis Morissette, Andrea Bocelli e Elton John.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2020-WHO-Gaga.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709762", "source": "UN"}, {"content": "OIT alerta sobre \u201ccat\u00e1strofe\u201d em economias desenvolvidas e em desenvolvimento; chefe da ag\u00eancia quer medidas dos pa\u00edses para \u201cfazer a diferen\u00e7a entre a sobreviv\u00eancia e o colapso\u201d.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-03-2020-Covid19CINU_MX+18.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709742", "source": "UN"}, {"content": "Instru\u00e7\u00f5es da ag\u00eancia visam pessoas sintom\u00e1ticas, popula\u00e7\u00e3o em geral e autoridades nacionais; \u00a0ag\u00eancia alerta que ainda n\u00e3o houve uma avalia\u00e7\u00e3o sobre uso de m\u00e1scaras de materiais como tecido de algod\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-04-2020-NICA-840814-Coronavirus-NYC.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709712", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, pandemia do novo coronav\u00edrus mostra falta de enfermeiros e mo\u00e7ambicanos contam como trabalham em casa. No final, lembre o genoc\u00eddio contra os tutsis e outros grupos no Ruanda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709702", "source": "UN"}, {"content": "Esta ter\u00e7a-feira, 7 de abril, marca o Dia Mundial da Sa\u00fade; em mensagem v\u00eddeo, secret\u00e1rio-geral destaca import\u00e2ncia destes trabalhadores durante \u201ctempos traum\u00e1ticos\u201d de combate \u00e0 pandemia da covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/04/03-04-2019-WASH-India.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709672", "source": "UN"}, {"content": "Novo relat\u00f3rio afirma que pandemia da Covid-19 mostra necessidade urgente de fortalecer for\u00e7a de trabalho; \u00c1frica, sudeste da \u00c1sia, leste do Mediterr\u00e2neo e algumas partes da Am\u00e9rica Latina s\u00e3o as regi\u00f5es onde estes profissionais fazem mais falta.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-11-2019_UNICEF-I218247_DRC_vaccine-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709652", "source": "UN"}], "2020-04-06": [{"content": "Plataformas digitais e ferramentas online dominam a rotina de jornalistas, artistas e professores; autoridades realizaram centenas de testes \u00a0no pa\u00eds que tem pelo menos uma pessoa recuperada da covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/22-Jul-2019_OnAir_RadioStation.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709682", "source": "UN"}, {"content": "Doen\u00e7a j\u00e1 provocou mais de 1,2 milh\u00e3o de casos confirmados e 67 mil mortes; chefe da ag\u00eancia alerta que \u201cm\u00e1scaras por si s\u00f3 n\u00e3o podem parar a pandemia\u201d; especialistas ainda avaliam uso deste equipamento de prote\u00e7\u00e3o de uma forma mais ampla.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-Armeina-UNIDO-Masks1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709602", "source": "UN"}, {"content": "Interrup\u00e7\u00e3o de voos tamb\u00e9m baixar\u00e1 quantidade de observa\u00e7\u00f5es; impacto j\u00e1 \u00e9 not\u00e1vel principalmente em dados sobre oceanos; Organiza\u00e7\u00e3o Meteorol\u00f3gica Mundial atua com 170 Estados-membros para mitigar impacto o m\u00e1ximo poss\u00edvel.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/14-05-2019-UNDP_TUVALU.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709572", "source": "UN"}, {"content": "Pandemia da covid-19 tamb\u00e9m est\u00e1 se desenvolvendo em pa\u00edses marcados por conflitos armados; em artigo publicado no jornal franc\u00eas Le Monde*, \u00a0subsecret\u00e1rio-geral da ONU para Opera\u00e7\u00f5es de Paz,\u00a0Jean-Pierre Lacroix , destaca\u00a0papel que\u00a0boinas-azuis podem ter com Estados-membros; leia o artigo na\u00a0\u00edntegra.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-04-2020_UNIFIL-SpanishPeacekeepers.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709552", "source": "UN"}, {"content": "Este 6 de abril \u00e9 Dia Internacional do Esporte para Desenvolvimento e Paz; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade tem dicas sobre como se manter ativo sem equipamento e com espa\u00e7o limitado durante restri\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-03-2020-Coronavirus-Poland.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709462", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral disse este domingo que as medidas de combate \u00e0 pandemia de covid-19 est\u00e3o tendo como resultado um aumento dos casos de viol\u00eancia contra mulheres e meninas; combina\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es econ\u00f4micas e sociais provocadas pela pandemia, bem como restri\u00e7\u00f5es ao movimento, s\u00e3o algumas das causas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/05-04-2020_UNICEF-UNI219832_SSudan-MotherChild.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709542", "source": "UN"}], "2020-04-05": [{"content": "Fundos devem garantir resposta at\u00e9 setembro de 2020; ag\u00eancia lembra que v\u00edrus tem capacidade de sobrecarregar sistemas de sa\u00fade at\u00e9 nos pa\u00edses mais desenvolvidos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-03-2020-Covid19CINU_MX+18.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709422", "source": "UN"}], "2020-04-04": [{"content": "Mais de 749 mil pessoas vivem em \u00e1reas afetadas pelos confrontos e cerca de 893 mil pessoas precisem de assist\u00eancia humanit\u00e1ria; apesar dos compromissos da comunidade internacional, embargo de armas continua sendo desrespeitado.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-01-2020_UN-Libya_Tripoli_school.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709522", "source": "UN"}, {"content": "Ant\u00f3nio Guterres diz que sucessos da luta contra este tipo de armamento \u00e9 uma lembran\u00e7a \u00fatil do que pode ser alcan\u00e7ado quando a comunidade internacional se une; para o secret\u00e1rio-geral, essa li\u00e7\u00e3o \u00e9 oportuna durante pandemia de covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-04-2020_UNMAS_landmine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709502", "source": "UN"}], "2020-04-03": [{"content": "OMS quer mais programas de assist\u00eancia social adotados pelos pa\u00edses; ag\u00eancia pede aumento de servi\u00e7os para conter viol\u00eancia dom\u00e9stica durante as restri\u00e7\u00f5es causadas pela covid-19; FMI fala de recorde de 90 pa\u00edses que pediram fundos de emerg\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-01-2020-USA-NYC-US-Comfort.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709392", "source": "UN"}, {"content": "Covid-19 levou ao apelo de pausa nos combates feito h\u00e1 10 dias; secret\u00e1rio-geral disse que pedido foi bem recebido em todo o mundo, mas palavras ainda n\u00e3o se traduziram em resultados; para Ant\u00f3nio Guterres, \u201ch\u00e1 uma chance de paz, mas est\u00e1 longe e a necessidade \u00e9 urgente\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/31-03-2020-NICA-Guterres-virtual.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709382", "source": "UN"}, {"content": "Leia a \u00edntegra do artigo de opini\u00e3o* onde o secret\u00e1rio-geral da ONU sugere a\u00e7\u00f5es para evitar os impactos da pandemia de\u00a0covid-19 na sa\u00fade, na sociedade e na economia global. Ant\u00f3nio Guterres tamb\u00e9m orienta as na\u00e7\u00f5es na rea\u00e7\u00e3o e na recupera\u00e7\u00e3o desta crise que o mundo enfrenta.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-NICA-840836-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709332", "source": "UN"}, {"content": "Acnur e OIM chamam aten\u00e7\u00e3o para desafios de migrantes e refugiados, \u00e0 medida que consequ\u00eancias econ\u00f4micas da pandemia come\u00e7am sendo sentidas na Am\u00e9rica Latina e Caribe; plano de resposta apenas recebeu 3% do financiamento.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-04-2020-UNHCR-Venezuela-refugees.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709312", "source": "UN"}], "2020-04-02": [{"content": "S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe e Cabo Verde entre os contemplados na primeira fase da iniciativa; institui\u00e7\u00e3o destinar\u00e1 US$ 1,9 bilh\u00e3o para ajudar 25 pa\u00edses em todo o mundo a enfrentar os impactos da covid-19; essa \u00e9 a primeira fase de investimentos para proteger os mais pobres e a economia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020_Health_Worker.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709352", "source": "UN"}, {"content": "OMS diz que valor prometido para Plano Estrat\u00e9gico de Prepara\u00e7\u00e3o e Resposta ultrapassou total de US$ 675 milh\u00f5es; ag\u00eancia lembra os cuidados a serem tomados nas celebra\u00e7\u00f5es religiosas em diferentes regi\u00f5es do mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/05/27326/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709322", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, conhe\u00e7a as \u00faltimas previs\u00f5es e conselhos da OMS sobre a pandemia do novo coronav\u00edrus e saiba por que ag\u00eancias da ONU elogiaram Portugal. No final, veja como a ONU est\u00e1 marcando o Dia Mundial Consciencializa\u00e7\u00e3o sobre o Autismo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709282", "source": "UN"}, {"content": "Instala\u00e7\u00f5es que acolheriam a 26\u00aa Confer\u00eancia das Partes sobre a Mudan\u00e7a Clim\u00e1tica em Glasgow s\u00e3o tranformadas em enfermarias; secret\u00e1rio-geral da ONU apoia decis\u00e3o do Reino Unido e da Unfccc diante do combate ao novo coronav\u00edrus.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-04-2020-Unsplash-England.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709262", "source": "UN"}, {"content": "Este 2 de abril marca o Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o Autismo; tema desse ano \u00e9 \u201cTransi\u00e7\u00e3o para a idade adulta\u201d; secret\u00e1rio-geral afirmou que estas popula\u00e7\u00f5es est\u00e3o mais vulner\u00e1veis durante a pandemia da covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-04-20-Autism-UNICEF-UNI277685-Child.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709242", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancias da ONU aclamam governo portugu\u00eas ap\u00f3s anunciar que requerentes que fizeram pedido antes da declara\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia da covid-19 poder\u00e3o ficar legalmente no pa\u00eds; condi\u00e7\u00e3o inclui acesso a benef\u00edcios sociais e de sa\u00fade.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/10-01-2019-Lisbon-AC1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709232", "source": "UN"}, {"content": "Centenas de restaurantes aderiram a iniciativa para alimentar funcion\u00e1rios hospitalares que trabalham no combate \u00e0 pandemia de covid-19 durante um ano; governo e outras organiza\u00e7\u00f5es ofereceram aumentos salariais e entrada gratuita em eventos culturais.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/22-03-20_Wuhan_quarantine_vegetables.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709212", "source": "UN"}], "2020-04-01": [{"content": "Neste Destaque ONU News, novo relat\u00f3rio estima encolhimento da economia global devido \u00e0 pandemia da covid-19; diretor da OMS manda recado para os jovens; e para encerrar conhe\u00e7a as novas datas dos Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-15-Ana-Paula-Loureiro.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709192", "source": "UN"}, {"content": "OMS informou que n\u00famero de \u00f3bitos dever\u00e1 subir para 50 mil; r\u00e1pida escalada e \u00a0dissemina\u00e7\u00e3o global de infec\u00e7\u00f5es aumenta preocupa\u00e7\u00e3o; novas orienta\u00e7\u00f5es sobre uso de m\u00e1scaras de maneira mais ampla dependem de novas evid\u00eancias.\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-03-2020_coronavirus-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709182", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica assegura que m\u00e9todo \u00e9 mais sens\u00edvel para identificar o novo coronav\u00edrus; doen\u00e7a teve mais de 750 mil casos confirmados e 36 mil mortes; pedidos de Estados-membros duplicaram nas \u00faltimas semanas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-04-2020-PAHO-WHO-Barbados-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709152", "source": "UN"}, {"content": "Novo relat\u00f3rio do Departamento de Assuntos Econ\u00f4micos e Sociais destaca desafios econ\u00f4micos como aumento da pobreza e desigualdade; antes do novo coronav\u00edrus, previs\u00e3o era de que PIB global aumentaria 2,5% esse ano.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/21-02-2020_SocialDistancing2_NYC.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709132", "source": "UN"}, {"content": "Primeiro-ministro dirige-se em crioulo e portugu\u00eas real\u00e7ando que ning\u00e9m est\u00e1 imune ao novo coronav\u00edrus; EUA acolhem cerca de 45% da popula\u00e7\u00e3o total cabo-verdiana; pa\u00eds observa emerg\u00eancia com pelo menos seis casos importados.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-09-2019-Cabo-Verde.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709112", "source": "UN"}, {"content": "Novo coronav\u00edrus j\u00e1 chegou a pa\u00edses que enfrentam graves crises humanit\u00e1rias, onde servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o fr\u00e1geis e medidas de isolamento dif\u00edceis de implementar; medidas de combate tamb\u00e9m dificultam distribui\u00e7\u00e3o de ajuda.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-03-2020_-UNICEF-UNI310539_Syria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709052", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia da ONU para Refugiados, Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para Migra\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade assinam nota conjunta alertando para riscos da pandemia; cerca de 75% dos refugiados do mundo vivem em regi\u00f5es em desenvolvimento, onde sistemas de sa\u00fade j\u00e1 est\u00e3o sobrecarregados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/31-03-2020_UNICEF-I315490_Bangladesh_covid-19.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1709072", "source": "UN"}, {"content": "At\u00e9 25 milh\u00f5es de empregos podem ser perdidos devido \u00e0 pandemia; esta ter\u00e7a-feira, secret\u00e1rio-geral publicou relat\u00f3rio detalhando consequ\u00eancias do novo coronav\u00edrus; Fundo de Resposta e Recupera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 apoiar pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia rendas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/31-03-2020-NICA-Guterres-virtual.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/04/1708982", "source": "UN"}], "2020-03-31": [{"content": "Neste Destaque ONU News, para enfrentar efeitos da pandemia Na\u00e7\u00f5es Unidas t\u00eam novo plano para pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia rendas; primeiro-ministro de Cabo Verde destaca atitudes em tempo de crise para proteger a sa\u00fade; apoio a fam\u00edlias de trabalhadores \u00e9 foco de novas recomenda\u00e7\u00f5es em tempos de pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-22-Eleuterio-Guevane-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1709082", "source": "UN"}, {"content": "Momento atual \u00e9 marcado por transmiss\u00e3o em grupos nos pa\u00edses; diretora regional pede \u201clideran\u00e7a ousada e compassiva; 100 mil equipamentos de teste foram doados a pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina e Caribe; representante defende maior solidariedade regional.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2020-Coronavirus-mircroscope.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1709022", "source": "UN"}, {"content": "Novas datas foram definidas ap\u00f3s adiamento causado por\u00a0covid-19; chama ol\u00edmpica continuar\u00e1 acesa no pa\u00eds asi\u00e1tico at\u00e9 o in\u00edcio dos jogos; Comit\u00ea Ol\u00edmpico revela que n\u00e3o ser\u00e3o alteradas quest\u00f5es sobre qualifica\u00e7\u00e3o dos atletas e cotas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/02/10979-flags-Olympic-torch-ceremony.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1709002", "source": "UN"}, {"content": "Recomenda\u00e7\u00f5es mencionam fatores como perda de empregos, estresse e quest\u00f5es de sa\u00fade mental; Unicef e OIM defendem maior prote\u00e7\u00e3o social, especialmente para fam\u00edlias vulner\u00e1veis em momento do novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-2020-UN-Argentina-CoronaBSAS-32.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708952", "source": "UN"}], "2020-03-30": [{"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, fique a saber como a ONU quer que maiores economias do mundo ajudem os pa\u00edses em desenvolvimento e veja imagens de uma oferta de equipamento \u00e0 cidade de Nova Iorque. Por fim, veja como Timor-Leste est\u00e1 a sensibilizar as pessoas contra o v\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708922", "source": "UN"}, {"content": "Diretor da ag\u00eancia alerta sobre riscos de uma resposta ineficaz com aumento da demanda por unidades e profissionais de sa\u00fade; pelo menos 638.146 casos da doen\u00e7a foram confirmados em 202 pa\u00edses e territ\u00f3rios.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708902", "source": "UN"}, {"content": "Novo relat\u00f3rio da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento detalha consequ\u00eancias da pandemia do novo coronav\u00edrus: ag\u00eancia da ONU prop\u00f5e plano de a\u00e7\u00e3o em quatro frentes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/30-01-2020-UNICEF-Burkina-Faso.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708882", "source": "UN"}, {"content": "Comunicado revela preocupa\u00e7\u00e3o com atitudes como discursos e crimes de \u00f3dio; chefe da Alian\u00e7a de Civiliza\u00e7\u00f5es e conselheiro especial para Preven\u00e7\u00e3o do Genoc\u00eddio pedem solidariedade social diante da pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-03-2020-Covid19CINU_MX+2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708832", "source": "UN"}, {"content": "\u00c0 medida que a pandemia de covid-19 continua evoluindo, muitas pessoas costumam comparar a enfermidade causada pelo novo coronav\u00edrus com a gripe sazonal; guia da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade esclarece as d\u00favidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/24-03-20-Zhang-Yuanli-Regular-Shift.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708772", "source": "UN"}], "2020-03-28": [{"content": "O m\u00e9dico Xiang Lu \u00e9 um dos milhares de chineses que combateram o surto da covid-19 na prov\u00edncia de Hubei, onde surgiram os primeiros casos; conversa com ONU News aconteceu em 23 de mar\u00e7o quando \u00e1rea deixava de ser foco da epidemia; profissional relata situa\u00e7\u00e3o muito melhor quando retornava \u00e0 casa.*", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2020-Lu+Xiang+5.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708812", "source": "UN"}, {"content": "Equipamento ser\u00e1 para uso de profissionais de sa\u00fade que trabalham na \u00e1rea; organiza\u00e7\u00e3o faz chegar doa\u00e7\u00e3o ao gabinete do prefeito da cidade com mais de 52 mil casos confirmados do novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-28-2020_UN_De_Blasio_Masks.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708802", "source": "UN"}, {"content": "Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a \u00c1frica apontam desafios de medidas como distanciamento social e lavagem de m\u00e3os na regi\u00e3o; suspens\u00e3o de pagamentos de juros de d\u00edvidas nacionais \u00e9 uma das formas que o mundo desenvolvido tem para apoiar estas na\u00e7\u00f5es contra o covid-19.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Graphics+Library/CINU_DKR_avenue+Lamine+Gu%C3%A8ye+le+25+mars.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708762", "source": "UN"}], "2020-03-27": [{"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Ana Paula Loureiro, ONU re\u00fane Estados-membros para falar sobre os esfor\u00e7os das Na\u00e7\u00f5es Unidas; mais de 320 milh\u00f5es de crian\u00e7as est\u00e3o sem acesso a merenda escolar; e para encerrar, chefe de Direitos Humanos preocupada com pris\u00f5es e centros de deten\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-12-18-Ana-Paula-Loureiro.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708782", "source": "UN"}, {"content": "Falta de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u00e9 maior amea\u00e7a global; OMS anuncia pesquisa de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia de quatro medicamentos ou combina\u00e7\u00f5es; primeira vacina contra o novo coronav\u00edrus poder\u00e1 chegar nos pr\u00f3ximos 18 meses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2020-Lu+Xiang+4.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708742", "source": "UN"}, {"content": "Fundador da companhia de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico entregou equipamento que inclui m\u00e1scaras, kits de teste e fatos de prote\u00e7\u00e3o em Maputo; PMA e OMS apoiam governo na entrega de material; pa\u00eds confirmou primeiro caso h\u00e1 quase uma seman; Brasil tamb\u00e9m dever\u00e1 receber a doa\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26MAR2020-Mozambique-road-IOM-2019.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708712", "source": "UN"}, {"content": "Em briefing, via internet, secret\u00e1rio-geral e presidentes da Assembleia Geral, do Conselho de Seguran\u00e7a e do Conselho Econ\u00f4mico e Social informaram pa\u00edses sobre esfor\u00e7os das Na\u00e7\u00f5es Unidas para combater novo coronav\u00edrus e continuar o trabalho essencial da organiza\u00e7\u00e3o em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-03-2020-NICA-840846-Virtual-briefing.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708692", "source": "UN"}, {"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, especialista da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura, FAO, explica impactos da pandemia na alimenta\u00e7\u00e3o do grupo; somente na Am\u00e9rica Latina e Caribe, estes programas beneficiam 85 milh\u00f5es de meninos e meninas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-UNESCO-EDPHOTO+999888+UCA5+EXT.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708672", "source": "UN"}], "2020-03-26": [{"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Eleut\u00e9rio Guevane, Ant\u00f3nio Guterres diz ao G20 que mundo n\u00e3o est\u00e1 ganhando a guerra contra o covid-19, Angola inicia estado de emerg\u00eancia para conter transmiss\u00f5es e FAO desaconselha corrida aos supermercados para fazer estoques alimentares.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-20-Eleuterio-Guevane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708652", "source": "UN"}, {"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia pediu atua\u00e7\u00e3o do G20 \u201csem pretextos, nem lamenta\u00e7\u00f5es\u201d; em comunicado de reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, bloco promete fazer o que for necess\u00e1rio para superar pandemia do novo coronav\u00edrus e proteger vidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708642", "source": "UN"}, {"content": "Em videoconfer\u00eancia, representantes das maiores economias do mundo discutiram resposta \u00e0 pandemia; secret\u00e1rio-geral da ONU quer ajuda \u00e0s na\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis; OMS confirma pelo menos 416.686 casos e 18.589 mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-03-2020-NICA-840841-G-20-Virtual.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708602", "source": "UN"}, {"content": "Representante defende que atua\u00e7\u00e3o pode deter alastramento do v\u00edrus; pa\u00eds dever\u00e1 testar todas as pessoas com gripe sazonal; autoridades confirmaram tr\u00eas casos positivos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/06/24813/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708592", "source": "UN"}, {"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, diretora do escrit\u00f3rio em Nova Iorque afirma que existem cereais e produtos b\u00e1sicos suficientes para garantir mercado; apesar disso, \u00a0existem medidas que os governos precisam tomar para evitar uma crise causada pelo novo coronav\u00edrus nos pr\u00f3ximos meses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-03-2020-Coronavirus-NYC-04.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708532", "source": "UN"}], "2020-03-25": [{"content": "Ag\u00eancia quer medidas de \u201cbloqueio\u201d contra novo coronav\u00edrus durante per\u00edodo de isolamento; chefe de Direitos Humanos quer prote\u00e7\u00e3o de prisioneiros como parte dos esfor\u00e7os globais para conter pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2020-UNICEF-Nigeria.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708552", "source": "UN"}, {"content": "Lan\u00e7amento na internet juntou secret\u00e1rio-geral e chefes de tr\u00eas ag\u00eancias das Na\u00e7\u00f5es Unidas; novo coronav\u00edrus j\u00e1 infetou mais de 400 mil pessoas e causou mais de 16 mil mortes; para Ant\u00f3nio Guterres, ajudar \u201c\u00e9 uma quest\u00e3o de solidariedade humana b\u00e1sica\u201d.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/25-03-2020_UNICEF-I313236_Indonesia_coronavirus-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708492", "source": "UN"}, {"content": "Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/Aids e Escrit\u00f3rio de Pequim ajudaram\u00a0chineses, viajando por Angola e pela Pol\u00f4nia, a acessarem tratamento mesmo ap\u00f3s proibi\u00e7\u00e3o de viagens para conter os riscos de transmiss\u00e3o do covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-11-2019-HIV-AIDS-Ukraine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708432", "source": "UN"}], "2020-03-24": [{"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares,\u202ffique a conhecer\u202fcomo Mo\u00e7ambique est\u00e1 a lidar com os primeiros casos do v\u00edrus e a ajuda que o futebolista brasileiro Alisson Becker est\u00e1 a dar para combater a pandemia. No final, marcamos o Dia Mundial de Combate \u00e0 Tuberculose.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-02-Alexandre-Soares-Destaque-ONU-News.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708362", "source": "UN"}, {"content": "Muitos funcion\u00e1rios, em v\u00e1rias partes do mundo, foram solicitados a continuar produzindo de suas resid\u00eancias a dist\u00e2ncia e utilizando a internet; para Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, OIT, esse arranjo tempor\u00e1rio pode ser bem-sucedido com o apoio necess\u00e1rio.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/11-Jul-2019_WorldBank_InternetAccess.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708312", "source": "UN"}], "2020-03-23": [{"content": "OMS defende medidas defensivas associadas a \u201ct\u00e1ticas agressivas e direcionadas\u201d; \u00faltimos 100 mil casos ocorreram em quatro dias; Fifa inclui atleta brasileiro Alisson Becker em campanha com astros de futebol contra a doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-03-2020_coronavirus-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708272", "source": "UN"}, {"content": "Goleiro\u00a0da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira\u00a0acompanha craques como\u00a0Lionel\u00a0Messi,\u00a0Xavi\u00a0e\u00a0Puyol; spots circular\u00e3o em\u00a0TVs\u00a0e redes sociais em 13 idiomas; brasileiro\u00a0diz\u00a0que sa\u00fade vem\u00a0em\u00a0primeiro lugar e que\u00a0o\u00a0esporte\u00a0\u00e9\u00a0essencial\u00a0para difundir mensagem.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/05/19-05-20-Alisson-Becker-Natalia-Becker.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708292", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News sobre o coronav\u00edrus, ONU pede fim de conflitos e o foco dos envolvidos envolvidos na que chama de verdadeira batalha das nossas vidas; brasileira conta avan\u00e7os na segunda semana de recupera\u00e7\u00e3o; especialista fala do risco de otimismo ing\u00eanuo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-20-Eleuterio-Guevane.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708242", "source": "UN"}, {"content": "Em declara\u00e7\u00e3o, gravada em portugu\u00eas\u00a0na sede da ONU, secret\u00e1rio-geral afirmou que\u00a0\u00e9\u00a0necess\u00e1rio\u00a0\u201cp\u00f4r fim \u00e0 doen\u00e7a da guerra e combater a doen\u00e7a que est\u00e1 a arrasar\u00a0o mundo\u201d; para ele, \u00e9\u00a0isso que a\u00a0\u201cfam\u00edlia humana necessita, agora,\u00a0mais do que nunca\u201d;\u00a0\u00a0leia a mensagem na \u00edntegra.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/23-03-2020-Guterres-Virutal-Briefing.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708232", "source": "UN"}, {"content": "Ant\u00f3nio Guterres fez apelo\u00a0nesta segunda-feira\u00a0para\u00a0uma pausa imediata\u00a0em\u00a0conflitos em todas as partes do mundo devido ao novo coronav\u00edrus; segundo o chefe da ONU, a pandemia\u00a0p\u00f5e em evid\u00eancia a loucura da guerra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/27-06-2019_UNICEF-Syria-Idlib_319094.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708212", "source": "UN"}, {"content": "Na\u00e7\u00f5es Unidas ajudam pa\u00eds lus\u00f3fono em passos\u00a0para combater pandemia; v\u00edrus j\u00e1 est\u00e1 presente em\u00a0pelo menos oito das 11 na\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o incluindo centenas de casos na vizinha Indon\u00e9sia;\u00a0OMS\u00a0pediu que governos\u00a0intensifiquem, com urg\u00eancia, medidas agressivas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-03-2020-NICA-490133-UNMIT-Peacekeeping.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708102", "source": "UN"}], "2020-03-22": [{"content": "Ex-diretor de Sa\u00fade Mental da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e professor da Faculdade de Medicina de Botucatu, dr. Jos\u00e9 Bertolote, diz \u00e0 ONU News que popula\u00e7\u00e3o precisa tomar\u00a0distanciamento interpessoal para evitar que o v\u00edrus se transforme numa crise sanit\u00e1ria sem precedentes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/06/24614/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708172", "source": "UN"}], "2020-03-21": [{"content": "Relat\u00f3rio Mundial de Desenvolvimento da \u00c1gua das Na\u00e7\u00f5es Unidas foi lan\u00e7ado este domingo; at\u00e9 2050, entre 3,5 bilh\u00f5es e 4,4 bilh\u00f5es de pessoas viver\u00e3o com acesso limitado a esse recurso; uso aumentou seis vezes no s\u00e9culo passado e est\u00e1 crescendo cerca de 1% ao ano.\u00a0\n\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-12-2019_WMO_Croatia_Adriatic.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708162", "source": "UN"}], "2020-03-20": [{"content": "Em autoisolamento, autor mo\u00e7ambicano Mia Couto encabe\u00e7a lista virtual de declamadores e autores que inspiram solidariedade e resili\u00eancia face \u00e0 pandemia; participantes est\u00e3o em Mo\u00e7ambique, Brasil, Portugal e Espanha.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-03-2020-coronavirus-NYC-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708112", "source": "UN"}, {"content": "Adriana Carrara, 47 anos, contou ter contra\u00eddo o covid-19 numa viagem \u00e0 It\u00e1lia. Foi a \u00fanica a manifestar os sintomas da doen\u00e7a no grupo em que integrou.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/31-01-20-coronavirus-digital-image-cdc1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708142", "source": "UN"}, {"content": "Chefe da ag\u00eancia alerta que eles\u00a0podem ficar hospitalizados por semanas ou at\u00e9 perderem a vida; at\u00e9 esta sexta-feira, mundo tinha 210 mil casos\u00a0e\u00a0 9\u00a0mil mortes devido ao covid-19.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-2020-UN-Argentina-CoronaBSAS-32.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708132", "source": "UN"}, {"content": "O Programa Mundial de Alimentos, PMA, diz que n\u00famero pode aumentar nos pr\u00f3ximos dias\u00a0com suspens\u00e3o das\u00a0aulas;\u00a0ag\u00eancia\u00a0da ONU contribui com nutri\u00e7\u00e3o nas escolas em um ter\u00e7o dos pa\u00edses afetados.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/08/25128/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708062", "source": "UN"}, {"content": "Proje\u00e7\u00e3o de crescimento de 1,3%\u00a0para 2020\u00a0foi revista para uma contra\u00e7\u00e3o de -1,8%;\u00a0n\u00famero de pobres\u00a0pode\u00a0subir de 185\u00a0milh\u00f5es\u00a0para 220 milh\u00f5es;\u00a0pa\u00edses como\u00a0Brasil,\u00a0cujo maior\u00a0parceiro comercial\u00a0\u00e9 a China, devem sentir efeitos da redu\u00e7\u00e3o da demanda.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-10-10-Exportation-Latin-America-Brazil.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708042", "source": "UN"}, {"content": "Em entrevista \u00e0 ONU\u00a0News, representante da ag\u00eancia\u00a0da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, em Bissau,\u00a0afirma\u00a0que pa\u00eds pode ter casos \u201ca qualquer momento\u201d; novo\u00a0coronav\u00edrus\u00a0j\u00e1 chegou\u00a0\u00e0s na\u00e7\u00f5es\u00a0vizinhas; OMS\u00a0assistiu Guin\u00e9-Bissau com a\u00a0capacidade de diagn\u00f3stico.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/03-09-2019_Bissau_National_Assembly.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708002", "source": "UN"}], "2020-03-19": [{"content": "Em declara\u00e7\u00e3o, gravada em portugu\u00eas\u00a0na sede da ONU, secret\u00e1rio-geral afirmou que essa \u00e9 uma \u201ccrise mundial de sa\u00fade sem precedentes nos 75 anos de hist\u00f3ria das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u201d; segundo Ant\u00f3nio Guterres, este \u00e9 o momento de os pa\u00edses refor\u00e7arem seus sistemas de sa\u00fade e\u00a0investimentos cruciais em\u00a0servi\u00e7os p\u00fablicos\u00a0do s\u00e9culo 21.\u00a0\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-32-2020_Coronavirus_New_York-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1708012", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, a an\u00e1lise da OMS sobre a efic\u00e1cia de rem\u00e9dios testados no tratamento contra o covid-19.\u00a0 A nossa entrevistada \u00e9 a chefe da \u00e1rea de vacinas e produtos farmac\u00eauticos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a m\u00e9dica brasileira Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o. De Portugal, a ex-apresentadora do Destaque, Leda Letra, fala sobre o primeiro dia do estado de emerg\u00eancia no pa\u00eds. E no final, o recado da Guin\u00e9-Bissau na prepara\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-03-19-Monica-Grayley.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707972", "source": "UN"}, {"content": "Chefe regional da OMS alerta sobre evolu\u00e7\u00e3o \u201cextremamente r\u00e1pida\u201d\u00a0de notifica\u00e7\u00f5es; mais de 62% dos pa\u00edses j\u00e1 confirmaram casos; especialistas investigam poss\u00edvel rela\u00e7\u00e3o entre preval\u00eancia com clima\u00a0ou\u00a0temperaturas quentes.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/08/28AUG18_UNICEF-0229504_DRC_Ebola.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707932", "source": "UN"}, {"content": "Declara\u00e7\u00e3o\u00a0oficial\u00a0aborda discuss\u00e3o\u00a0que\u00a0iniciou\u00a0no fim de semana*; ag\u00eancia\u00a0analisa\u00a0literatura e\u00a0aborda\u00a0m\u00e9dicos que tratam pacientes; pelo menos 207.855 pessoas foram infetadas e 8.648\u00a0perderam a vida com a\u00a0doen\u00e7a.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/07/medicineworldbank-1499453255.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707912", "source": "UN"}, {"content": "Na quarta-feira \u00e0 noite, presidente da Rep\u00fablica Portuguesa, Marcelo, Rebelo de Sousa, declarou estado de emerg\u00eancia;\u00a0Leda Letra, que vive em Lisboa h\u00e1 quase dois anos, relata como o novo coronav\u00edrus est\u00e1 afetando a vida dos portugueses.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/03/03-01-2018-Leda-Letra.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707892", "source": "UN"}, {"content": "Mari\u00e2ngela Sim\u00e3o \u00e9 diretora-geral assistente para Acesso a Medicamentos, Vacinas e Produtos Farmac\u00eauticos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS. Nesta conversa exclusiva com a ONU News, de Genebra, a tamb\u00e9m secret\u00e1ria-geral assistente das Na\u00e7\u00f5es Unidas aborda a situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus em rela\u00e7\u00e3o aos rem\u00e9dios e expectativas sobre Brasil e a Am\u00e9rica Latina.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/02/19-02-02_Mariangela_Simao.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/interview/2020/03/1707882", "source": "UN"}, {"content": "Medicamentos\u00a0j\u00e1 s\u00e3o utilizados\u00a0para tratar HIV, mal\u00e1ria e ebola; brasileira na OMS destaca que atuais medidas para conter transmiss\u00e3o do covid-19 devem ser estritamente cumpridas at\u00e9 que\u00a0seja\u00a0comprovada\u00a0efic\u00e1cia de poss\u00edvel tratamento ou vacina.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/07/09-07-19-nubela-measles-vaccine.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707862", "source": "UN"}], "2020-03-18": [{"content": "Este \u00e9 o pior cen\u00e1rio projetado pela ag\u00eancia da ONU; na melhor das hip\u00f3teses, pelo menos 5,3 milh\u00f5es de empregos desapareceriam por causa da pandemia; Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho diz que frente unida em todo o mundo pode aliviar perdas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-03-2020_WorldBank_ConstructionWorkers.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707842", "source": "UN"}, {"content": "V\u00edrus j\u00e1 est\u00e1 presente em oito dos 11 pa\u00edses da regi\u00e3o;\u00a0n\u00fameros\u00a0aumentam\u00a0rapidamente;\u00a0ag\u00eancia da ONU diz que\u00a0isolamento\u00a0de\u00a0pessoas com\u00a0sintomas\u00a0leves continua sendo a interven\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria mais importante.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-02-2020-Coronavirus-Thailand.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707822", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, o alerta da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho sobre a possibilidade da perda de milh\u00f5es de empregos nesse per\u00edodo de quarentena; ONU em Angola oferece ajuda t\u00e9cnica para preven\u00e7\u00e3o de casos do covid-19, e para encerrar conhe\u00e7a a Plataforma Portuguesa dos Direitos das Mulheres.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/18-03-2020-corona-TZ.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707802", "source": "UN"}, {"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\u00a0apresenta dicas para enfrentar\u00a0consequ\u00eancias psicol\u00f3gicas e mentais do novo coronav\u00edrus; doen\u00e7a est\u00e1 gerando estresse na popula\u00e7\u00e3o afetada pelo risco de contamina\u00e7\u00e3o, incerteza, isolamento social e desemprego entre outros motivos; guia contempla profissionais de sa\u00fade, crian\u00e7as e idosos, l\u00edderes de equipes e pessoas em quarentena.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-01-20-woman-mask-flu-virus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707792", "source": "UN"}, {"content": "Al\u00e9m da imuniza\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade lan\u00e7a\u00a0iniciativa\u00a0internacional\u00a0chamada\u00a0\u201cSolidariedade\u201d\u00a0para testar tratamentos em v\u00e1rios pa\u00edses e partilhar resultados; n\u00famero de casos\u00a0ultrapassou\u00a0200 mil; mais de 8 mil pessoas morreram desde dezembro, quando a nova cepa do\u00a0cononav\u00edrus\u00a0apareceu na China.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/09/27931/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707772", "source": "UN"}, {"content": "Programas que oferecem merendas escolares\u00a0beneficiam 85 milh\u00f5es de crian\u00e7as na regi\u00e3o;\u00a0ag\u00eancia da ONU\u00a0afirma que\u00a0estabelecimentos de\u00a0ensino\u00a0fechados representam um risco para os alunos, sobretudo os mais carentes, e que os alimentos das escolas devem ser doados a quem precisa.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/03/23869/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707752", "source": "UN"}, {"content": "Medida do\u00a0Acnur\u00a0e OIM\u00a0ser\u00e1 tempor\u00e1ria;\u00a0raz\u00f5es incluem restri\u00e7\u00f5es,\u00a0interrup\u00e7\u00e3o de reassentamentos\u00a0das pessoas\u00a0que buscam abrigo; Unicef pede a doadores que continuem apoio\u00a0diante dos desafios da epidemia.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020_UNHCR_Syria-resettlement.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707732", "source": "UN"}], "2020-03-17": [{"content": "Chefe das Na\u00e7\u00f5es Unidas no pa\u00eds africano\u00a0diz que meta \u00e9\u00a0criar maior\u00a0impacto\u00a0nas a\u00e7\u00f5es das autoridades; Paolo\u00a0Balladelli\u00a0acredita\u00a0que\u00a0descoberta de\u00a0casos\u00a0na\u00a0Nam\u00edbia e\u00a0na\u00a0Rep\u00fablica Democr\u00e1tica\u00a0do Congo desperte\u00a0mais aten\u00e7\u00e3o sobre territ\u00f3rio angolano.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-03-2020-Coronavirus-mircroscope.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707702", "source": "UN"}, {"content": "Kristalina Georgieva publicou blog com passos pr\u00e1ticos para governos e autoridades fiscais; segundo ela, as economias v\u00e3o precisar de est\u00edmulo e de manter a confian\u00e7a no consumo para aliviar os efeitos do novo coronav\u00edrus; Unctad estima que mundo perder\u00e1 US$ 1 trilh\u00e3o por causa da doen\u00e7a.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2013/04/16784/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707672", "source": "UN"}, {"content": "Em entrevista \u00e0 ONU News, o\u00a0representante da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, na China explica o que os outros pa\u00edses podem aprender\u00a0com o pa\u00eds onde surgiram os primeiros casos do v\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-03-2020-WFP-Wuhan-Coronavirus-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707662", "source": "UN"}, {"content": "Neste Destaque ONU News, apresentado por Alexandre Soares, fique a saber como a Unesco ajuda os alunos que est\u00e3o fora da escola devido ao novo coronav\u00edrus, quais as melhores formas de se proteger da pandemia e, por fim, saiba como est\u00e1 a progredir a praga de gafanhotos do deserto no leste de \u00c1frica.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/02-32-2020_Coronavirus_New_York-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707642", "source": "UN"}, {"content": "Pandemia j\u00e1 chegou a mais de 140 pa\u00edses, alguns em crise humanit\u00e1ria devido a conflitos, desastres naturais e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas; mais de 100 milh\u00f5es de pessoas contam com o apoio das ag\u00eancias humanit\u00e1rias das Na\u00e7\u00f5es Unidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/02/26747/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707552", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia\u00a0revela que 100 Estados\u00a0fecharam centros educacionais de forma parcial ou total; ag\u00eancia apoia busca de solu\u00e7\u00f5es a favor do ensino e aprendizado a dist\u00e2ncia e inclusivo; evento virtual sobre o tema juntou governos de 73 pa\u00edses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/06-01-2020_UNICEF-055245_Libya_library.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707522", "source": "UN"}], "2020-03-16": [{"content": "Chefe da ag\u00eancia afirmou que \u201cn\u00e3o se pode combater um fogo de olhos vendados\u201d, pedindo que\u00a0medidas de distanciamento sejam\u00a0acompanhadas\u00a0por mais testes, isolamento e acompanhamento; at\u00e9\u00a0esta segunda-feira, haviam\u00a0sido confirmados quase\u00a0165 mil\u00a0casos de covid-19 e mais de 6,4 mil mortes em todo o mundo.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/16-01-20-Avian-Flu-viet-nam-hanoi-lab-technician.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707472", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia\u00a0apoia centros\u00a0para\u00a0fazer\u00a0tratamento mais sofisticado\u00a0em\u00a0Bagd\u00e1, Erbil e\u00a0Basra;\u00a0impacto da epidemia no vizinho Ir\u00e3 e fragilidade de sistema\u00a0de sa\u00fade\u00a0preocupam; casos j\u00e1 chegaram a\u00a0todas\u00a0prov\u00edncias iraquianas.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2015/08/22378/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707442", "source": "UN"}], "2020-03-15": [{"content": "Mundo j\u00e1 tem 377\u00a0milh\u00f5es de estudantes em 46 pa\u00edses sem frequentar a escola, mas total pode subir nos pr\u00f3ximos dias e semanas;\u00a0Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura, Unesco, organizou reuni\u00e3o de emerg\u00eancia com representantes de 73 pa\u00edses\u00a0para decidir passos a tomar.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-09-2019-Infinity-Classroom-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707261", "source": "UN"}], "2020-03-13": [{"content": "O secret\u00e1rio-geral da ONU gravou\u00a0 uma mensagem sobre o novo coronav\u00edrus, dizendo que \"\u00e9 uma amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade como nenhuma outra\"; at\u00e9 sexta-feira, foram confirmados mais de 132\u00a0mil casos\u00a0em\u00a0123 pa\u00edses e\u00a0territ\u00f3rios\u00a0e cinco mil mortes; leia a mensagem na \u00edntegra.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-02-2020-SG-NewSchool1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707371", "source": "UN"}, {"content": "OMS apoia autoridades na melhora de sistema de sa\u00fade; ag\u00eancia ajuda com materiais para identificar casos em aeroportos; mais de 50 peritos est\u00e3o na \u00c1frica para lidar com preven\u00e7\u00e3o, tratamento e infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/MZ-HIV-03-09-2019.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707321", "source": "UN"}, {"content": "Sede em Nova Iorque suspende encontros de 16 de mar\u00e7o at\u00e9 fim de abril; sede em Genebra tamb\u00e9m j\u00e1 opera com algumas interrup\u00e7\u00f5es e Centro Internacional de Viena informa que manter\u00e1 funcion\u00e1rios fora do complexo durante 30 dias.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-03-2020-NICA-840606-UNHQ-Coronavirus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707191", "source": "UN"}], "2020-03-12": [{"content": "Leda Letra, que vive em Lisboa h\u00e1 quase dois anos, diz ser a primeira vez que presencia caf\u00e9s vazios e ruas pouco movimentadas desde o an\u00fancio de casos suspeitos do covid-19 no pa\u00eds.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/03/03-09-2018-Leda-Letra.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707111", "source": "UN"}, {"content": "Secret\u00e1rio-geral acredita que atua\u00e7\u00e3o conjunta possa mudar rumo da situa\u00e7\u00e3o; mensagem destaca que s\u00e3o necess\u00e1rios esfor\u00e7os maiores e mais intensos dos governos; OMS est\u00e1 preocupada com o medo e apela ao cuidado no uso do termo pandemia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-02-2020-NICA-837601-Guterres.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1707031", "source": "UN"}], "2020-03-11": [{"content": "Neste #DestaqueONUNews, Ana Paula Loureiro apresenta os dados sobre o novo coronav\u00edrus, covid-19. Acompanhe ainda as declara\u00e7\u00f5es de um especialista brasileiro sobre o tema e a sess\u00e3o do Conselho de Seguran\u00e7a que adotou uma resolu\u00e7\u00e3o sobre as negocia\u00e7\u00f5es de paz no Afeganist\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/19-08-22-Destaque-ONU.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706921", "source": "UN"}, {"content": "Decis\u00e3o foi anunciada pelo diretor-geral da OMS, Tedros Ghebreyesus, em Genebra; mundo j\u00e1 tem mais de 118 mil infec\u00e7\u00f5es com 4.291 mortes, a maioria na China, onde a doen\u00e7a surgiu; covid-19 est\u00e1 presente agora em 114 pa\u00edses; \u00e9 a primeira vez que uma pandemia \u00e9 decretada devido a um coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2017/05/27326/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706881", "source": "UN"}, {"content": "Ag\u00eancia espera que s\u00e9rie de provid\u00eancias anunciadas pela It\u00e1lia funcione; pa\u00eds declarou quarentena em todo o territ\u00f3rio ap\u00f3s ser descrito como \u201czona vermelha\u201d para o novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/09-03-2020-Coronavirus-mask.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706801", "source": "UN"}], "2020-03-10": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU\u00a0estima que\u00a0mais de\u00a0296 milh\u00f5es de crian\u00e7as estejam sem aula; It\u00e1lia, Jap\u00e3o, China e Ir\u00e3 foram alguns dos pa\u00edses que ordenaram fechamento das escolas; ao todo, 15 pa\u00edses j\u00e1 tomaram a medida.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2016/01/23670/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706691", "source": "UN"}, {"content": "M\u00e9dico brasileiro, Jarbas Barbosa, derruba ainda alguns mitos no cuidado e prote\u00e7\u00e3o contra o covid-19 e diz que a melhor forma de se proteger \u00e9 evitar contato pr\u00f3ximo com as pessoas infectadas e lavar bem as m\u00e3os, v\u00e1rias vezes ao dia.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/JARBAS+BARBOSA.jpg.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706721", "source": "UN"}], "2020-03-09": [{"content": "Chefe da ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade acredita que covid-19 ainda pode ser controlada; pelo menos 109.578 casos foram confirmados em 104 pa\u00edses at\u00e9 esta segunda-feira; diretor-geral Tedros Gebhreyesus aponta \u201csinais encorajadores\u201d de solidariedade global no combate ao surto.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2018/10/30-10-2018-UNGeneva-Flickr-WHO-Tredros-PConf.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706711", "source": "UN"}, {"content": "Neste #DestaqueOnuNews, come\u00e7a na ONU a maior reuni\u00e3o sobre os Direitos Femininos; conhe\u00e7a as atualiza\u00e7\u00f5es sobre o covid-19, e o combate no Timor-Leste contra viol\u00eancia de g\u00eanero.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-05-Eleuterio-Guevane-Destaque-ONUNews.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706661", "source": "UN"}, {"content": "Qu Dongyu, chefe da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura, compareceu a evento no Vaticano, onde um dos funcion\u00e1rios da Pontif\u00edcia Academia para a Vida foi diagnosticado com a doen\u00e7a; Qu informou que trabalhar\u00e1 a dist\u00e2ncia assim como outros sete funcion\u00e1rios de sua comitiva.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/06/26-06-2019-qu-dongyu2.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706641", "source": "UN"}], "2020-03-07": [{"content": "Ag\u00eancia pede mais preven\u00e7\u00e3o no que define como \u201cmomento sombrio\u201d; doen\u00e7a provocou mais de 3,5 mil mortes; v\u00edrus j\u00e1 chegou a 92 pa\u00edses e territ\u00f3rios;\u00a0 pedido de\u00a0mais prote\u00e7\u00e3o \u00e9 feito\u00a0governos, cidad\u00e3os e l\u00edderes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/31-01-20-coronavirus-digital-image-cdc1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706551", "source": "UN"}], "2020-03-05": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade diz que todos devem se preparar para evitar a nova cepa do coronav\u00edrus; OMS afirma que \u201cem alguns pa\u00edses o n\u00edvel de comprometimento pol\u00edtico e a\u00e7\u00f5es correspondentes n\u00e3o condizem com n\u00edvel de amea\u00e7a que todos\u201d est\u00e3o experimentando.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-02-2020-Coronavirus-Chengdu-China.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706321", "source": "UN"}, {"content": "Linhas de financiamento de emerg\u00eancia de desembolso r\u00e1pido ser\u00e3o utilizadas para apoiar pa\u00edses de baixa renda e mercados emergentes; chefe da institui\u00e7\u00e3o defende que doen\u00e7a \u00e9 \u201cproblema global que exige uma resposta global.\u201d", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-02-2020_Coronavirus-Japan_02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706171", "source": "UN"}], "2020-03-04": [{"content": "An\u00e1lise econ\u00f4mica preliminar das Na\u00e7\u00f5es Unidas indica que medidas de conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus na China j\u00e1 causaram \u201cdecl\u00ednio substancial na produ\u00e7\u00e3o\u201d; Banco Mundial anuncia apoio de US$12 bilh\u00f5es para resposta \u00e0 nova cepa do coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/04-03-2020-carl-nenzen-loven-unsplash.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706131", "source": "UN"}, {"content": "Neste #DestaqueOnuNews, ONU preocupada com crise pol\u00edtica na Guin\u00e9-Bissau; Banco Mundial anuncia apoio de 12 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para resposta ao covid-19; e novo relat\u00f3rio destaca que n\u00famero de meninas fora da escola diminuiu nos \u00faltimos 20 anos.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-12-04-Ana-Paula-Loureiro-Destaque.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1706111", "source": "UN"}], "2020-03-03": [{"content": "Estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade \u00e9 de que, por m\u00eas, ser\u00e3o necess\u00e1rias 89 milh\u00f5es de m\u00e1scaras para a resposta \u00e0 nova cepa do coronav\u00edrus; pre\u00e7o do produto subiu seis vezes; at\u00e9 a manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, em Genebra, haviam\u00a090.893 casos relatados e 3.110 mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/27-02-20-china-shanghai-the-bund-coronavirus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1705981", "source": "UN"}], "2020-03-02": [{"content": "Em todo o mundo, foram notificados at\u00e9 esta segunda-feira 88.913 em todo o globo; fora da China, existem 8.379 pessoas infectadas com 127 mortes; Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade preocupada com Coreia do Sul, It\u00e1lia, Ir\u00e3 e Jap\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/01-03-20-coronavirus-japan-tokyo-national-museum-man-mask.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1705851", "source": "UN"}, {"content": "Neste #DestaqueONUNews, apresentado por Eleut\u00e9rio Gueane, acompanhe como o novo coronav\u00edrus deve ditar mudan\u00e7as em grandes eventos internacionais.\u00a0Siga ainda a rea\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio-Geral Ant\u00f3nio Guterres aos esfor\u00e7os sobre acordo pol\u00edtico entre Estados Unidos e Talib\u00e3. No final, conhe\u00e7a a\u00e7\u00f5es para proteger as ervas marinhas em Mo\u00e7ambique.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-05-Eleuterio-Guevane-Destaque-ONUNews.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1705831", "source": "UN"}, {"content": "Pa\u00edses-membros decidiram esta segunda-feira que evento seria de um dia;\u00a0\u00a0milhares de participantes eram esperados de todo o mundo; 64\u00aa Sess\u00e3o da Comiss\u00e3o sobre o Estatuto da Mulher, CSW / Pequim + 25 est\u00e1 marcada para come\u00e7ar neste 9 de mar\u00e7o, na sede das Na\u00e7\u00f5es Unidas.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/assets/2019/03/23-03-2019_CSW1R-BG18eT.jpeg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/03/1705801", "source": "UN"}], "2020-02-28": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia justifica medida devido ao aumento de novas infec\u00e7\u00f5es ao redor do mundo; ao todo s\u00e3o 4.351 com 67 mortes; dentro da China, nova cepa do coronav\u00edrus registrava 78.959 casos e 2.791 mortes at\u00e9 esta sexta-feira; secret\u00e1rio-geral da ONU disse a jornalistas que momento n\u00e3o \u00e9 para p\u00e2nico, mas para prepara\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Collections/Embargoed/28-02-2020_Coronavirus_China.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1705681", "source": "UN"}, {"content": "Neste #DestaqueONUNews, Guterres diz que a igualdade de g\u00eanero \u00e9 fundamental para um mundo melhor; mais pa\u00edses notificam casos do covid-19; OMS leva comboio com rem\u00e9dios e suprimentos m\u00e9dicos a 1 milh\u00e3o de pessoas na S\u00edria.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/19-11-22-Daniela-Gross-Destaque.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1705621", "source": "UN"}], "2020-02-27": [{"content": "Ag\u00eancia da ONU recomenda a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida por parte das na\u00e7\u00f5es afetadas; diretor-geral, Tedros Ghebreyesus, afirma que momento n\u00e3o \u00e9 para medo, mas sim prepara\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/13-02-2020-Coronavirus-Thailand.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1705481", "source": "UN"}], "2020-02-26": [{"content": "Diretor-geral da ag\u00eancia da ONU reconhece gravidade e possibilidade de a doen\u00e7a se transformar em pandemia; novos casos confirmados fora da China superam total de pacientes notificados pela primeira vez no pa\u00eds asi\u00e1tico, onde a doen\u00e7a surgiu.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/26-02-2020_Coronavirus_China.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1705381", "source": "UN"}], "2020-02-25": [{"content": "Grupo de t\u00e9cnicos da OMS e da China quer prepara\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses para pronta resposta a um eventual surto; China tem mais de 96% do total de 80.239 pacientes identificados no mundo", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-02-2020_Coronavirus-Shenzhen-03.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1705271", "source": "UN"}, {"content": "Ant\u00f3nio Guterres fez a declara\u00e7\u00e3o durante visita \u00e0 sede da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, OMS, em Genebra; ele elogiou a resili\u00eancia dos profissionais da casa na luta contra o ebola na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo, e agora contra o novo coronav\u00edrus.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-02-2020-Coronavirus-JZ-02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1705131", "source": "UN"}], "2020-02-21": [{"content": "Iniciativa da OIM inclui coordena\u00e7\u00e3o transfronteiri\u00e7a, treinamentos e simula\u00e7\u00f5es para funcion\u00e1rios do governo; de acordo com Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, at\u00e9 a manh\u00e3 desta sexta-feira em Genebra, haviam sido confirmados 75.567 casos do Covid-19 na China, com 2.239 mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-02-2020-Coronavirus-Myanmar.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1704941", "source": "UN"}], "2020-02-20": [{"content": "Neste #DestaqueONUNews, Dia Mundial da Justi\u00e7a Social foca no fim das desigualdades; Covid-19 pode amea\u00e7ar tratamento de pessoas com HIV na China; e para encerrar, jogadora Marta leva Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Carnaval do Rio de Janeiro.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/20-02-07-Daniela-Gross.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1704731", "source": "UN"}], "2020-02-19": [{"content": "Alerta foi feito pelo Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV/Aids, Unaids; pesquisa diz que um ter\u00e7o das pessoas entrevistadas demonstraram sinais de ansiedade e precisam de apoio psicossocial.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/31-01-20-coronavirus-digital-image-cdc1.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1704691", "source": "UN"}, {"content": "S\u00e3o 40 pa\u00edses africanos e 29 das Am\u00e9ricas; medida preventiva quer ajudar a fortalecer a resposta dos sistemas de sa\u00fade nessas na\u00e7\u00f5es; at\u00e9 esta quarta-feira, China j\u00e1 havia notificado 74.279 casos da nova cepa do coronav\u00edrus e 2006 mortes.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/17-02-2020_Coronavirus-Japan_02.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1704621", "source": "UN"}], "2020-02-14": [{"content": "China informou que 1.716 profissionais de sa\u00fade foram infectados e seis morreram; Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, Icao, diz que coronav\u00edrus pode causar redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 US$ 5 bilh\u00f5es para empresas a\u00e9reas; nova equipe da OMS chega \u00e0 China neste fim de semana.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/14-02-2020-Coronavirus-Chengdu-China.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1704211", "source": "UN"}, {"content": "Chefe do Secretariado Internacional de Regulamentos em Sa\u00fade da ag\u00eancia afirmou que, ao mesmo tempo, \u00e9 importante levar em conta v\u00e1rias restri\u00e7\u00f5es impostas pelas companhias a\u00e9reas; confira v\u00eddeo da OMS com dicas sobre como se proteger na cabine do avi\u00e3o e o uso correto da m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/03-02-2020-Coronavirus-JZ-01.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1704121", "source": "UN"}], "2020-02-13": [{"content": "Diretor do Programa de Emerg\u00eancias da ag\u00eancia explicou que isso \u201cse deve em grande parte a uma mudan\u00e7a na maneira como os casos s\u00e3o diagnosticados e relatados\u201d; Opas apoia a\u00e7\u00f5es de preparo na Am\u00e9rica Latina e Caribe.\u00a0", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/12-02-2020-Coronavirus-Myanmar.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1704061", "source": "UN"}], "2020-02-11": [{"content": "Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade tamb\u00e9m anunciou que nova cepa de coronav\u00edrus passar\u00e1 a ser chamada de Covid-19; chefe da ag\u00eancia da ONU diz que v\u00edrus \u00e9\u00a0 \u201cinimigo comum\u201d; casos confirmados na China chegam a 42.708, com mais de mil mortes; primeira vacina poderia ficar pronta em 18 meses.", "media": "https://global.unitednations.entermediadb.net/assets/mediadb/services/module/asset/downloads/preset/Libraries/Production+Library/11-02-2020_Myanmar_Coronavirus.jpg/image350x235cropped.jpg", "news_url": "https://news.un.org/pt/story/2020/02/1703811", "source": "UN"}]}